<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Ordres del menú</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Suprimeix els elements seleccionats.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Edita els elements seleccionats.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Llista d\'operacions</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Aquesta pantalla mostra la llista de totes les operacions del compte actual. Amb la barra de navegació podeu anar a la llista de comptes o triar un altre compte. Clicant a un element de la llista el podreu modificar.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Un rectangle de color indica l\'estat de l\'operació: gris si no està aprobada, blau per verificada, verd per reconciliada. Clicant el rectangle, podeu canviar el seu estat.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Obre la pantalla per fer una nova operació.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Transferiu diners entre comptes. Aquesta ordre està disponible només si teniu al menys un altre compte amb la mateixa moneda.</string>
  <string name="menu_create_split_help_text">Una operació repartida us permet assignar imports parcials a diferents categories o transferir-los a diferents comptes.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Aquesta ordre exportarà totes les operacions del compte actual a un fitxer de la tarja SD en format QIF o CSV. Per omissió, les operacions es suprimiran del vostre telèfon, però podeu triar si les voleu conservar i marcar-les com a exportades. El fitxer es pot compartir immediatament després d\'exportar-lo per FTP, correu o qualsevol altre aplicació de compartició de fitxers, si ho configureu a les Preferències.</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Modifiqueu les propietats del compte actual (títol, descripció, saldo inicial, tipus de compte, moneda, color).</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Podeu agrupar les operacions per dia, setmana, mes o any. Per a cada grup, es calcularà i mostrarà la suma dels ingressos, despeses i transferències.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Mostra la distribució de les vostres despeses per categoria. També podeu clicar a la capçalera d\'un grup per a veure la distribució d\'un grup en particular.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Obre la llista de plantilles i planificacions del compte actual, que us permet aplicar, modificar o suprimir-les, i també definir planificacions de les operacions futures i recurrents.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Obre la pantalla per obrir un nou compte.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Aquesta pantalla indica les formes de pagament (Xec, Tarja de Crèdit, Ingrés, Càrrec) i us permet definir-ne de nous. Si cliqueu a la llista, podeu canviar la correspondència entre formes i tipus de comptes.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Obre la pantalla per indicar una nova forma de pagament.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_info">Aquesta pantalla mostra els tercers utilitzats al camps Pagador/Beneficiari. Podeu suprimir i modificar els tercers amb el menú contextual de cada entrada.</string>
  <string name="menu_create_party_help_text">Obre el diàleg que permet indicar el nom d\'un nou pagador o beneficiari.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info">Aquesta pantalla mostra les plantilles disponibles. Mentre que les plantilles es poden obtenir a partir de les transaccions al seu menú contextual, aquí es pot crear noves plantilles des de zero (per a les transaccions o transferències).</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info">En expandir una entrada, veureu la llista de les properes instàncies d\'una planificació. En lloc d\'esperar la notificació que rebreu quan es doni el cas, aquí podeu aplicar les futures ocurrències per endavant per tal de fer-les visibles a la llista de transaccions amb les ordres respectives del menú contextual. L\'estat d\'una instància s\'indica amb les següents icones: &lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_stat_open\" /&gt; encara no s\'ha aplicat la instància &lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_stat_applied\" /&gt; la instància s\'ha aplicat. &lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_stat_cancelled\" /&gt; la instància s\'ha anul·lat, és a dir, que l\'heu marcat per que sigui omesa. Cap transacció es crearà d\'aquesta instància.</string>
  <string name="menu_create_template_for_transaction_help_text">Obre una nova plantilla per a una operació</string>
  <string name="menu_create_template_for_transfer_help_text">Obre una nova plantilla per a una transferència</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Suprimeix les plantilles seleccionades i les seves planificacions.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Aquesta pantalla mostra la distribució de les vostres despeses i ingressos per categories, per a totes les operacions del compte, o per a un grup concret.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_info">A més de les accions que podeu utilitzar quan gestioneu categories des de la pantalla de Preferències (nou, edita, suprimeix), en aquesta pantalla podeu assignar una operació a una categoria. Seleccioneu una subcategoria per assignar l\'operació actual només clicant-hi. Per tal d\'assignar una categoria principal, heu d\'anar al seu menú contextual.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Aquesta pantalla permet generar, modificar i suprimir categories. Per omissió, la llista de categories s\'ordena pel nombre de vegades que utilitzeu una categoria (i en segon lloc per ordre alfabètic). Això permet accedir ràpidament a les categories que feu servir més sovint. A les preferències podeu optar a ordenar les categories només per ordre alfabètic. Si cliqueu a una categoria principal, s\'obren les subcategories. Des del menú contextual d\'una categoria principal, podeu afegir noves subcategories, suprimir o modificar una categoria. Les subcategories també disposen de menús contextuals per suprimir-les i modificar-les.</string>
  <string name="menu_create_main_cat_help_text">Obre el diàleg que permet indicar el títol d\'una nova categoria principal.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Indiqueu el tipus d\'agrupació i mostra la distribució per dia, mes, setmana o any.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Navegueu al grup anterior. També ho podeu fer lliscant el dit d\'esquerra a dreta.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Navegueu al grup següent. També ho podeu fer lliscant el dit de dreta a esquerra.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Pantalla d\'operacions </string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Pantalla de transferències</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_title">Pantalla de plantilles</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Pantalla de repartiment</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Pantalla de particions de categoria</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Pantalla de particions de transferències</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_info">Cliqueu el Botó = per tal d\'obrir la calculadora.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Cliqueu el Botó - per canviar entre despeses i ingressos. El camp del beneficiari (o pagador) recorda els valors que entreu i els suggerirà en endavant. El botó per a triar una forma de pagament, només està disponible si el compte actual és d\'una mena enllaçada amb alguna forma de pagament. Per omissió només el comptes bancaris, estan enllaçats a formes de pagament (xec, tarja de crèdit, ingrés o càrrec).</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_info">Trieu el compte de la transferència amb la llista desplegable.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_info">Cliqueu el Botó - per canviar entre despeses i ingressos. Poseu un títol que identifiqui la plantilla de forma única.&lt;h2&gt;Planificacionss&lt;/h2&gt;Quan genereu una nova planificació per a una plantilla, s\'afegeix a una agenda privada gestionada per la vostra aplicació de l\'Agenda. Podeu definir la planificació com un esdeveniment únic o com a qualsevol tipus d\'esdeveniment repetitiu del que disposi la vostra agenda. Podeu generar, modificar, i suprimir la planificació des del botó planificació, però un cop la planificació estigui establerta, també la podeu gestionar amb l\'aplicació de l\'Agenda. Una planificació pot ser automàtica o manual. Quan es dona un esdeviniment d\'una planificació automàtica, es generarà l\'operació, i rebreu una notificació. Quan la planificació és manual, també rebreu una notificació, que podreu anul·lar, modificar o aplicar a una plantilla.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Entreu tantes particions com us calguin amb les ordres del menú de divisions per categoria i per transferència. \tLa meitat inferior de la pantalla mostra la llista de particions i l\'import que encara no ha estat assignat a una categoria o a una transferència. \tNomés podreu desar l\'operació de repartiment quan assigneu exactament l\'import de l\'operació.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_info">Trieu una categoria per aquesta partició.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_info">Assigneu un compte de transferència per aquesta partició.</string>
  <string name="menu_create_split_part_category_help_text">Obre la pantalla per assignar una partició del repartiment a una categoria.</string>
  <string name="menu_create_split_part_transfer_help_text">Obre la pantalla per definir una partició del repartiment com una transferència a un altre compte.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Desa les dades i tanca la pantalla.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Desa les dades, deixa la pantalla oberta per a una nova operació amb les mateixes dades.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Inverteix la direcció de la transferència canviant els comptes de \"De\" i \"Per a\".</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Pantalla dels comptes</string>
  <string name="help_AccountEdit_info">El compte es defineix per la seva etiqueta, la descripció té finalitats només informatives. Podeu triar la moneda fàcilment des d\'una llista. Podeu definir el tipus de compte entre Butxaca, Bancari, Actiu, Assegurances, Tarja de Crèdit. El tipus determina les formes de pagament disponibles que podeu configurar a les Preferències -&gt; Gestió -&gt; Formes de Pagament.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Pantalla de les formes de pagament</string>
  <string name="help_MethodEdit_info">En aquesta pantalla podeu associar les formes de pagament als tipus de comptes. També podeu definir una etiqueta (excepte els mètodes definits prèviament que disposen d\'una etiqueta fixe que no es pot modificar). Amb la forma de pagament, decidiu si és de despeses (càrrec), Ingressos (crèdit) o els dos (neutre). També podeu indicar si les transaccions que facin servir aquesta forma de pagament aniran numerades (per exemple la numeració dels xecs).</string>
</resources>
