<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_CsvImportActivity_info">మీరు దిగుమతి చేయదలిచిన ఫైల్‌ను ఎంచుకున్న తర్వాత, ఫైల్ ఎలా ఎన్‌కోడ్ చేయబడిందో (యుటిఎఫ్ -8 ఐఎస్ఓ -8859-1), ఏ అక్షరం ఫీల్డ్‌లను (కామా, సెమికోలన్ లేదా టాబ్) వేరు చేస్తుంది మరియు తేదీలు ఎలా ఏర్పడతాయో మీరు కాన్ఫిగర్ చేయాలి. డేటాను ఇప్పటికే ఉన్న ఖాతాలోకి దిగుమతి చేసుకోవచ్చు, లేదా క్రొత్తది, ఇక్కడ మీరు కరెన్సీ మరియు ఖాతా రకాన్ని కాన్ఫిగర్ చేయవచ్చు.&lt;br&gt;&lt;br&gt;మీరు యాక్షన్ బార్ నుండి పార్స్ బటన్‌ను నొక్కిన తర్వాత, డేటా మీకు అందించబడుతుంది ఒక పట్టిక. చర్య పట్టీలోని బటన్ ద్వారా దిగుమతిని ప్రారంభించే ముందు, మీరు విస్మరించదలిచిన అడ్డు వరుసలను ఎంచుకోవచ్చు మరియు మీరు నిలువు వరుసలను సంబంధిత డేటా ఫీల్డ్‌లకు మ్యాప్ చేయాలి.&lt;br&gt;&lt;br&gt;మీరు మొదటి వరుసను విస్మరించినప్పుడు, మీరు దీన్ని హెడర్ లైన్‌గా పరిగణించాలనుకుంటే ప్రాంప్ట్ చేయబడుతుంది, ఈ సందర్భంలో &lt;i&gt;నా ఖర్చులు&lt;/i&gt; హెడర్ కణాల కంటెంట్ ఆధారంగా నిలువు వరుసలను స్వయంచాలకంగా మ్యాప్ చేయడానికి ప్రయత్నిస్తాయి. ఇది హెడర్ లైన్ ఆధారంగా మీ మ్యాపింగ్‌ను కూడా గుర్తుంచుకుంటుంది మరియు తదుపరిసారి అదే హెడర్ ఫార్మాట్‌తో ఫైల్‌ను దిగుమతి చేసినప్పుడు దాన్ని పునరుద్ధరించండి.</string>
    <string name="menu_search_help_text">ఈ ఎంట్రీ ఉపమెనును తెరుస్తుంది, ఇది వర్గం, మొత్తం, వ్యాఖ్య, స్థితి, చెల్లింపుదారు / చెల్లించువాడు మరియు చెల్లింపు పద్ధతి ఆధారంగా శోధన ప్రమాణాలను నిర్వచించడానికి మిమ్మల్ని అనుమతిస్తుంది. శోధన ఫిల్టర్ సక్రియంగా ఉన్నప్పుడు, మీరు దానిని నిష్క్రియం చేయడానికి ఉపమెనులోని దాని ఎంట్రీపై క్లిక్ చేయవచ్చు.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">మీరు ఎంచుకున్న అన్ని లావాదేవీల కోసం ఇచ్చిన ఆస్తిని (ఖాతా, వర్గం, చెల్లింపుదారు / చెల్లించువాడు లేదా చెల్లింపు పద్ధతి) మార్చాలనుకుంటే ఈ ఉపమెనులోని ఆదేశాలను ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">ట్యాగ్‌లను నొక్కడం ద్వారా వాటిని మ్యాప్ చేయండి లేదా అన్‌మ్యాప్ చేయండి. మ్యాపింగ్‌ను నిర్ధారించడానికి ఫ్లోటింగ్ యాక్షన్ బటన్‌ను ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">టెక్స్ట్ ఫీల్డ్‌లోకి ప్రవేశించడం ద్వారా క్రొత్త ట్యాగ్‌లను సృష్టించండి.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">లావాదేవీల జాబితాను నొక్కడం ద్వారా వాటిని ఫిల్టర్ చేయడానికి ట్యాగ్‌లను ఎంచుకోండి లేదా ఎంపికను తీసివేయండి.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">ఎంపికను నిర్ధారించడానికి ఫ్లోటింగ్ యాక్షన్ బటన్‌ను ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="form_tags_help_text">+ చిహ్నం ఇప్పటికే ఉన్న ట్యాగ్‌లను ఎంచుకోవడానికి మరియు క్రొత్త ట్యాగ్‌లను సృష్టించడానికి అనుమతిస్తుంది. ప్రతి ట్యాగ్‌లోని x చిహ్నం లావాదేవీ మరియు ట్యాగ్ మధ్య మ్యాపింగ్‌ను తొలగించడానికి అనుమతిస్తుంది.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">బడ్జెట్ రెగ్యులర్ (రోజువారీ, నెలవారీ, వార, వార్షిక) లేదా ఒక-సమయం అని నిర్వచించబడింది. వన్-టైమ్ బడ్జెట్ల కోసం, మీరు దాని వ్యవధి యొక్క ప్రారంభం మరియు ముగింపును పేర్కొంటారు. రెగ్యులర్ బడ్జెట్ (ఫిల్టర్ చేయబడలేదు) డిఫాల్ట్‌గా సెట్ చేయవచ్చు: దీని అర్థం లావాదేవీల జాబితా (ఇది రోజు, వారం, నెల లేదా సంవత్సరానికి సమూహ డేటాకు కాన్ఫిగర్ చేయబడితే) ప్రతి కాలానికి ఈ బడ్జెట్ పురోగతిని చూపుతుంది.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">వర్గాలు, పార్టీలు, పద్ధతులు లేదా రాష్ట్రాలకు సంబంధించి బడ్జెట్‌లను ఫిల్టర్ చేయవచ్చు. ఈ ఫిల్టర్‌లతో సరిపోలిన లావాదేవీలు మాత్రమే పరిగణనలోకి తీసుకోబడతాయి.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">బడ్జెట్ ఒక ఖాతాకు పరిమితం; ఇది అన్ని ఖాతాలను ఒకే కరెన్సీతో వర్తిస్తుంది; లేదా ఇది అన్ని కరెన్సీలలోని మొత్తం మొత్తాన్ని సూచిస్తుంది.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">ఈ బడ్జెట్ సందర్భంలో ఎంత డబ్బు లభిస్తుంది.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">బడ్జెట్ శీర్షిక బడ్జెట్ జాబితాలో గుర్తించడంలో సహాయపడుతుంది.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">క్రొత్త బడ్జెట్‌ను సృష్టించడానికి లేదా ఇప్పటికే ఉన్నదాన్ని సవరించడానికి ఈ ఫారమ్‌ను ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">బడ్జెట్ల కోసం ఫారం</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">ఈ స్క్రీన్ మీరు సృష్టించిన అన్ని బడ్జెట్ల సారాంశాన్ని చూపుతుంది. కొత్త బడ్జెట్‌ను రూపొందించడానికి ఫ్లోటింగ్ యాక్షన్ బటన్‌ను ఉపయోగించండి. జాబితా ఎంట్రీపై క్లిక్ చేస్తే ఒకే బడ్జెట్ కనిపిస్తుంది.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">అన్ని బడ్జెట్ల జాబితా</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">ప్రస్తుతం ప్రదర్శించబడిన బడ్జెట్ తొలగించబడుతుంది.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">ఈ ఎంపికను సక్రియం చేయడం ద్వారా, కొంత మొత్తాన్ని కేటాయించిన వర్గాలు మాత్రమే ప్రదర్శించబడతాయి.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">బడ్జెట్ నిర్వచనాన్ని మార్చండి.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">గత మరియు భవిష్యత్తు కాలాల ఖర్చుతో బడ్జెట్‌ను పోల్చండి.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">ప్రస్తుత ఖాతాలో ఎంచుకున్న వర్గానికి మ్యాప్ చేసిన అన్ని లావాదేవీల జాబితాను తెరవండి.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">బడ్జెట్ మొత్తాలపై క్లిక్ చేయడం ద్వారా వాటిని మార్చడానికి అనుమతిస్తుంది.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">బడ్జెట్‌ను నిర్వచించడం ద్వారా, మీరు ఇచ్చిన వ్యవధిలో ఖర్చు చేయాలనుకుంటున్న మొత్తం మొత్తాన్ని మీరు నిర్వచిస్తారు. మీరు కేతగిరీలు మరియు ఉప వర్గాల కోసం కూడా మొత్తాలను కేటాయించవచ్చు. అప్పుడు మీరు ఎంత ఖర్చు చేశారో మరియు ఎంత ఖర్చు చేయాలో మీరు పర్యవేక్షిస్తారు.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">బదిలీలను సాధారణ ఆదాయం లేదా వ్యయం లాగా పరిగణించాలంటే టోగుల్ చేయండి.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">బ్యాలెన్స్ యొక్క దృశ్యమానతను టోగుల్ చేయండి.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">మీ నగదు ప్రవాహ డేటా యొక్క రోజువారీ, వార, నెలవారీ లేదా వార్షిక సమూహాల మధ్య మారండి.</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">ఈ స్క్రీన్ మీ నగదు ప్రవాహాన్ని ప్రదర్శిస్తుంది, మీ ఖర్చులు మరియు ఆదాయం సంవత్సరాలు, నెలలు, వారాలు లేదా రోజులలో ఎలా అభివృద్ధి చెందుతుంది.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">ఎంచుకున్న ఖాతా ఇకపై బ్యాకెండ్‌కు సమకాలీకరించబడదు</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">స్థానికంగా మరియు రిమోట్‌గా ఉన్న ఖాతా కోసం సమకాలీకరణను ప్రారంభించండి. స్థానిక లేదా రిమోట్ డేటాను మొదటి సమకాలీకరణలో ఉంచాలా అని మీరు నిర్ణయించుకోవాలి.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">బ్యాకెండ్‌లో అందుబాటులో ఉన్న ఖాతాను డౌన్‌లోడ్ చేయండి. స్థానికంగా ఒక ఖాతా సృష్టించబడుతుంది మరియు బ్యాకెండ్‌తో సమకాలీకరణ కోసం కాన్ఫిగర్ చేయబడుతుంది.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">ఎంచుకున్న బ్యాకెండ్ తొలగించండి.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">ఎంచుకున్న బ్యాకెండ్‌తో తక్షణ సమకాలీకరణను ప్రారంభించండి.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">ఉపమెను నుండి మీరు జోడించదలిచిన సమకాలీకరణ బ్యాకెండ్ రకాన్ని ఎంచుకోండి మరియు ప్రతిదానికి ప్రత్యేకమైన వివరాలను అందించండి.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">ప్రతి బ్యాకెండ్ కోసం, సమకాలీకరణ డేటాను గుప్తీకరించడానికి మీరు వేరే పాస్‌ఫ్రేజ్‌ని సెట్ చేయవచ్చు. మీరు ఇప్పటికే ఉన్న బ్యాకెండ్‌ను గుప్తీకరించని నుండి గుప్తీకరించడానికి మార్చలేరు. ఆ సందర్భంలో మీరు క్రొత్త బ్యాకెండ్‌ను పున ate సృష్టి చేయాలి. మీరు సమకాలీకరణ బ్యాకెండ్‌లో ఆటో-బ్యాకప్‌లను నిల్వ చేసే లక్షణాన్ని ఉపయోగిస్తే, ఈ ఫైల్‌లు బ్యాకెండ్ నిర్దిష్ట పాస్‌వర్డ్‌తో గుప్తీకరించబడవు. బదులుగా మీరు సెట్టింగుల స్క్రీన్ యొక్క భద్రతా విభాగంలో అన్ని బ్యాకప్ ఫైళ్ళకు వర్తించే పాస్వర్డ్ను సెట్ చేయవచ్చు.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">మీకు స్వంతమైన లేదా మీతో భాగస్వామ్యం చేయబడిన ఏదైనా ఫోల్డర్‌ను ఎంచుకోండి.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">మీ క్లౌడ్ స్టోరేజ్ ప్రొవైడర్ ఈ ప్రోటోకాల్‌కు మద్దతు ఇస్తే, నా ఖర్చులు దానితో డేటాను సమకాలీకరించగలవు. మీ వినియోగదారు పేరు మరియు పాస్‌వర్డ్‌తో ఫోల్డర్‌కు URL ను అందించండి. మీరు https ఉపయోగిస్తే మరియు మీ వెబ్‌సర్వర్ స్వీయ సంతకం చేసిన ప్రమాణపత్రాన్ని ఉపయోగిస్తే, మీరు దీన్ని స్పష్టంగా విశ్వసించగలరు.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">నా ఖర్చులు ప్రతి ఖాతాకు వేర్వేరు సమకాలీకరణ బ్యాకెండ్లను కాన్ఫిగర్ చేయడానికి అనుమతిస్తుంది. ఉదాహరణకు, మీరు ఒక ఖాతాను భాగస్వామ్య ఫోల్డర్‌తో సమకాలీకరించవచ్చు, మీరు మరొక ఖాతాను ప్రైవేట్ ఫోల్డర్‌తో సమకాలీకరించవచ్చు. ఈ స్క్రీన్‌లో మీరు సమకాలీకరణ బ్యాకెండ్‌లను జోడించండి లేదా తీసివేయండి, రిమోట్‌గా అందుబాటులో ఉన్న ఖాతాలతో సమకాలీకరణను ప్రారంభించండి లేదా ఆపండి. సమకాలీకరణ ఆవర్తన పద్ధతిలో స్వయంచాలకంగా జరుగుతుంది, ఇక్కడ మీరు దీన్ని బ్యాకెండ్‌తో మాన్యువల్‌గా ట్రిగ్గర్ చేయవచ్చు. రిమోట్ ఫోల్డర్‌పై నా ఖర్చులకు పూర్తి నియంత్రణ అవసరమని దయచేసి తెలుసుకోండి. దాని విషయాలను మార్చడానికి మీరు ఇతర సాధనాలు లేదా ఇంటర్‌ఫేస్‌లను ఉపయోగించకూడదు, ఎందుకంటే ఇది సమకాలీకరణ సమయంలో వైఫల్యాలకు దారి తీస్తుంది.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">ఖాతాను మూసివేయడం ద్వారా, మీరు దాని డేటాకు ఏవైనా మార్పులను (చేర్పులు, తొలగింపులు, సవరణలు) నిరోధించవచ్చు, కాని అన్ని గణాంక లెక్కల కోసం దీనిని పరిగణనలోకి తీసుకోవడానికి ఇప్పటికీ అనుమతిస్తారు.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">క్రొత్త ఖాతాను సృష్టించండి. ఉచిత సంస్కరణ ఐదు ఖాతాలకు పరిమితం చేయబడింది.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">ఎంట్రీపై క్లిక్ చేయడం ద్వారా ఖాతాల మధ్య సులభంగా నావిగేట్ చెయ్యడానికి ఖాతా జాబితా మిమ్మల్ని అనుమతిస్తుంది.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format">వ్యాఖ్యానాన్ని నివారించడానికి సింగిల్ కోట్స్ (\') ఉపయోగించి టెక్స్ట్ కోట్ చేయవచ్చు. \'\' (రెండు సింగిల్ కోట్స్) ఒకే కోట్‌ను సూచిస్తాయి. మరిన్ని వివరాల కోసం పూర్తి &lt;a href=%s&gt;స్పెసిఫికేషన్ &lt;/a&gt; ని సంప్రదించండి లేదా సహాయం కోసం support@myexpenses.mobi ని సంప్రదించండి.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">తొలగించబడిన లావాదేవీల నుండి మిగిలిపోయిన ఇమేజ్ ఫైళ్ళతో వ్యవహరించడానికి ఈ స్క్రీన్ మిమ్మల్ని అనుమతిస్తుంది. ఎంట్రీలను తొలగించడానికి వాటిని ఎక్కువసేపు క్లిక్ చేయండి లేదా బాహ్య నిల్వపై (బహుశా అంతర్గత) నిల్వ ఫోల్డర్ నుండి బ్యాకప్ ఫోల్డర్‌కు (%s) తరలించండి.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">అనుకూల కరెన్సీల కోసం, మీరు అదనంగా ఒక లేబుల్‌ను నిర్వచించారు, ఇది కరెన్సీని ఎంచుకోవడానికి మెనుల్లో చూపబడుతుంది మరియు ఒక అక్షర కోడ్, ఇది సమావేశం ద్వారా మూడు అక్షరాలను కలిగి ఉంటుంది.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">మీరు కరెన్సీ చిహ్నాన్ని కూడా కాన్ఫిగర్ చేయవచ్చు, ఇది నిర్దిష్ట కరెన్సీలోని మొత్తాలు ఫార్మాట్ చేయబడినప్పుడు ఉపయోగించబడుతుంది.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">ప్రతి కరెన్సీ కోసం, మీరు ఉపయోగించిన భిన్న అంకెల సంఖ్యను సవరించవచ్చు. ఉదాహరణకు, యూరో కోసం, మీరు of లో 1/10 ను నిర్వహించాలి, అనగా యూరోలో 1/1000, మీరు ఆ సంఖ్యను మూడుకి సెట్ చేస్తారు. కరెన్సీని ఉపయోగించే ప్రస్తుత ఖాతాలు కొత్త సెట్టింగ్‌కు మార్చబడతాయి.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">ఈ పద్ధతి వర్తించే ఖాతా రకాలను ఎంచుకోండి.</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">ఒక పద్ధతి లెక్కించబడినప్పుడు, దానికి మ్యాప్ చేయబడిన లావాదేవీలు, సూచన సంఖ్యను నమోదు చేయడానికి అదనపు ఫీల్డ్‌ను కలిగి ఉంటాయి.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">ఒక పద్ధతి రకం ద్వారా, ఇది ఖర్చులు (డెబిట్), ఆదాయం (క్రెడిట్) లేదా రెండింటికి (తటస్థ) వర్తిస్తుందో లేదో మీరు నిర్ణయిస్తారు.</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">మీరు లావాదేవీని మ్యాప్ చేసినప్పుడు లేబుల్ పద్ధతిని గుర్తిస్తుంది.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">చెల్లింపు పద్ధతుల కోసం ఫారం</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">మీరు ఈ ఎంపికను తనిఖీ చేస్తే, ఈ ఖాతా కరెన్సీకి కంకరలలో చేర్చబడదు.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">మీరు ప్రతి ఖాతాతో ఒక ధాతువు మరింత చురుకైన ట్యాగ్‌లను అనుబంధించవచ్చు. మీరు క్రొత్త లావాదేవీని సృష్టించినప్పుడు, అది ఎంచుకున్న ఖాతా ఆధారంగా స్వయంచాలకంగా వాటితో ట్యాగ్ చేయబడుతుంది.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">సెట్టింగుల స్క్రీన్ నుండి బ్యాకెండ్లను జోడించవచ్చు.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">క్లౌడ్ సమకాలీకరణ కోసం బ్యాకెండ్ ఎంచుకోండి.</string>
    <string name="form_color_help_text">ఖాతా కోసం లావాదేవీల జాబితాలో, దాని రంగు ప్రాధమిక వినియోగదారు ఇంటర్‌ఫేస్ రంగుగా ఉపయోగించబడుతుంది.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">సయోధ్య లక్షణం నగదు ఖాతాలకు మినహా అందరికీ అందుబాటులో ఉంది: ఇది లావాదేవీల స్థితిని క్లియర్ చేయడానికి, అది ధృవీకరించబడిన తర్వాత, మరియు \"బ్యాలెన్స్ ఖాతా\" ఆదేశం ద్వారా మీ బ్యాంక్ స్టేట్‌మెంట్‌తో మొత్తం ఖాతాను పునరుద్దరించటానికి అనుమతిస్తుంది.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">మీరు ఖాతా రకాన్ని నగదు, బ్యాంక్, ఆస్తి, బాధ్యతలు, క్రెడిట్ కార్డ్‌లో ఒకటిగా నిర్వచించవచ్చు. సెట్టింగులు -&gt; నిర్వహించు -&gt; చెల్లింపు పద్ధతుల క్రింద మీరు కాన్ఫిగర్ చేయగల అందుబాటులో ఉన్న చెల్లింపు పద్ధతులను రకం నిర్ణయిస్తుంది.</string>
    <string name="form_currency_help_text">అన్ని ప్రస్తుత కరెన్సీల అందించిన జాబితా నుండి కరెన్సీని ఎంచుకోండి.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">ప్రతికూల ఓపెనింగ్ బ్యాలెన్స్‌తో ప్రారంభించడానికి స్విచ్‌ను ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="form_description_help_text">వివరణకు సమాచార ప్రయోజనం మాత్రమే ఉంది.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">ఖాతా జాబితాలోని ఖాతాను లేబుల్ గుర్తిస్తుంది.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">ఖాతాల కోసం ఫారం</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">ఇది తనిఖీ చేయబడితే, లావాదేవీ కూడా టెంప్లేట్‌గా సేవ్ చేయబడుతుంది. మీరు దాని శీర్షికను నిర్వచించవచ్చు మరియు స్వయంచాలక పునరావృతానికి ఐచ్ఛికంగా ఒక ప్రణాళికను సెట్ చేయవచ్చు.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">అన్ని టెంప్లేట్‌లను త్వరగా ఫారమ్‌లోకి లోడ్ చేయడానికి అనుమతించే మెనుని తెరవండి.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">ఈ ఫీల్డ్ సానుకూల పొదుపు లక్ష్యం లేదా ప్రతికూల క్రెడిట్ పరిమితిని పేర్కొనడానికి అనుమతిస్తుంది. ఈ రెండు సందర్భాల్లో, ఖాతా జాబితాలో, పురోగతి సూచిక ప్రస్తుత బ్యాలెన్స్ మరియు లక్ష్యం లేదా పరిమితి మధ్య దూరాన్ని దృశ్యమానం చేస్తుంది.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">\'నుండి\' మరియు \'నుండి\' ఖాతా యొక్క కరెన్సీలు భిన్నంగా ఉంటే, మీరు వాటిలో ఒకదానికి మాత్రమే మొత్తాన్ని పేర్కొంటారు. మీరు టెంప్లేట్ నుండి ఉదాహరణలను సృష్టించినప్పుడు మరొకటి లెక్కించబడుతుంది.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">\'నుండి\' మరియు \'కు\' ఖాతాను మార్పిడి చేయడం ద్వారా బదిలీ దిశను విలోమం చేయండి.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">అన్ని ఖాతాలలో గ్రాండ్ మొత్తాన్ని లెక్కించడానికి, విదేశీ కరెన్సీ ఖాతాల లావాదేవీలు, మీరు ఖాతా కోసం సెట్ చేసిన మారకపు రేటుతో గుణించబడతాయి.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">అదనపు మొత్తాన్ని నిర్వచించడానికి అనుమతించే ఫీల్డ్‌ను చూపించు. ఉదాహరణకు మీరు మీ క్రెడిట్ కార్డుతో విదేశీ కరెన్సీలో చెల్లిస్తే, మీ కార్డు నుండి డెబిట్ చేసిన మొత్తానికి అదనంగా అసలు ధరను మీరు గుర్తుంచుకోవచ్చు. మొత్తాలను లెక్కించడానికి అసలు మొత్తం విస్మరించబడుతుంది.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">ఇది తనిఖీ చేయబడితే, మీరు డేటాను సేవ్ చేసిన తర్వాత, అదే డేటాతో క్రొత్త లావాదేవీని సృష్టించడానికి ఫారం తెరవబడుతుంది.</string>
    <string name="menu_save_help_text">డేటాను సేవ్ చేసి, ఫారమ్‌ను మూసివేయండి.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">ఒక ప్రణాళికను ఆటోమేటిక్ లేదా మాన్యువల్‌కు సెట్ చేయవచ్చు. స్వయంచాలక ప్రణాళిక యొక్క ఉదాహరణ సంభవించినప్పుడు, లావాదేవీ సృష్టించబడుతుంది మరియు మీకు నోటిఫికేషన్ వస్తుంది. ప్రణాళిక మాన్యువల్ అయినప్పుడు, మీరు నోటిఫికేషన్‌ను కూడా స్వీకరిస్తారు, ఇది మీకు మూసను రద్దు చేయడం, సవరించడం లేదా వర్తింపజేయడం వంటి ఎంపికలను వదిలివేస్తుంది.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">మీరు టెంప్లేట్‌ను సేవ్ చేసిన తర్వాత, మీ క్యాలెండర్ అనువర్తనాన్ని ఉపయోగించుకునే మరింత ఆధునిక రకాల పునరావృత రకాలను మీరు కాన్ఫిగర్ చేయవచ్చు.</string>
    <string name="form_plan_help_text">మీరు టెంప్లేట్ కోసం ఒక ప్రణాళికను సృష్టించినప్పుడు, ఇది మీ క్యాలెండర్ అనువర్తనం నిర్వహించే ప్రైవేట్ క్యాలెండర్‌కు జోడించబడుతుంది. మీరు ప్రణాళికను ఒక-సమయం ఈవెంట్‌గా లేదా రోజువారీ, వార, నెలవారీ లేదా వార్షిక పునరావృతమయ్యేలా నిర్వచించవచ్చు.</string>
    <string name="form_title_help_text">టెంప్లేట్‌ను ప్రత్యేకంగా గుర్తించే శీర్షికను నమోదు చేయండి.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">బదిలీ యొక్క రెండు దిశలలో మీరు రేటును పేర్కొనవచ్చు. విలోమ రేటు మరియు మార్పిడి రేటు యొక్క ఆధారిత భాగానికి అనుగుణంగా ఉన్న మొత్తం స్వయంచాలకంగా లెక్కించబడుతుంది.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">ఈ వస్తువు నుండి లేదా బదిలీ చేయబడిన ఖాతాలను కేటాయించండి.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">ఈ స్ప్లిట్ భాగం కోసం ఒక వర్గాన్ని ఎంచుకోండి.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">లావాదేవీ మొత్తాన్ని సరిగ్గా కేటాయించినట్లయితే మాత్రమే మీరు స్ప్లిట్ లావాదేవీని సేవ్ చేయవచ్చు.</string>
    <string name="form_category_help_text">ఈ బటన్ వర్గాల జాబితాను తెరుస్తుంది, ఇక్కడ మీరు లావాదేవీకి మ్యాప్ చేయదలిచిన వర్గాన్ని ఎంచుకోవచ్చు.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">ప్రతి టెంప్లేట్ కోసం, టెంప్లేట్ జాబితాలో దానిపై ఒక చిన్న ట్యాప్ చేస్తే వెంటనే ఆ ఉదాహరణను సేవ్ చేస్తుంది లేదా సేవ్ చేసే ముందు దాన్ని సవరించగలిగే దాని ఎడిటింగ్ ఫారమ్‌ను నమోదు చేయండి. లాంగ్ ట్యాప్ ద్వారా మీరు రెండు చర్యలను ఎల్లప్పుడూ యాక్సెస్ చేయవచ్చు.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text">&lt;Img src = android: ic_menu_camera&gt; బటన్ ఒక వస్తువును (ఉదా. గ్యాలరీ లేదా కెమెరా నుండి) వస్తువుకు అటాచ్ చేయడానికి మిమ్మల్ని అనుమతిస్తుంది.</string>
    <string name="form_method_help_text">ప్రస్తుత ఖాతా ఏదైనా చెల్లింపు పద్ధతికి లింక్ చేయబడి ఉంటే మాత్రమే ఈ ఫీల్డ్ అందుబాటులో ఉంటుంది. అప్రమేయంగా బ్యాంక్ ఖాతాలు మాత్రమే చెల్లింపు పద్ధతులతో అనుసంధానించబడతాయి (చెక్, క్రెడిట్ కార్డ్, డిపాజిట్, డైరెక్ట్ డెబిట్). ఖాతా రకాలు మరియు చెల్లింపు పద్ధతుల మధ్య అనుబంధాన్ని కాన్ఫిగర్ చేయడానికి సెట్టింగులు -&gt; నిర్వహించండి -&gt; చెల్లింపు పద్ధతులకు వెళ్లండి. మీరు సంఖ్యగా నిర్వచించబడిన పద్ధతిని ఎంచుకున్నప్పుడు, సూచన సంఖ్యను నమోదు చేయడానికి అదనపు ఫీల్డ్ అందుబాటులో ఉంటుంది.</string>
    <string name="form_comment_help_text">వస్తువు గురించి ఏదైనా గమనికను నమోదు చేయండి.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">బ్యాంక్ ఖాతాలకు చెందిన లావాదేవీల కోసం, మీరు లావాదేవీల స్థితిని క్లియర్ చేయడానికి మార్చవచ్చు. దీన్ని రాజీ చేయడానికి, మీరు లావాదేవీ జాబితా నుండి \"బ్యాలెన్స్ ఖాతా\" ఆదేశాన్ని ఉపయోగించాలి. స్థితి శూన్యంగా సెట్ చేయబడితే, లావాదేవీ లెక్కించబడదు.</string>
    <string name="form_calculator_help_text">&lt;Img src =? CalcIcon&gt; బటన్ కాలిక్యులేటర్‌ను తెరుస్తుంది.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">ఖర్చు మరియు ఆదాయాల మధ్య టోగుల్ చేయడానికి స్విచ్ ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">ఈ ఫీల్డ్ మీరు నమోదు చేసిన విలువలను గుర్తుంచుకుంటుంది మరియు భవిష్యత్తులో వాటిని సూచిస్తుంది.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">&lt;Img src = ic_hchain&gt; / &lt;img src = ic_hchain_broken&gt; టోగుల్ దాని అనుసంధాన స్థితిలో ఉంటే, విలువ తేదీ లేదా బుకింగ్ తేదీని సెట్ చేయడం కూడా ఇతర తేదీని నవీకరిస్తుంది.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">సెట్టింగులలో మీరు సమయ ఇన్పుట్ను నిలిపివేయవచ్చు మరియు బుకింగ్ తేదీ మరియు విలువ తేదీ మధ్య భేదాన్ని ప్రారంభించవచ్చు.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">లావాదేవీ జరిగిన తేదీ మరియు సమయాన్ని నమోదు చేయండి.</string>
    <string name="form_account_help_text">లావాదేవీకి చెందిన ఖాతాను ఎంచుకోండి.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">స్ప్లిట్ లావాదేవీ అనేది భాగాలుగా విభజించబడిన ఒకే లావాదేవీ, ఇక్కడ ప్రతి భాగాన్ని వేరే వర్గానికి కేటాయించవచ్చు లేదా వేరే ఖాతాకు బదిలీ చేయవచ్చు.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">క్రొత్త టెంప్లేట్‌ను నమోదు చేయడానికి లేదా ఇప్పటికే ఉన్నదాన్ని సవరించడానికి ఈ ఫారమ్‌ను ఉపయోగించండి. లావాదేవీలు, బదిలీలు మరియు విభజనల కోసం టెంప్లేట్ల మధ్య మారడానికి యాక్షన్‌బార్‌లోని డ్రాప్‌డౌన్ మెనుని ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">క్రొత్త లావాదేవీని నమోదు చేయడానికి లేదా ఇప్పటికే ఉన్నదాన్ని సవరించడానికి ఈ ఫారమ్‌ను ఉపయోగించండి. క్రొత్త బదిలీ లేదా స్ప్లిట్ లావాదేవీని జోడించడానికి ఫారమ్‌కు మారడానికి యాక్షన్‌బార్‌లోని డ్రాప్‌డౌన్ మెనుని ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">స్ప్లిట్ టెంప్లేట్ల కోసం ఫారం</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">బదిలీ టెంప్లేట్ల కోసం ఫారం</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">లావాదేవీ టెంప్లేట్ల కోసం ఫారం</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">బదిలీ స్ప్లిట్ భాగాల కోసం ఫారం</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">వర్గం స్ప్లిట్ భాగాల కోసం ఫారం</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">చీలికల కోసం ఫారం</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">బదిలీల కోసం ఫారం</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">లావాదేవీల కోసం ఫారం</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">మీరు ప్రధాన వర్గాలకు రంగును కేటాయించవచ్చు. చార్టులలో వర్గాన్ని సూచించడానికి ఈ రంగు ఉపయోగించబడుతుంది. ఉపవర్గాలు వారి ప్రధాన వర్గం యొక్క రంగు యొక్క ఛాయలను ఉపయోగిస్తాయి.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">వర్గం జాబితాను శీర్షిక ద్వారా (అక్షరక్రమంగా), ఉపయోగాల పౌన తరచుదనం పున్యం ద్వారా లేదా చివరిసారిగా లావాదేవీకి మ్యాప్ చేయబడినప్పుడు క్రమబద్ధీకరించవచ్చు.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">మీ ప్రశ్నకు సరిపోయే ప్రధాన మరియు ఉప వర్గాలు మాత్రమే ప్రదర్శించబడతాయి.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">లావాదేవీ జాబితాను ఫిల్టర్ చేయడానికి ఎంచుకున్న వర్గాలు ఉపయోగించబడతాయి.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">వర్గాలు QIF ఫైల్‌కు ఎగుమతి చేయబడతాయి.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">డిఫాల్ట్ వర్గాల సమితి దిగుమతి అవుతుంది.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">తదుపరి సమూహానికి నావిగేట్ చేయండి. కుడి నుండి ఎడమకు స్వైప్ సంజ్ఞ ద్వారా కూడా చేయవచ్చు.</string>
    <string name="menu_back_help_text">మునుపటి సమూహానికి నావిగేట్ చేయండి. ఎడమ నుండి కుడికి స్వైప్ సంజ్ఞ ద్వారా కూడా చేయవచ్చు.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">సమూహ రకాన్ని సెట్ చేయండి మరియు రోజు, నెల, వారం లేదా సంవత్సరానికి పంపిణీని ప్రదర్శించండి.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">ఈ స్క్రీన్ వర్గాలను సృష్టించడానికి, సవరించడానికి మరియు తొలగించడానికి అనుమతిస్తుంది. అప్రమేయంగా, వర్గం జాబితాలోని ప్రాధమిక క్రమబద్ధీకరణ ప్రమాణం మీరు ఒక వర్గాన్ని ఎన్నిసార్లు ఉపయోగిస్తారో (ద్వితీయ ప్రమాణం అక్షర క్రమం). ఇది మీరు ఎక్కువగా ఉపయోగించే వర్గాలకు శీఘ్ర ప్రాప్యతను ఇస్తుంది.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">ప్రాధాన్యతల స్క్రీన్ నుండి వర్గాలను నిర్వహించేటప్పుడు మీరు చేయగలిగే చర్యలతో పాటు (సృష్టించండి, సవరించండి, తొలగించండి), ఈ తెరపై మీరు ఎంచుకున్న వర్గానికి లావాదేవీని మ్యాప్ చేస్తారు.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">ఈ స్క్రీన్ మీ ఖర్చులు మరియు వర్గాల ఆదాయాల పంపిణీని, ఖాతాలోని అన్ని లావాదేవీల కోసం లేదా ఒక నిర్దిష్ట సమూహం కోసం ప్రదర్శిస్తుంది. మీరు జాబితాలో ఒక ప్రధాన వర్గాన్ని విస్తరిస్తే, పై చార్ట్ దాని ఉపవర్గాల పంపిణీని ప్రదర్శిస్తుంది. మీరు జాబితాలో ఒక వర్గాన్ని ఎంచుకుంటే, అది పై చార్టులో హైలైట్ అవుతుంది మరియు దీనికి విరుద్ధంగా ఉంటుంది. లావాదేవీల యొక్క సమగ్ర జాబితాను ప్రదర్శించడానికి ఒక వర్గంలో ఎక్కువసేపు నొక్కండి.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">టెంప్లేట్ జాబితాను శీర్షిక ద్వారా (అక్షరక్రమంగా), మొత్తం ద్వారా, ఉపయోగాల పౌన frequency పున్యం ద్వారా లేదా చివరిసారిగా లావాదేవీ దాని నుండి తక్షణం ద్వారా క్రమబద్ధీకరించబడుతుంది.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">ఎంచుకున్న ప్రణాళిక ఉదాహరణ కోసం సృష్టించబడిన లావాదేవీని సవరించండి.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">ఎంచుకున్న ఈవెంట్ ఉదంతాల కోసం లావాదేవీలు సృష్టించబడితే, అవి తొలగించబడతాయి, అవి రద్దు చేసినట్లు ఫ్లాగ్ చేయబడితే, జెండాలు తొలగించబడతాయి.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">ఎంచుకున్న ఈవెంట్ సందర్భాల్లో, లావాదేవీలు సృష్టించరాదని సూచించండి. ఎంచుకున్న ఈవెంట్ ఉదంతాల కోసం లావాదేవీలు సృష్టించబడితే, అవి తొలగించబడతాయి.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">ఎంచుకున్న ఈవెంట్ ఉదాహరణ సమయంలో లావాదేవీని సృష్టించండి మరియు దాని ఎడిటింగ్ ఫారమ్‌ను నమోదు చేయండి, అక్కడ మీరు దాన్ని సేవ్ చేసే ముందు సవరించవచ్చు.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">ఎంచుకున్న ఈవెంట్ ఉదంతాల సమయంలో లావాదేవీలను సృష్టించండి మరియు వాటిని వెంటనే సేవ్ చేయండి.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">ఎంచుకున్న టెంప్లేట్‌ను సవరించండి మరియు అనుబంధ ప్రణాళికను సృష్టించండి లేదా సవరించండి.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">ఎంచుకున్న టెంప్లేట్లు మరియు ఏదైనా అనుబంధ ప్రణాళికలను తొలగించండి.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">ఎంచుకున్న టెంప్లేట్‌ను తక్షణం చేసి, దాని ఎడిటింగ్ ఫారమ్‌ను నమోదు చేయండి, అక్కడ మీరు దాన్ని సేవ్ చేసే ముందు సవరించవచ్చు.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">ఎంచుకున్న టెంప్లేట్‌లను తక్షణం ఏర్పాటు చేసి వాటిని వెంటనే సేవ్ చేయండి.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">ఒక ఉదాహరణ యొక్క స్థితి క్రింది చిహ్నాల ద్వారా సూచించబడుతుంది:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">ఉదాహరణ ఇంకా వర్తించబడలేదు.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">ఉదాహరణ వర్తించబడింది.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">ఉదాహరణ రద్దు చేయబడింది, అనగా మీరు దానిని దాటవేయాలని ఫ్లాగ్ చేసారు. ఈ ఉదాహరణ కోసం లావాదేవీలు సృష్టించబడవు.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">ప్రతి హైలైట్ చేసిన తేదీ ప్రణాళిక యొక్క ఉదాహరణను సూచిస్తుంది.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">బహిరంగ ఉదాహరణలో ఎక్కువసేపు నొక్కడం బహుళ ఎంపికను ప్రారంభిస్తుంది. తేదీ పరిధి యొక్క ప్రారంభ లేదా ముగింపులో నొక్కడం పరిధిని గత లేదా భవిష్యత్తులో విస్తరించడానికి అనుమతిస్తుంది.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info">&lt;img src = ic_menu_template&gt; టెంప్లేట్లు వాటి కాంటెక్స్ట్ మెనూ ద్వారా లావాదేవీల నుండి పొందవచ్చు, ఇక్కడ మీరు ఫ్లోటింగ్ యాక్షన్ బటన్ పై క్లిక్ చేయడం ద్వారా మొదటి నుండి (లావాదేవీలు లేదా బదిలీల కోసం) క్రొత్త టెంప్లేట్లను సృష్టించవచ్చు. ఒక టెంప్లేట్‌పై క్లిక్ చేస్తే, దాని కోసం ఒక ఉదాహరణను సృష్టిస్తుంది. &lt;br&gt; &lt;img src = ic_event&gt; ప్రణాళిక అనేది మీరు ప్లానర్ క్యాలెండర్‌లో ఒక సంఘటనను (ఒక-సమయం లేదా పునరావృత) సృష్టించిన ఒక టెంప్లేట్. ప్రణాళికపై క్లిక్ చేస్తే, క్యాలెండర్ వీక్షణను తెరుస్తుంది, ఇది ప్రణాళిక యొక్క గత మరియు రాబోయే సందర్భాలను ప్రదర్శిస్తుంది.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">రాబోయే పునరావృత్తులు</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">క్యాలెండర్ వీక్షణను ప్లాన్ చేయండి</string>
    <string name="menu_merge_help_text">ఒకే పార్టీ విభిన్న స్పెల్లింగ్ వైవిధ్యాలతో జాబితాలో అనేకసార్లు కనిపిస్తే, మీరు వాటిని కలిసి విలీనం చేయవచ్చు.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2"> ఏ వేరియంట్‌ను ఉంచాలో ఎంచుకోమని మీరు ప్రాంప్ట్ చేయబడతారు.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">క్రొత్త ఎంట్రీని జోడించడానికి ఫ్లోటింగ్ యాక్షన్ బటన్‌ను ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">లావాదేవీ జాబితాను ఫిల్టర్ చేయడానికి మీరు ఉపయోగించాలనుకుంటున్న అన్ని పార్టీలను ఎంచుకోండి.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">పార్టీని నొక్కడం ద్వారా దాన్ని ఎంచుకోండి.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">ఈ స్క్రీన్ చెల్లింపుదారు / చెల్లించువాడు ఫీల్డ్ యొక్క స్వయంపూర్తి కోసం ఉపయోగించిన పార్టీలను జాబితా చేస్తుంది.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">ఈ స్క్రీన్ ముందే నిర్వచించిన చెల్లింపు పద్ధతులను జాబితా చేస్తుంది (చెక్, క్రెడిట్ కార్డ్, డిపాజిట్, డైరెక్ట్ డెబిట్) మరియు క్రొత్త వాటిని నిర్వచించటానికి మిమ్మల్ని అనుమతిస్తుంది. క్రొత్త పద్ధతిని సృష్టించడానికి ఫారమ్‌ను తెరవడానికి ఫ్లోటింగ్ యాక్షన్ బటన్‌ను ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="cab_link_help_text">ఒక ఖాతాలోని ఖర్చు మరొక ఖాతాలోని ఆదాయంతో అనుసంధానించబడుతుంది. ఖాతాలకు ఒకే కరెన్సీ ఉంటే, రెండు లావాదేవీలు ఒకే మొత్తాన్ని కలిగి ఉండాలి.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">రసీదులను త్వరగా స్కాన్ చేయడానికి స్కాన్ మోడ్‌ను సక్రియం చేయండి.</string>
    <string name="cab_split_help_text">మీరు తరువాత అదనపు భాగాలను సృష్టించడానికి లావాదేవీని సవరించవచ్చు.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">ఎంచుకున్న లావాదేవీలు ప్రస్తుత తేదీ మరియు సమయంతో క్లోన్ చేయబడతాయి. కాపీని సేవ్ చేసే ముందు మీరు మార్పులు చేయవచ్చు.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">ఎంచుకున్న లావాదేవీ ఆధారంగా క్రొత్త టెంప్లేట్‌ను నిర్వచించండి. టెంప్లేట్ యొక్క శీర్షిక కోసం మిమ్మల్ని అడుగుతుంది.</string>
    <string name="menu_print_help_text">ప్రస్తుతం ప్రదర్శించబడే లావాదేవీల యొక్క ముద్రించదగిన వీక్షణను సృష్టిస్తుంది.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">ఈ ఆదేశం చివరి రాజీ బ్యాలెన్స్ మరియు క్లియర్ చేసిన బ్యాలెన్స్‌ను ప్రదర్శించే డైలాగ్‌ను తెరుస్తుంది. మీరు రెండోదాన్ని మీ బ్యాంక్ స్టేట్‌మెంట్‌తో పోల్చవచ్చు మరియు క్లియర్ చేసిన అన్ని లావాదేవీలను రాజీ చేసినట్లు గుర్తించవచ్చు. ఐచ్ఛికంగా మీరు రాజీ చేసిన లావాదేవీలను తొలగించాలని నిర్ణయించుకోవచ్చు.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">టెంప్లేట్లు మరియు ప్రణాళికల జాబితాను తెరుస్తుంది, ఇక్కడ మీరు వాటిని దరఖాస్తు చేసుకోవచ్చు, సవరించవచ్చు లేదా తొలగించవచ్చు మరియు భవిష్యత్తు మరియు పునరావృత లావాదేవీల కోసం ప్రణాళికలను కూడా నిర్వచించవచ్చు.</string>
    <string name="menu_history_help_text">నగదు ప్రవాహ రేఖాచిత్రాన్ని ప్రదర్శించండి: మీ ఖర్చు మరియు ఆదాయం రోజులు, వారాలు, నెలలు లేదా సంవత్సరాల్లో ఎలా అభివృద్ధి చెందాయి\?</string>
    <string name="menu_budget_help_text">ప్రస్తుతం ప్రదర్శించబడిన ఖాతా కోసం రోజువారీ, వార, నెలవారీ లేదా వార్షిక బడ్జెట్‌లను నిర్వహించండి.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">ప్రతి వర్గానికి మీ ఖర్చుల పంపిణీని ప్రదర్శించండి. ఒక నిర్దిష్ట కాలానికి పంపిణీని పరిశీలించడానికి మీరు సమూహ శీర్షికపై ఎక్కువసేపు క్లిక్ చేయవచ్చు.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">లావాదేవీలను ఆరోహణ (పైన పురాతనమైనది) లేదా అవరోహణ (పైన తాజాది) దిశలో క్రమబద్ధీకరించవచ్చు.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">మీరు రోజు, వారం, నెల లేదా సంవత్సరానికి లావాదేవీలను సమూహపరచవచ్చు. ప్రతి సమూహానికి, ఆదాయం, ఖర్చులు మరియు బదిలీల మొత్తం లెక్కించబడుతుంది మరియు ప్రదర్శించబడుతుంది. మీరు సమూహ శీర్షికపై క్లిక్ చేసినప్పుడు, లావాదేవీల సమూహం కూలిపోతుంది మరియు శీర్షిక మాత్రమే ప్రదర్శించబడుతుంది. విస్తరించడానికి మళ్ళీ క్లిక్ చేయండి.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">ఈ ఆదేశం ప్రస్తుత ఖాతా యొక్క అన్ని లావాదేవీలను QIF లేదా CSV ఆకృతిలో SD కార్డ్‌లోని ఫైల్‌కు ఎగుమతి చేస్తుంది. ఎగుమతి చేసిన లావాదేవీలను తొలగించాలని మీరు నిర్ణయించుకోవచ్చు, ఆ సందర్భంలో ప్రారంభ బ్యాలెన్స్ స్వయంచాలకంగా సర్దుబాటు చేయబడుతుంది. ప్రత్యామ్నాయంగా, లావాదేవీలు తొలగించబడకపోతే, అవి ఎగుమతి చేసినట్లు గుర్తించబడతాయి. సెట్టింగులలో అలా కాన్ఫిగర్ చేస్తే, నా ఖర్చులు ఎఫ్‌టిపి, ఇమెయిల్ లేదా మరేదైనా ఫైల్ షేరింగ్ అనువర్తనం ద్వారా ఎగుమతి చేసిన వెంటనే ఫైల్‌ను భాగస్వామ్యం చేయవచ్చు. శోధన ఫిల్టర్ సక్రియంగా ఉంటే, ఈ ఫిల్టర్ మ్యాప్ చేసిన లావాదేవీలు మాత్రమే పరిగణనలోకి తీసుకోబడతాయి.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">లావాదేవీ యొక్క స్థితి రంగు దీర్ఘచతురస్రం ద్వారా సూచించబడుతుంది: రాజీపడని బూడిద, స్పష్టమైన నీలం, రాజీ కోసం ఆకుపచ్చ. దీర్ఘచతురస్రంపై క్లిక్ చేస్తే, స్థితిని మారుస్తుంది.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">ప్రస్తుత బ్యాలెన్స్ మరియు క్రొత్త విలువ మధ్య వ్యత్యాసాన్ని లెక్కించండి.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">ప్రస్తుత బ్యాలెన్స్‌ను క్లిప్‌బోర్డ్‌కు కాపీ చేయండి.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">టూల్‌బార్‌పై నొక్కడం (ఖాతా లేబుల్ లేదా ప్రస్తుత బ్యాలెన్స్) కింది ఎంట్రీలతో మెనుని ఏర్పాటు చేస్తుంది:</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">ఫ్లోటింగ్ యాక్షన్ బటన్‌పై ఎక్కువసేపు నొక్కితే బదిలీ, స్ప్లిట్ లావాదేవీ లేదా ఆదాయానికి ఫారమ్‌ను సిద్ధం చేయడానికి అనుమతించే మెను తెరుస్తుంది.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">ఈ స్క్రీన్ ప్రస్తుత ఖాతా కోసం అన్ని లావాదేవీలను జాబితా చేస్తుంది. క్రొత్త లావాదేవీని సృష్టించడానికి ఫారమ్‌ను తెరవడానికి ఫ్లోటింగ్ యాక్షన్ బటన్‌ను ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">లావాదేవీల జాబితా</string>
    <string name="cab_edit_help_text">ఎంచుకున్న అంశాన్ని సవరించండి.</string>
    <string name="cab_delete_help_text">ఎంచుకున్న అంశాలను తొలగించండి.</string>
    <string name="help_form_fields">ఫీల్డ్‌లను రూపొందించండి</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">జాబితా ఎంట్రీలో ఎక్కువసేపు నొక్కడం ద్వారా సందర్భోచిత చర్యల మెను ప్రదర్శించబడుతుంది.</string>
    <string name="help_contextual_actions">సందర్భోచిత చర్యలు</string>
    <string name="help_menu_commands">మెనూ ఆదేశాలు</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">అప్పు చేసిన తేదీని నమోదు చేయండి.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">అప్పు యొక్క అసలు మొత్తాన్ని నమోదు చేయండి. రుణానికి సంబంధించిన లావాదేవీలు బ్యాలెన్స్ తగ్గుతాయి లేదా పెరుగుతాయి. మీకు చెల్లించాల్సిన అప్పులు మరియు మీకు చెల్లించాల్సిన అప్పుల మధ్య తేడాను గుర్తించడానికి స్విచ్‌ని ఉపయోగించండి. మీరు మీ హోమ్ కరెన్సీ కాకుండా వేరే కరెన్సీని ఎంచుకుంటే, అదే కరెన్సీ ఉన్న ఖాతాలలో మాత్రమే రుణం కనిపిస్తుంది.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">లావాదేవీని డౌన్ పేమెంట్‌గా గుర్తించడానికి లావాదేవీల కోసం ఫారమ్‌పై రుణాన్ని ఎంచుకోవడానికి లేబుల్ అనుమతిస్తుంది.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">ఈ ఉపమెను ఎంచుకున్న పార్టీకి సంబంధించిన కొత్త అప్పులను నిర్వచించడానికి మరియు ఇప్పటికే ఉన్న అప్పులను నిర్వహించడానికి అనుమతిస్తుంది.</string>
    <string name="help_debt_managment">పార్టీలతో అప్పులను అనుబంధించండి, లావాదేవీల జాబితాను తనిఖీ చేయండి మరియు మిగిలిన బ్యాలెన్స్‌ను లెక్కించండి.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">వర్గాన్ని విస్తరించడానికి లేదా కుదించడానికి &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt; చిహ్నంపై క్లిక్ చేయండి.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">దాని సందర్భ మెనుని చూపించడానికి ఎంట్రీపై క్లిక్ చేయండి. బహుళ-ఎంపికను ప్రారంభించడానికి ఎక్కువసేపు నొక్కండి.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">ఏదైనా వర్గాన్ని (దాని ఉప-వర్గాలతో కలిపి) కొత్త పేరెంట్ కేటగిరీకి తరలించవచ్చు. ఉప-వర్గాలను ప్రధాన వర్గాలకు మార్చవచ్చు.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">మీరు పరికరం మరియు బ్యాకెండ్ మధ్య సమకాలీకరించాలనుకుంటున్న డేటాను ఎంచుకోవడానికి ఈ స్క్రీన్ మిమ్మల్ని అనుమతిస్తుంది. ఇది మీ పరికరంలోని ఇతర బ్యాకెండ్‌లకు ఇంకా సమకాలీకరించబడని అన్ని ఖాతాలను మరియు బ్యాకెండ్‌లో నిల్వ చేయబడిన అన్ని ఖాతాలను జాబితా చేస్తుంది. &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt;పై క్లిక్ చేయడం ద్వారా సమకాలీకరణ కోసం account ఎంపిక చేయబడుతుంది లేదా ఎంపిక తీసివేయబడుతుంది. మీరు స్థానికంగా మరియు రిమోట్‌గా ఇప్పటికే ఉన్న accountను ఎంచుకుంటే, మొదట్లో మీ పరికరంలోని డేటా బ్యాకెండ్‌లో ఉన్న డేటాను భర్తీ చేయాలా లేదా ఇతర మార్గంలో ఉంటే మీరు నిర్ణయించుకోవాలి.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">ఎంచుకున్న వర్గం క్రింద కొత్త ఉప-వర్గాన్ని సృష్టించడం కోసం డైలాగ్‌ను తెరుస్తుంది. ఉప-వర్గాలు ఏకపక్ష లోతుతో గూడులో ఉంటాయి.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">ఎంచుకున్న వర్గాన్ని లావాదేవీకి మ్యాప్ చేసి, లావాదేవీ ఫారమ్‌కు తిరిగి వెళ్ళు.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">ఖర్చు చేసిన మొత్తాలపై క్లిక్ చేయడం ద్వారా ప్రస్తుత బడ్జెట్ మరియు సంబంధిత వర్గానికి సంబంధించిన అన్ని లావాదేవీలను జాబితా చేస్తుంది.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">బహుళ-ఎంపికను ప్రారంభించడానికి ఎంట్రీపై క్లిక్ చేయండి.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">ఈ ఎంపికతో మీరు పిల్లల వర్గాలను కలిగి ఉన్న వర్గంపై ట్యాప్‌ను అనుకూలీకరించవచ్చు: ఇది తనిఖీ చేయబడితే, చిన్న ట్యాప్ వర్గాన్ని ఎంపిక చేస్తుంది; ఇది ఎంపిక చేయబడకపోతే, ఒక చిన్న ట్యాప్ కేటగిరీని విస్తరిస్తుంది / కుదిస్తుంది. తరువాతి సందర్భంలో, ఎంపిక సందర్భ మెను నుండి అందుబాటులో ఉంటుంది.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">అవసరమైనన్ని స్ప్లిట్ భాగాలను నమోదు చేయడానికి + చిహ్నాన్ని ఉపయోగించండి.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">మీ డెస్క్‌టాప్ కంప్యూటర్‌లోని వెబ్ బ్రౌజర్ నుండి ఉపశీర్షికలో ప్రదర్శించబడిన URLకి కాల్ చేయండి.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">ప్రస్తుతం వెబ్ యూజర్ ఇంటర్‌ఫేస్ బదిలీలు లేదా స్ప్లిట్ లావాదేవీలకు మద్దతు ఇవ్వదు.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">యాక్సెస్‌ను రక్షించడానికి మీరు పాస్‌వర్డ్‌ను సెట్ చేయవచ్చు. వెబ్ బ్రౌజర్ అందించిన డైలాగ్‌లో, పాస్‌వర్డ్ మాత్రమే పరిగణనలోకి తీసుకోబడుతుంది, వినియోగదారు పేరు విస్మరించబడుతుంది.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">ఎంచుకున్న ఖాతా కోసం లావాదేవీలను ప్రదర్శిస్తున్నప్పుడు, మీరు Android పరికరంలో యాప్‌తో సెట్ చేసిన అదే ఫిల్టర్‌లను వెబ్ యూజర్ ఇంటర్‌ఫేస్ ఉపయోగిస్తుంది.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">మీరు మాన్యువల్‌గా ఒక మొత్తాన్ని నమోదు చేయకపోతే, మొత్తం ఫీల్డ్ భాగాల మొత్తంతో ఆటోమేటిక్‌గా అప్‌డేట్ చేయబడుతుంది, ఈ సందర్భంలో భాగాల మొత్తం మరియు మొత్తానికి మధ్య వ్యత్యాసం (విభజింపబడని మొత్తం).</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">మొత్తం బడ్జెట్‌లో మిగిలినది మాత్రమే రోల్ ఓవర్ చేయబడుతుంది, తద్వారా తదుపరి వ్యవధి యొక్క మొత్తం బడ్జెట్ మాత్రమే పెరిగింది లేదా తగ్గించబడుతుంది.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">అమౌంట్‌ని మార్చడం గత పీరియడ్‌లను ఎప్పటికీ ప్రభావితం చేయదు. మీరు దీన్ని ప్రస్తుత కాలానికి మాత్రమే సెట్ చేయాలని నిర్ణయించుకుంటే తప్ప, అది భవిష్యత్ కాలాలను ప్రభావితం చేస్తుంది.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">ఆండ్రాయిడ్ ఫైల్ పిక్కర్ డైలాగ్ ద్వారా ఫోల్డర్‌ని ఎంచుకోవడానికి ఈ ఎంపిక అనుమతిస్తుంది. మీరు NextCloud వంటి కంటెంట్‌ని నిల్వ చేయడానికి ఫోల్డర్‌ను ఎంచుకోవడానికి మద్దతిచ్చే క్లౌడ్ స్టోరేజ్ యాప్‌ను ఇన్‌స్టాల్ చేసి ఉంటే ఇది చాలా ఉపయోగకరంగా ఉంటుంది.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">మీరు మీ బడ్జెట్‌పై తక్కువ ఖర్చు చేసినా లేదా ఎక్కువ ఖర్చు చేసినా, మీరు ఆ వ్యత్యాసాన్ని తదుపరి కాలానికి రోల్‌ఓవర్ చేయవచ్చు, తద్వారా మీరు అక్కడ కేటాయించగల మొత్తం పెరిగింది లేదా తగ్గించబడుతుంది. మూడు ఆప్టిలు ఉన్నాయి</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">ఈ ఐచ్ఛికం రోల్‌ఓవర్‌ను ఖచ్చితంగా కాన్ఫిగర్ చేయడానికి మిమ్మల్ని అనుమతిస్తుంది. ఉదాహరణకు, మీరు కొన్ని వర్గాలు లేదా ఉప-వర్గాలకు మాత్రమే పాక్షిక రోల్‌ఓవర్‌లను సెట్ చేయవచ్చు మరియు మొత్తం బడ్జెట్‌లో మిగిలిన భాగాన్ని రోల్‌ఓవర్ చేయవచ్చు.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">ప్రతి వర్గానికి సంబంధించిన మిగిలినవి రోల్ ఓవర్ చేయబడతాయి మరియు తదుపరి వ్యవధిలో సంబంధిత కేటాయింపు ప్రభావితమవుతుంది.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">ఈ ఆదేశాన్ని ఎంచుకోవడం ద్వారా లేదా జాబితా నమోదుపై ఎక్కువసేపు నొక్కడం ద్వారా బహుళ-ఎంపికను ప్రారంభించవచ్చు.</string>
</resources>