<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Perintah menu</string>
    <string name="help_contextual_actions">Aksi kontekstual</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Menu untuk aksi kontekstual ditampilkan dengan mengetuk panjang pada entri daftar.</string>
    <string name="help_form_fields">Kolom formulir</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Hapus item yang dipilih.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Edit item yang dipilih.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Daftar transaksi</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Layar ini menampilkan semua transaksi untuk akun saat ini. Gunakan tombol aksi mengambang untuk membuka formulir pembuatan transaksi baru.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Mengetuk panjang pada tombol aksi mengambang akan membuka menu yang memungkinkan Anda mempersiapkan formulir untuk transfer, transaksi terbagi, atau pemasukan.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Mengetuk toolbar (label akun atau saldo saat ini) akan memunculkan menu dengan entri-entri berikut:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Salin saldo saat ini ke clipboard.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Hitung selisih antara saldo saat ini dengan nilai baru.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Status transaksi ditunjukkan oleh kotak persegi berwarna: abu-abu untuk belum direkonsiliasi, biru untuk sudah dikonfirmasi, hijau untuk sudah direkonsiliasi. Mengetuk kotak tersebut akan mengubah statusnya.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Perintah ini akan mengekspor semua transaksi pada akun saat ini ke sebuah file di kartu SD dalam format QIF atau CSV. Anda dapat memilih untuk menghapus transaksi yang telah diekspor; dalam hal ini, saldo pembuka akan disesuaikan secara otomatis. Atau, jika transaksi tidak dihapus, transaksi tersebut akan ditandai sebagai sudah diekspor. My Expenses dapat langsung berbagi file setelah ekspor melalui FTP, email, atau aplikasi berbagi file lainnya, jika Anda mengonfigurasinya di Pengaturan. Jika filter pencarian aktif, hanya transaksi yang sesuai dengan filter ini yang akan dipertimbangkan.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Anda dapat mengelompokkan transaksi berdasarkan hari, minggu, bulan, atau tahun. Untuk setiap kelompok, jumlah pemasukan, pengeluaran, dan transfer akan dihitung dan ditampilkan. Ketika Anda mengetuk header kelompok, kelompok transaksi tersebut akan diciutkan dan hanya header yang ditampilkan. Ketuk lagi untuk membuka kembali.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Transaksi dapat diurutkan secara menaik (terlama di atas) atau menurun (terbaru di atas).</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Tampilkan distribusi pengeluaran Anda per kategori. Anda juga dapat mengetuk panjang pada header kelompok untuk memeriksa distribusi pada periode waktu tertentu.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Kelola anggaran harian, mingguan, bulanan, atau tahunan untuk akun yang sedang ditampilkan.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Tampilkan diagram arus kas: Bagaimana pengeluaran dan pemasukan Anda berkembang selama beberapa hari, minggu, bulan, atau tahun terakhir?</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Membuka daftar templat dan rencana, di mana Anda dapat menerapkan, mengedit, atau menghapusnya, serta menentukan rencana untuk transaksi mendatang dan berulang.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Perintah ini membuka dialog yang menampilkan saldo terakhir yang direkonsiliasi dan saldo yang telah dikonfirmasi. Anda dapat membandingkan yang terakhir dengan laporan bank Anda, dan menandai semua transaksi yang telah dikonfirmasi sebagai sudah direkonsiliasi. Secara opsional, Anda dapat memilih untuk menghapus transaksi yang telah direkonsiliasi.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Menghasilkan tampilan transaksi yang sedang ditampilkan dalam bentuk yang dapat dicetak.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Entri ini membuka submenu yang memungkinkan Anda menentukan kriteria pencarian berdasarkan kategori, jumlah, komentar, status, pembayar/penerima pembayaran, dan metode pembayaran. Ketika filter pencarian aktif, Anda cukup mengetuk entri tersebut di submenu untuk menonaktifkannya.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Tentukan templat baru berdasarkan transaksi yang dipilih. Anda akan diminta memasukkan judul templat.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Transaksi yang dipilih akan digandakan dengan tanggal dan waktu saat ini. Anda dapat melakukan perubahan sebelum menyimpan salinan tersebut.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Anda dapat mengedit transaksi tersebut nanti untuk menambahkan bagian-bagian tambahan sesuai kebutuhan.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Aktifkan mode pemindaian untuk memindai tanda terima dengan cepat.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Pengeluaran di satu akun dapat dikaitkan dengan pemasukan di akun lain. Jika akun-akun tersebut menggunakan mata uang yang sama, kedua transaksi harus memiliki jumlah yang identik.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Layar ini menampilkan daftar metode pembayaran yang telah ditentukan sebelumnya (Cek, Kartu kredit, Setoran, Debit langsung) dan memungkinkan Anda menentukan metode baru. Gunakan tombol aksi mengambang untuk membuka formulir pembuatan metode baru.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Layar ini menampilkan daftar pihak yang digunakan untuk pelengkapan otomatis kolom Pembayar/Penerima Pembayaran.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Pilih pihak dengan mengetuknya.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Pilih semua pihak yang ingin Anda gunakan untuk memfilter daftar transaksi.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Gunakan tombol aksi mengambang untuk menambahkan entri baru.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Gunakan tombol aksi mengambang untuk mengonfirmasi pilihan.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Pilih pihak duplikat yang ingin Anda gabungkan.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Anda akan diminta untuk memilih varian mana yang akan dipertahankan.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Jika pihak yang sama muncul beberapa kali dalam daftar dengan variasi ejaan yang berbeda, Anda dapat menggabungkannya.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Tampilan kalender rencana</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Pengulangan mendatang</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\">Meskipun templat dapat dibuat dari transaksi melalui menu konteksnya, di sini Anda dapat membuat templat baru dari awal (untuk transaksi atau transfer) dengan mengetuk tombol aksi mengambang. Mengetuk sebuah templat akan membuat instansinya.<br><img src=\"ic_event\">Rencana adalah templat yang telah Anda buatkan sebuah acara (satu kali atau berulang) di kalender perencana. Mengetuk sebuah rencana akan membuka tampilan kalender yang menampilkan instansi masa lalu dan mendatang dari rencana tersebut.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Mengetuk panjang pada instansi yang terbuka akan memulai pemilihan multi-item. Mengetuk awal atau akhir rentang tanggal memungkinkan Anda memperluas rentang ke masa lalu atau masa depan.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Setiap tanggal yang disorot mewakili sebuah instansi dari rencana tersebut.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Status sebuah instansi ditunjukkan oleh ikon-ikon berikut:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Instansi ini belum diterapkan.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Instansi ini telah diterapkan.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Instansi ini telah dibatalkan, artinya Anda telah menandainya untuk dilewati. Tidak ada transaksi yang akan dibuat untuk instansi ini.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Buat instansi dari templat yang dipilih dan simpan segera.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Buat instansi dari templat yang dipilih dan buka formulir pengeditannya di mana Anda dapat mengubahnya sebelum menyimpan.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Hapus templat yang dipilih beserta semua rencana yang terkait.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Edit templat yang dipilih dan buat atau edit rencana yang terkait.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Buat transaksi pada waktu instansi acara yang dipilih dan simpan segera.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Buat transaksi pada waktu instansi acara yang dipilih dan buka formulir pengeditannya di mana Anda dapat mengubahnya sebelum menyimpan.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Tandai bahwa pada instansi acara yang dipilih, tidak ada transaksi yang perlu dibuat. Jika transaksi telah dibuat untuk instansi acara yang dipilih, transaksi tersebut akan dihapus.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Jika transaksi telah dibuat untuk instansi acara yang dipilih, transaksi tersebut akan dihapus; jika transaksi tersebut telah ditandai sebagai dibatalkan, tanda tersebut akan dihapus.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Edit transaksi yang telah dibuat untuk instansi rencana yang dipilih.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Daftar templat dapat diurutkan berdasarkan judul (secara alfabetis), berdasarkan jumlah, berdasarkan frekuensi penggunaan, atau berdasarkan waktu terakhir sebuah transaksi diinstansiasi darinya.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Layar ini menampilkan distribusi pengeluaran dan pemasukan Anda per kategori, untuk semua transaksi dalam sebuah akun, atau untuk kelompok tertentu. Jika Anda membuka kategori utama dalam daftar, diagram lingkaran akan menampilkan distribusi subkategorinya. Jika Anda memilih kategori dalam daftar, kategori tersebut akan disorot dalam diagram lingkaran, dan sebaliknya. Ketuk panjang pada sebuah kategori untuk menampilkan daftar gabungan transaksi yang dipetakan ke kategori tersebut.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Selain tindakan yang dapat Anda lakukan saat mengelola kategori dari layar Preferensi (buat, edit, hapus), di layar ini Anda dapat memetakan transaksi ke kategori yang dipilih hanya dengan mengetuknya.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Ketuk sebuah entri untuk memulai pemilihan multi-item.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Layar ini memungkinkan Anda membuat, mengedit, dan menghapus kategori. Secara default, kriteria pengurutan utama dalam daftar kategori adalah jumlah penggunaan kategori tersebut (kriteria sekunder adalah urutan alfabetis). Ini memberi Anda akses cepat ke kategori yang paling sering Anda gunakan.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Ketuk ikon <img src=\"ic_expand_more\">/<img src=\"ic_expand_less\"> untuk membuka atau menciutkan sebuah kategori.]]></string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Ketuk sebuah entri untuk menampilkan menu konteksnya. Ketuk panjang untuk memulai pemilihan multi-item.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Tetapkan jenis pengelompokan dan tampilkan distribusi per hari, bulan, minggu, atau tahun.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Navigasi ke kelompok sebelumnya. Dapat juga dilakukan melalui gestur geser dari kiri ke kanan.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Navigasi ke kelompok berikutnya. Dapat juga dilakukan melalui gestur geser dari kanan ke kiri.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Membuka dialog untuk membuat subkategori baru di bawah kategori yang dipilih. Subkategori dapat disarangkan dengan kedalaman yang tidak terbatas.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Kategori mana pun (beserta subkategorinya) dapat dipindahkan ke kategori induk yang baru. Subkategori dapat diubah menjadi kategori utama.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Kategori dengan jenis yang sama dapat digabungkan.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Sekumpulan kategori default akan diimpor.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Kategori akan diekspor ke file QIF.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Tampilkan atau sembunyikan diagram.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Kategori yang dipilih akan digunakan untuk memfilter daftar transaksi.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Hanya kategori utama dan subkategori yang sesuai dengan kueri Anda yang akan ditampilkan.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Daftar kategori dapat diurutkan berdasarkan judul (secara alfabetis), berdasarkan frekuensi penggunaan, atau berdasarkan waktu terakhir sebuah transaksi dipetakan ke kategori tersebut.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Anda dapat menetapkan warna untuk kategori utama. Warna ini akan digunakan untuk mewakili kategori dalam diagram. Subkategori akan menggunakan nuansa warna dari kategori utamanya.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formulir untuk transaksi</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formulir untuk transfer</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formulir untuk transaksi terbagi</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formulir untuk bagian transaksi terbagi per kategori</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formulir untuk bagian transaksi terbagi per transfer</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Formulir untuk templat transaksi</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Formulir untuk templat transfer</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Formulir untuk templat transaksi terbagi</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Gunakan formulir ini untuk memasukkan transaksi baru atau mengedit transaksi yang sudah ada. Gunakan menu tarik-turun di bilah aksi untuk beralih ke formulir penambahan transfer baru atau transaksi terbagi.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Gunakan formulir ini untuk memasukkan templat baru atau mengedit templat yang sudah ada. Gunakan menu tarik-turun di bilah aksi untuk beralih antara templat untuk transaksi, transfer, dan transaksi terbagi.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Transaksi terbagi adalah satu transaksi yang dibagi menjadi beberapa bagian, di mana setiap bagian dapat ditetapkan ke kategori yang berbeda, atau ditransfer ke akun yang berbeda.</string>
    <string name="form_account_help_text">Pilih akun tempat transaksi ini berasal.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Masukkan tanggal dan waktu saat transaksi terjadi.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">Di pengaturan, Anda dapat menonaktifkan input waktu dan mengaktifkan pembedaan antara tanggal pembukuan dan tanggal valuta.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[Jika tombol sakelar <img src=\"ic_hchain\">/<img src=\"ic_hchain_broken\"> berada dalam kondisi terhubung, mengatur salah satu dari tanggal valuta atau tanggal pembukuan juga akan memperbarui tanggal yang lainnya.]]></string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Gunakan sakelar untuk beralih antara pengeluaran dan pemasukan.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[Tombol <img src=\"?calcIcon\"> membuka kalkulator.]]></string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Untuk transaksi yang termasuk dalam rekening bank, Anda dapat mengubah status transaksi menjadi sudah dikonfirmasi. Untuk mengaturnya menjadi sudah direkonsiliasi, Anda harus menggunakan perintah \"Seimbangkan akun\" dari daftar transaksi. Jika status diatur menjadi batal, transaksi tidak akan dihitung.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Masukkan catatan apa pun tentang objek ini.</string>
    <string name="form_method_help_text">Kolom ini hanya tersedia jika akun saat ini bertipe yang terhubung dengan metode pembayaran apa pun. Secara default, hanya rekening bank yang terhubung dengan metode pembayaran (cek, kartu kredit, setoran, debit langsung). Buka Pengaturan -&gt; Kelola -&gt; Metode Pembayaran untuk mengonfigurasi asosiasi antara jenis akun dan metode pembayaran. Ketika Anda memilih metode yang didefinisikan sebagai bernomor, kolom tambahan untuk memasukkan nomor referensi akan tersedia.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Tombol <img src=\"android:ic_menu_camera\"> memungkinkan Anda melampirkan gambar (misalnya dari galeri atau kamera) ke objek ini.]]></string>
    <string name="form_default_action_help_text">Untuk setiap templat, Anda dapat mengonfigurasi apakah ketukan singkat padanya di daftar templat akan langsung menyimpan instansinya atau membuka formulir pengeditannya di mana Anda dapat mengubahnya sebelum menyimpan. Anda selalu dapat mengakses kedua tindakan tersebut melalui ketukan panjang.</string>
    <string name="form_category_help_text">Tombol ini membuka daftar kategori, di mana Anda dapat memilih kategori yang ingin Anda petakan ke transaksi.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Gunakan ikon + untuk memasukkan bagian-bagian transaksi terbagi sebanyak yang diperlukan.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Kolom jumlah akan diperbarui secara otomatis dengan jumlah total bagian-bagian tersebut, kecuali jika Anda memasukkan jumlah secara manual; dalam hal itu, selisih antara jumlah total bagian dan jumlah tersebut (jumlah yang belum dibagi) akan ditampilkan.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Anda hanya dapat menyimpan transaksi terbagi jika jumlah transaksi telah ditetapkan secara tepat.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Pilih kategori untuk bagian transaksi terbagi ini.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Tetapkan akun asal dan tujuan transfer objek ini.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Anda dapat menentukan nilai tukar dalam salah satu arah transfer. Nilai tukar kebalikannya dan jumlah yang sesuai dengan bagian dependen dari nilai tukar dihitung secara otomatis.</string>
    <string name="form_title_help_text">Masukkan judul yang secara unik mengidentifikasi templat ini.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Ketika Anda membuat rencana untuk sebuah templat, rencana tersebut ditambahkan ke kalender pribadi yang dikelola oleh aplikasi Kalender Anda. Anda dapat menentukan rencana sebagai acara satu kali, atau berulang setiap hari, minggu, bulan, atau tahun.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Setelah Anda menyimpan templat, Anda dapat mengonfigurasi jenis pengulangan yang lebih canggih menggunakan aplikasi kalender Anda.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">Sebuah rencana dapat diatur menjadi otomatis atau manual. Ketika sebuah instansi dari rencana otomatis terjadi, transaksi akan dibuat dan Anda akan menerima notifikasi. Ketika rencana bersifat manual, Anda juga akan menerima notifikasi, yang menyerahkan pilihan untuk membatalkan, mengubah, atau menerapkan templat kepada Anda.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Simpan data dan tutup formulir.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Jika ini dicentang, setelah Anda menyimpan data, formulir tetap terbuka untuk membuat transaksi baru dengan data yang sama.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Tampilkan kolom yang memungkinkan untuk menentukan jumlah tambahan. Misalnya, jika Anda membayar dengan kartu kredit dalam mata uang asing, Anda dapat mencatat harga aslinya selain jumlah yang didebit dari kartu Anda. Jumlah asli diabaikan dalam penghitungan total.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Untuk menghitung total keseluruhan di semua akun, transaksi dari akun mata uang asing dikalikan dengan nilai tukar yang Anda tetapkan untuk akun tersebut.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Balikkan arah transfer dengan menukar akun \'Dari\' dan \'Ke\'.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Jika mata uang akun \'Dari\' dan \'Ke\' berbeda, Anda hanya menentukan jumlah untuk salah satunya. Jumlah yang lainnya akan dihitung saat Anda membuat instansi dari templat.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">Kolom ini memungkinkan untuk menentukan target tabungan positif atau batas kredit negatif. Dalam kedua kasus, pada daftar akun, indikator progres memvisualisasikan jarak antara saldo saat ini dengan target atau batas tersebut.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Buka menu yang menampilkan semua templat sehingga Anda dapat memuat templat ke dalam formulir dengan cepat.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Jika ini dicentang, transaksi juga akan disimpan sebagai templat. Anda dapat menentukan judulnya dan secara opsional mengatur rencana untuk pengulangan otomatis.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Formulir untuk akun</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Label mengidentifikasi akun dalam daftar akun.</string>
    <string name="form_description_help_text">Deskripsi hanya berfungsi sebagai informasi.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Gunakan sakelar untuk memulai dengan saldo awal negatif.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Pilih mata uang dari daftar semua mata uang yang tersedia.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Anda dapat menentukan jenis akun sebagai salah satu dari Tunai, Bank, Aset, Liabilitas, Kartu Kredit. Jenis akun menentukan metode pembayaran yang tersedia yang dapat Anda konfigurasi di Pengaturan -&gt; Kelola -&gt; Metode Pembayaran.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Fitur rekonsiliasi tersedia untuk semua jenis akun kecuali akun tunai: Fitur ini memungkinkan Anda mengatur status transaksi menjadi sudah dikonfirmasi setelah dikonfirmasi, dan merekonsiliasi seluruh akun dengan laporan bank Anda melalui perintah \"Seimbangkan akun\".</string>
    <string name="form_color_help_text">Pada daftar transaksi untuk sebuah akun, warnanya akan digunakan sebagai warna antarmuka pengguna utama.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Pilih backend untuk sinkronisasi cloud.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Backend dapat ditambahkan dari layar Pengaturan.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Anda dapat mengaitkan satu atau lebih tag aktif dengan setiap akun. Ketika Anda membuat transaksi baru, transaksi tersebut secara otomatis diberi tag berdasarkan akun yang dipilih.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Jika Anda mencentang opsi ini, akun ini tidak akan diikutsertakan dalam agregat per mata uang.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Formulir untuk metode pembayaran</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Label mengidentifikasi metode saat Anda memetakan transaksi ke metode tersebut.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Melalui jenis metode, Anda menentukan apakah metode ini berlaku untuk pengeluaran (debit), pemasukan (kredit), atau keduanya (netral).</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Ketika sebuah metode bernomor, transaksi yang dipetakan ke metode tersebut akan memiliki kolom tambahan untuk memasukkan nomor referensi.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Pilih jenis akun yang dapat menggunakan metode ini.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Untuk setiap mata uang, Anda dapat mengubah jumlah digit pecahan yang digunakan. Misalnya, jika untuk Euro Anda perlu menangani 1/10 sen, yaitu 1/1000 Euro, Anda akan mengatur angkanya menjadi tiga. Akun yang sudah ada yang menggunakan mata uang tersebut akan beralih ke pengaturan baru.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Anda juga dapat mengonfigurasi simbol mata uang yang digunakan saat jumlah dalam mata uang tertentu diformat.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Untuk mata uang kustom, Anda juga menentukan label yang ditampilkan dalam menu pemilihan mata uang, dan kode alfabetis yang secara konvensi terdiri dari tiga karakter.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Layar ini memungkinkan Anda menangani file gambar yang tersisa dari transaksi yang telah dihapus. Ketuk panjang pada entri untuk menghapusnya atau memindahkannya keluar dari folder penyimpanan (yang mungkin bersifat internal) ke folder cadangan (%s) di penyimpanan eksternal.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[Setelah Anda memilih file yang ingin diimpor, Anda perlu mengonfigurasi cara pengodean file tersebut (UTF-8 atau ISO-8859-1), karakter yang memisahkan kolom (koma, titik koma, atau tab), dan format tanggal. Data dapat diimpor ke akun yang sudah ada atau ke akun baru, di mana Anda dapat mengonfigurasi mata uang dan jenis akun.<br><br>Setelah Anda menekan tombol Parse dari bilah aksi, data akan ditampilkan kepada Anda dalam sebuah tabel. Sebelum memulai impor melalui tombol di bilah aksi, Anda dapat memilih baris yang ingin dibuang, dan Anda harus memetakan kolom ke kolom data yang sesuai.<br><br>Ketika Anda membuang baris pertama, Anda akan diminta apakah baris tersebut ingin diperlakukan sebagai baris header; dalam hal ini <i>My Expenses</i> akan mencoba memetakan kolom secara otomatis berdasarkan isi sel header. Aplikasi ini juga akan mengingat pemetaan Anda berdasarkan baris header tersebut, dan memulihkannya saat Anda mengimpor file dengan format header yang sama di lain waktu.]]></string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Teks dapat diapit dengan tanda petik tunggal (\') untuk menghindari interpretasi. \'\' (dua tanda petik tunggal) mewakili satu tanda petik tunggal. Lihat <a href="%s">spesifikasi lengkap</a> untuk detail lebih lanjut, atau hubungi [support@myexpenses.mobi](mailto:support@myexpenses.mobi) untuk bantuan.]]></string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">Daftar akun memungkinkan Anda bernavigasi antar akun dengan mudah hanya dengan mengetuk sebuah entri.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Buat akun baru. Versi gratis dibatasi hingga lima akun.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Dengan menutup sebuah akun, Anda dapat mencegah perubahan apa pun (penambahan, penghapusan, pengeditan) pada datanya, tetapi tetap mengizinkannya diperhitungkan dalam semua perhitungan statistik.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">My Expenses memungkinkan konfigurasi backend sinkronisasi yang berbeda untuk setiap akun. Misalnya, Anda dapat menyinkronkan satu akun dengan folder bersama, sementara akun lain disinkronkan dengan folder pribadi. Pada layar ini Anda dapat menambahkan atau menghapus backend sinkronisasi, memulai atau menghentikan sinkronisasi dengan akun yang tersedia dari jarak jauh. Meskipun sinkronisasi berlangsung secara otomatis secara berkala, di sini Anda juga dapat memicunya secara manual dengan sebuah backend. Harap diperhatikan bahwa My Expenses memerlukan kendali penuh atas folder jarak jauh tersebut. Anda tidak boleh menggunakan alat atau antarmuka lain untuk mengubah isinya, karena hal ini kemungkinan besar akan menyebabkan kegagalan selama sinkronisasi.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Jika penyedia penyimpanan cloud Anda mendukung protokol ini, My Expenses akan dapat menyinkronkan data dengannya. Cukup berikan URL ke sebuah folder beserta nama pengguna dan kata sandi Anda. Jika Anda menggunakan https dan server web Anda memakai sertifikat yang ditandatangani sendiri, Anda akan dapat memercayainya secara eksplisit.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Pilih folder apa pun yang Anda miliki atau yang dibagikan kepada Anda.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Untuk setiap backend, Anda dapat menetapkan frasa sandi yang berbeda untuk mengenkripsi data sinkronisasi. Anda tidak dapat mengubah backend yang sudah ada dari tanpa enkripsi menjadi terenkripsi. Dalam kasus tersebut, Anda perlu membuat ulang backend baru. Jika Anda menggunakan fitur penyimpanan cadangan otomatis pada backend sinkronisasi, file-file ini tidak dienkripsi dengan kata sandi khusus backend. Sebagai gantinya, Anda dapat menetapkan kata sandi yang berlaku untuk semua file cadangan di bagian Keamanan pada layar Pengaturan.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Opsi ini memungkinkan pemilihan folder melalui Dialog Pemilih File Android. Ini terutama berguna jika Anda telah memasang aplikasi penyimpanan cloud yang mendukung pemilihan folder untuk menyimpan konten, seperti NextCloud.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">Dari submenu, pilih jenis backend sinkronisasi yang ingin Anda tambahkan, lalu berikan detail yang khusus untuk masing-masing backend.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Picu sinkronisasi segera dengan backend yang dipilih.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Hapus backend yang dipilih.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Unduh akun yang tersedia pada backend. Sebuah akun akan dibuat secara lokal dan dikonfigurasi untuk sinkronisasi dengan backend.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Mulai sinkronisasi untuk akun yang ada baik secara lokal maupun jarak jauh. Pada sinkronisasi pertama, Anda perlu memutuskan apakah data lokal atau data jarak jauh yang akan dipertahankan.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">Akun yang dipilih tidak akan lagi disinkronkan ke backend</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">Layar ini menampilkan arus kas Anda, bagaimana pengeluaran dan pemasukan Anda berkembang selama tahun, bulan, minggu, atau hari.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Beralih antara pengelompokan harian, mingguan, bulanan, atau tahunan untuk data arus kas Anda.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Tampilkan atau sembunyikan saldo.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Atur apakah transfer harus diperlakukan seperti pemasukan atau pengeluaran biasa.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Dengan menetapkan anggaran, Anda menentukan jumlah keseluruhan yang ingin Anda belanjakan selama periode tertentu. Anda juga dapat mengalokasikan jumlah untuk kategori dan subkategori. Selanjutnya Anda memantau berapa banyak yang telah dibelanjakan dan berapa banyak yang masih tersisa untuk dibelanjakan.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Mengetuk jumlah yang dianggarkan memungkinkan Anda mengubahnya.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Mengubah suatu jumlah tidak akan pernah memengaruhi periode-periode yang lalu. Kecuali jika Anda memutuskan untuk hanya menetapkannya untuk periode saat ini, perubahan itu akan memengaruhi periode-periode mendatang.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Mengetuk jumlah yang telah dibelanjakan akan menampilkan semua transaksi yang relevan untuk anggaran saat ini dan kategori yang sesuai.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Buka dialog yang menampilkan semua transaksi yang dipetakan ke kategori yang dipilih dalam akun saat ini.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Bandingkan anggaran dengan pengeluaran pada periode waktu yang lalu dan yang akan datang.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Ubah definisi anggaran.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Dengan mengaktifkan opsi ini, hanya kategori yang telah dialokasikan sejumlah dana yang akan ditampilkan.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Anggaran yang sedang ditampilkan akan dihapus.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Jika Anda membelanjakan kurang atau lebih dari anggaran, Anda dapat menggulirkan selisihnya ke periode berikutnya, sehingga jumlah yang dapat Anda alokasikan di sana akan bertambah atau berkurang. Ada tiga opsi:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Hanya sisa untuk total anggaran yang akan digulirkan, sehingga hanya total anggaran untuk periode berikutnya yang akan bertambah atau berkurang.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Sisa untuk setiap kategori akan digulirkan, dan alokasi yang sesuai pada periode berikutnya akan terpengaruh.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Opsi ini memungkinkan Anda mengonfigurasi pengguliran secara tepat. Misalnya, Anda dapat menetapkan pengguliran sebagian hanya untuk beberapa kategori atau subkategori, dan menggulirkan sisa bagian lainnya ke total anggaran.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Daftar semua anggaran</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Layar ini menampilkan ringkasan semua anggaran yang telah Anda buat. Gunakan tombol aksi mengambang untuk membuat anggaran baru. Mengetuk sebuah entri dalam daftar akan menampilkan satu anggaran.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Formulir untuk anggaran</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Gunakan formulir ini untuk membuat anggaran baru atau mengedit anggaran yang sudah ada.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Judul anggaran membantu mengidentifikasinya dalam daftar anggaran.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Berapa banyak uang yang tersedia dalam konteks anggaran ini.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Sebuah anggaran dapat dibatasi hanya untuk satu akun; mencakup semua akun dengan mata uang yang sama; atau merujuk pada total agregat di semua mata uang.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Anggaran dapat difilter berdasarkan kategori, pihak, metode, atau status. Hanya transaksi yang cocok dengan filter ini yang akan diperhitungkan.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Anggaran didefinisikan sebagai anggaran reguler (harian, bulanan, mingguan, tahunan) atau satu kali. Untuk anggaran satu kali, Anda menentukan awal dan akhir durasinya. Anggaran reguler (yang tidak difilter) dapat ditetapkan sebagai default: Ini berarti bahwa daftar transaksi, jika dikonfigurasi untuk mengelompokkan data per hari, minggu, bulan, atau tahun, akan menampilkan progres anggaran ini untuk setiap periode.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Gunakan perintah-perintah dalam submenu ini jika Anda ingin mengubah properti tertentu (akun, kategori, pembayar/penerima pembayaran, atau metode pembayaran) untuk semua transaksi yang dipilih.</string>
    <string name="form_tags_help_text">Ikon + memungkinkan Anda memilih tag yang sudah ada dan membuat tag baru. Ikon x pada setiap tag memungkinkan Anda menghapus pemetaan antara transaksi dan tag.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Pilih atau batalkan pilihan tag untuk memfilter daftar transaksi dengan mengetuknya.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Buat tag baru dengan memasukkannya ke dalam kolom teks.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Petakan atau batalkan pemetaan tag dengan mengetuknya. Gunakan tombol aksi mengambang untuk mengonfirmasi pemetaan.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">Ketuk ikon &lt;img src=more&gt; untuk mengedit, menetapkan warna pada, atau menghapus tag.</string>
    <string name="help_debt_managment">Kaitkan utang dengan pihak, periksa daftar transaksi, dan hitung sisa saldo.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Submenu ini memungkinkan Anda menentukan utang baru yang terkait dengan pihak yang dipilih, serta mengelola utang yang sudah ada: memeriksa riwayat transaksi dan sisa saldo, serta mengedit, menutup, atau menghapusnya.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Label memungkinkan Anda memilih utang pada formulir transaksi, untuk menandai sebuah transaksi sebagai pembayaran cicilan.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Masukkan jumlah awal utang. Transaksi yang terkait dengan utang akan mengurangi atau menambah saldo. Gunakan sakelar untuk membedakan antara utang yang Anda tanggung dan utang yang menjadi hak Anda. Jika Anda memilih mata uang selain mata uang utama Anda, utang tersebut hanya akan terlihat dalam akun dengan mata uang yang sama.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Masukkan tanggal saat utang itu timbul.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Layar ini memungkinkan Anda memilih data yang ingin disinkronkan antara perangkat dan backend. Layar ini menampilkan semua akun di perangkat Anda yang belum disinkronkan ke backend lain, serta semua akun yang tersimpan di backend. Mengetuk &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; akan memilih atau membatalkan pilihan sebuah akun untuk sinkronisasi. Jika Anda memilih akun yang sudah ada baik secara lokal maupun jarak jauh, Anda perlu memutuskan apakah pada awalnya data di perangkat Anda harus menimpa data yang sudah ada di backend, atau sebaliknya.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">Dengan opsi ini Anda menyesuaikan tindakan ketuk pada kategori yang memiliki kategori anak: Jika dicentang, ketukan singkat akan memilih kategori; jika tidak dicentang, ketukan singkat akan membuka / menciutkan kategori. Dalam kasus terakhir, pemilihan tersedia dari menu konteks.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Petakan kategori yang dipilih ke transaksi dan kembali ke formulir transaksi.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Buka URL yang ditampilkan pada subjudul dari browser web di komputer desktop Anda.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Saat ini antarmuka pengguna web tidak mendukung transfer atau transaksi terbagi.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Anda dapat menetapkan kata sandi untuk melindungi akses. Dalam dialog yang ditampilkan oleh browser web, hanya kata sandi yang diperhitungkan, nama pengguna diabaikan.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Saat menampilkan transaksi untuk akun yang dipilih, antarmuka pengguna web akan menggunakan filter yang sama dengan yang telah Anda atur melalui aplikasi pada perangkat Android.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Pemilihan multi-item dapat dimulai dengan memilih perintah ini, atau dengan mengetuk panjang pada sebuah entri daftar.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Ketuk sebuah entri untuk membuka / menciutkannya.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Untuk setiap utang, gunakan menu di pojok kanan atas untuk mengedit, menutup, menghapus, atau membagikannya. Utang dalam mata uang asing secara opsional dapat ditampilkan dengan jumlah ekuivalennya dalam mata uang utama.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Utang yang telah ditutup atau dilunasi (saldonya 0) hanya akan ditampilkan jika opsi ini dicentang.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Ketika opsi ini diaktifkan, Anda dapat memilih untuk hanya menampilkan kategori pengeluaran, pemasukan, atau transfer.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Transaksi yang dipetakan ke kategori pemasukan selalu dihitung sebagai pemasukan, transaksi yang dipetakan ke kategori pengeluaran selalu dihitung sebagai pengeluaran. Opsi ini memungkinkan Anda mengonfigurasi bagaimana transaksi yang dipetakan ke kategori netral dihitung: Secara default, jika nilainya positif maka transaksi tersebut mewakili pemasukan, jika negatif maka pengeluaran. Namun jika opsi ini diaktifkan, transaksi tersebut selalu dimasukkan ke dalam total pemasukan dan pengeluaran Anda.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Cari transaksi dengan properti yang sama.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">Setelah memilih rentang tanggal, semua transaksi untuk periode ini akan digabungkan ke dalam satu transaksi arsip ringkasan. Ini akan merapikan daftar transaksi, tetapi transaksi dalam arsip tersebut masih dapat diperiksa dan, jika diperlukan, dibongkar kembali.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">Daftar anggaran dapat dikelompokkan berdasarkan akun atau berdasarkan jenis anggaran.</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">Akun mata uang asing dapat dikonfigurasi untuk menggunakan nilai tukar dinamis. Untuk setiap hari Anda dapat mengunduh atau memasukkan nilai tukar tertentu relatif terhadap mata uang utama Anda. Layar ini menampilkan daftar nilai tukar yang tersimpan untuk mata uang tertentu untuk setiap hari sejak tanggal transaksi tertua. Sumber nilai tukar ditunjukkan sebagai berikut:</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">Unduh nilai tukar untuk tanggal yang diberikan dari penyedia yang telah dikonfigurasi. Beberapa penyedia tidak menyediakan nilai tukar untuk setiap tanggal, misalnya untuk akhir pekan atau hari libur nasional, dan sebagai gantinya mengembalikan nilai tukar yang lebih lama.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">Masukkan nilai tukar secara manual untuk tanggal yang diberikan. Nilai tukar yang diberikan pengguna memiliki prioritas atas nilai tukar yang diunduh.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">Jika akun mata uang asing dikonfigurasi untuk menggunakan nilai tukar dinamis, Anda dapat menetapkan jumlah ekuivalen tertentu untuk setiap transaksi.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">Nilai saat ini dari akun mata uang asing dengan nilai tukar dinamis dihitung berdasarkan nilai tukar terbaru.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">Opsi %s memungkinkan Anda melacak kekayaan bersih terbaru dari semua akun Anda.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">Nilai tukar ini diberikan oleh pengguna saat mengedit jumlah ekuivalen suatu transaksi.</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">Nilai tukar ini dihitung secara otomatis dari nilai tukar yang ada, ketika mata uang utama dikonfigurasi ulang.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">Dengan opsi ini dicentang, Anda dapat melihat bagaimana setiap akun mata uang asing berkontribusi terhadap total keseluruhan dalam mata uang utama Anda. Jika sebuah akun tidak menggunakan nilai tukar dinamis, nilainya dihitung berdasarkan nilai tukar yang ditetapkan dalam properti akun. Jika tidak:</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1"><b>Nilai awal</b> didasarkan pada nilai tukar yang ditetapkan dalam properti akun.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2"><b>Jumlah pemasukan dan pengeluaran</b> dihitung menggunakan jumlah ekuivalen yang ditentukan untuk setiap transaksi.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3"><b>Nilai saat ini</b> didasarkan pada nilai tukar terbaru untuk mata uang akun.</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">Kolom dapat diubah ukurannya dengan menyeret persegi panjang hitam di antara kolom. Ikon &lt;img src=add_column_start&gt; dan &lt;img src=add_column_end&gt; memungkinkan penambahan kolom baru. Bidang dapat diseret, lalu dijatuhkan ke posisi baru atau ke area daur ulang. Jika Anda menjatuhkan suatu bidang ke atas bidang lain, Anda membuat bidang gabungan, artinya kedua bidang akan dicetak bersama pada satu baris.</string>
    <string name="account_types_help_v2">Jenis akun mengklasifikasikan akun sebagai \n• <b>Aset</b> (sesuatu yang Anda miliki, seperti uang tunai, rekening bank, atau investasi) atau sebagai \n• <b>Liabilitas</b> (sesuatu yang Anda tanggung, seperti kartu kredit atau pinjaman). \nAnda dapat menambahkan jenis kustom dan mengatur urutannya, yang terutama memengaruhi bagaimana jenis tersebut ditampilkan pada neraca.</string>
    <string name="account_flags_help_v2">Flag memungkinkan Anda mengatur visibilitas dan prioritas akun: \n• Sembunyikan akun yang jarang digunakan, sambil tetap memilih apakah akun yang tidak terlihat disertakan dalam akun agregat dan neraca. \n• Prioritaskan akun favorit dalam pemilihan akun pada formulir transaksi. \nAnda juga dapat menggunakan flag untuk menandai akun yang dimiliki untuk tujuan tertentu, seperti akun rumah tangga versus pribadi, lalu secara bergantian hanya menampilkan salah satunya.</string>
    <string name="menu_balance_sheet_help_text">Neraca menampilkan kekayaan bersih dari semua akun Anda sebagai selisih antara Aset Anda (apa yang Anda miliki) dan Liabilitas Anda (apa yang Anda tanggung). Neraca ini mencerminkan posisi keuangan Anda pada saat tertentu — baik di masa lalu, masa kini, maupun bahkan masa depan. Tampilan neraca juga dipengaruhi oleh flag (yang dapat mengubah penyertaan akun dalam total).</string>
    <string name="cab_flag_help_text">Tetapkan flag ke akun yang dipilih, misalnya Favorit atau Tidak Aktif.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text"><![CDATA["Bidang ini memungkinkan Anda memilih atau membuat Pembayar/Penerima Pembayaran. Mulailah mengetik nama, dan saran akan muncul. Jika tidak ada saran yang dipilih, pihak baru akan dibuat. Jika sebuah saran dipilih, saran tersebut akan ditampilkan sebagai chip.\n        <br><img src=\"ic_menu_edit\"> Ubah detail pihak yang dipilih.\n       <br><img src=\"ic_menu_close_clear_cancel\"> Hapus pilihan saat ini. Kolom teks kemudian akan muncul kembali."]]></string>
</resources>
