<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">ಮೆನು ಆಜ್ಞೆಗಳು</string>
  <string name="help_contextual_actions">ಸಂದರ್ಭೋಚಿತ ಕ್ರಿಯೆಗಳು</string>
  <string name="help_contextual_actions_help">ಪಟ್ಟಿ ನಮೂದನ್ನು ದೀರ್ಘ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಸಂದರ್ಭೋಚಿತ ಕ್ರಿಯೆಗಳ ಮೆನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲ್ಪಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_form_fields">ಕ್ಷೇತ್ರಗಳನ್ನು ರೂಪಿಸಿ</string>
  <string name="cab_delete_help_text">ಆಯ್ದ ವಸ್ತುಗಳನ್ನು ಅಳಿಸಿ.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">ಆಯ್ದ ಐಟಂ ಅನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಿ.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">ವಹಿವಾಟು ಪಟ್ಟಿ</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">ಈ ಪರದೆಯು ಪ್ರಸ್ತುತ ಖಾತೆಯ ಎಲ್ಲಾ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡುತ್ತದೆ. ಹೊಸ ವಹಿವಾಟು ರಚಿಸಲು ಫಾರ್ಮ್ ಅನ್ನು ತೆರೆಯಲು ಫ್ಲೋಟಿಂಗ್ ಆಕ್ಷನ್ ಬಟನ್ ಬಳಸಿ.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">ವಹಿವಾಟಿನ ಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ಬಣ್ಣದ ಆಯತದಿಂದ ಸೂಚಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ: ಹೊಂದಾಣಿಕೆಯಾಗದ ಬೂದು, ಸ್ಪಷ್ಟಕ್ಕೆ ನೀಲಿ, ಹೊಂದಾಣಿಕೆಗೆ ಹಸಿರು. ಆಯತದ ಮೇಲೆ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ ಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">ಈ ಆಜ್ಞೆಯು ಪ್ರಸ್ತುತ ಖಾತೆಯ ಎಲ್ಲಾ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಎಸ್‌ಡಿ ಕಾರ್ಡ್‌ನಲ್ಲಿರುವ ಫೈಲ್‌ಗೆ QIF ಅಥವಾ CSV ಸ್ವರೂಪದಲ್ಲಿ ರಫ್ತು ಮಾಡುತ್ತದೆ. ರಫ್ತು ಮಾಡಿದ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಅಳಿಸಲು ನೀವು ನಿರ್ಧರಿಸಬಹುದು, ಆ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ಆರಂಭಿಕ ಬಾಕಿ ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ ಹೊಂದಿಸಲ್ಪಡುತ್ತದೆ. ಪರ್ಯಾಯವಾಗಿ, ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಅಳಿಸದಿದ್ದರೆ, ಅವುಗಳನ್ನು ರಫ್ತು ಎಂದು ಗುರುತಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ಹಾಗೆ ಮಾಡಲು ನೀವು ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಿದರೆ ನನ್ನ ವೆಚ್ಚಗಳು ಎಫ್‌ಟಿಪಿ, ಇಮೇಲ್ ಅಥವಾ ಇನ್ನಾವುದೇ ಫೈಲ್ ಹಂಚಿಕೆ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ಮೂಲಕ ರಫ್ತು ಮಾಡಿದ ತಕ್ಷಣ ಫೈಲ್ ಅನ್ನು ಹಂಚಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು. ಹುಡುಕಾಟ ಫಿಲ್ಟರ್ ಸಕ್ರಿಯವಾಗಿದ್ದರೆ, ಈ ಫಿಲ್ಟರ್‌ನಿಂದ ಮ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಲಾದ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಮಾತ್ರ ಪರಿಗಣಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">ನೀವು ದಿನ, ವಾರ, ತಿಂಗಳು ಅಥವಾ ವರ್ಷದ ಮೂಲಕ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಗುಂಪು ಮಾಡಬಹುದು. ಪ್ರತಿ ಗುಂಪಿಗೆ, ಆದಾಯ, ವೆಚ್ಚಗಳು ಮತ್ತು ವರ್ಗಾವಣೆಗಳ ಮೊತ್ತವನ್ನು ಲೆಕ್ಕಹಾಕಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ನೀವು ಗುಂಪು ಹೆಡರ್ ಅನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿದಾಗ, ವಹಿವಾಟಿನ ಗುಂಪು ಕುಸಿಯುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಹೆಡರ್ ಮಾತ್ರ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲ್ಪಡುತ್ತದೆ. ವಿಸ್ತರಿಸಲು ಮತ್ತೆ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="menu_sort_direction_help_text">ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಆರೋಹಣ (ಮೇಲ್ಭಾಗದಲ್ಲಿ ಹಳೆಯದು) ಅಥವಾ ಅವರೋಹಣ (ಮೇಲಿನ ಇತ್ತೀಚಿನದು) ದಿಕ್ಕಿನಲ್ಲಿ ವಿಂಗಡಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">ಪ್ರತಿ ವರ್ಗಕ್ಕೆ ನಿಮ್ಮ ವೆಚ್ಚಗಳ ವಿತರಣೆಯನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಿ. ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಸಮಯದವರೆಗೆ ವಿತರಣೆಯನ್ನು ಪರೀಕ್ಷಿಸಲು ನೀವು ಗುಂಪು ಹೆಡರ್ ಮೇಲೆ ದೀರ್ಘ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_budget_help_text">ಪ್ರಸ್ತುತ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲಾದ ಖಾತೆಗಾಗಿ ದೈನಂದಿನ, ಸಾಪ್ತಾಹಿಕ, ಮಾಸಿಕ ಅಥವಾ ವಾರ್ಷಿಕ ಬಜೆಟ್‌ಗಳನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸಿ.</string>
  <string name="menu_history_help_text">ಹಣದ ಹರಿವಿನ ರೇಖಾಚಿತ್ರವನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಿ: ನಿಮ್ಮ ಖರ್ಚು ಮತ್ತು ಆದಾಯವು ದಿನಗಳು, ವಾರಗಳು, ತಿಂಗಳುಗಳು ಅಥವಾ ವರ್ಷಗಳಲ್ಲಿ ಹೇಗೆ ವಿಕಸನಗೊಂಡಿತು?</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ ಮತ್ತು ಯೋಜನೆಗಳ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ, ಅಲ್ಲಿ ನೀವು ಅವುಗಳನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಬಹುದು, ಸಂಪಾದಿಸಬಹುದು ಅಥವಾ ಅಳಿಸಬಹುದು ಮತ್ತು ಭವಿಷ್ಯದ ಮತ್ತು ಮರುಕಳಿಸುವ ವಹಿವಾಟಿನ ಯೋಜನೆಗಳನ್ನು ಸಹ ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_balance_help_text">ಈ ಆಜ್ಞೆಯು ಕೊನೆಯ ಹೊಂದಾಣಿಕೆಯ ಸಮತೋಲನ ಮತ್ತು ತೆರವುಗೊಳಿಸಿದ ಸಮತೋಲನವನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸುವ ಸಂವಾದವನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ. ಎರಡನೆಯದನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಸ್ಟೇಟ್‌ಮೆಂಟ್‌ಗೆ ಹೋಲಿಸಬಹುದು, ಮತ್ತು ತೆರವುಗೊಳಿಸಿದ ಎಲ್ಲಾ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ರಾಜಿ ಮಾಡಿಕೊಂಡಂತೆ ಗುರುತಿಸಬಹುದು. ಐಚ್ ally ಿಕವಾಗಿ ನೀವು ರಾಜಿ ಮಾಡಿಕೊಂಡ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಅಳಿಸಲು ನಿರ್ಧರಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_print_help_text">ಪ್ರಸ್ತುತ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲಾದ ವಹಿವಾಟುಗಳ ಮುದ್ರಿಸಬಹುದಾದ ನೋಟವನ್ನು ಉತ್ಪಾದಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_search_help_text">ಈ ನಮೂದು ಉಪಮೆನುವನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ, ಅದು ವರ್ಗ, ಮೊತ್ತ, ಕಾಮೆಂಟ್, ಸ್ಥಿತಿ, ಪಾವತಿಸುವವರು / ಪಾವತಿಸುವವರು ಮತ್ತು ಪಾವತಿ ವಿಧಾನವನ್ನು ಆಧರಿಸಿ ಹುಡುಕಾಟ ಮಾನದಂಡಗಳನ್ನು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಲು ಅನುವು ಮಾಡಿಕೊಡುತ್ತದೆ. ಹುಡುಕಾಟ ಫಿಲ್ಟರ್ ಸಕ್ರಿಯವಾಗಿದ್ದಾಗ, ಅದನ್ನು ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಲು ನೀವು ಉಪಮೆನುವಿನಲ್ಲಿ ಅದರ ನಮೂದನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಬಹುದು.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">ಆಯ್ದ ವಹಿವಾಟಿನ ಆಧಾರದ ಮೇಲೆ ಹೊಸ ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್ ಅನ್ನು ವಿವರಿಸಿ. ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್‌ನ ಶೀರ್ಷಿಕೆಗಾಗಿ ನಿಮ್ಮನ್ನು ಕೇಳುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">ಆಯ್ದ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಪ್ರಸ್ತುತ ದಿನಾಂಕ ಮತ್ತು ಸಮಯದೊಂದಿಗೆ ಅಬೀಜ ಸಂತಾನೋತ್ಪತ್ತಿ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ. ನಕಲನ್ನು ಉಳಿಸುವ ಮೊದಲು ನೀವು ಬದಲಾವಣೆಗಳನ್ನು ಮಾಡಬಹುದು.</string>
  <string name="cab_split_help_text">ಅಗತ್ಯವಿರುವಂತೆ ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಭಾಗಗಳನ್ನು ರಚಿಸಲು ನೀವು ನಂತರ ವ್ಯವಹಾರವನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಬಹುದು.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">ಈ ಪರದೆಯು ಪೂರ್ವನಿರ್ಧರಿತ ಪಾವತಿ ವಿಧಾನಗಳನ್ನು ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡುತ್ತದೆ (ಚೆಕ್, ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್, ಠೇವಣಿ, ನೇರ ಡೆಬಿಟ್) ಮತ್ತು ಹೊಸದನ್ನು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಲು ನಿಮಗೆ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ಹೊಸ ವಿಧಾನವನ್ನು ರಚಿಸಲು ಫಾರ್ಮ್ ಅನ್ನು ತೆರೆಯಲು ಫ್ಲೋಟಿಂಗ್ ಆಕ್ಷನ್ ಬಟನ್ ಬಳಸಿ.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_manage_info">ಈ ಪರದೆಯು ಪಾವತಿಸುವ / ಪಾವತಿಸುವ ಕ್ಷೇತ್ರದ ಸ್ವಯಂ ಪೂರ್ಣಗೊಳಿಸುವಿಕೆಗೆ ಬಳಸುವ ಪಕ್ಷಗಳನ್ನು ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">ಪಕ್ಷವನ್ನು ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ.</string>
  <string name="help_ManageParties_select_filter_info">ವಹಿವಾಟು ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಫಿಲ್ಟರ್ ಮಾಡಲು ಪಕ್ಷವನ್ನು ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ. ಬಹು ಪಕ್ಷಗಳನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಲು ದೀರ್ಘ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="help_ManageParties_floating_action_button">ಹೊಸ ನಮೂದನ್ನು ಸೇರಿಸಲು ಫ್ಲೋಟಿಂಗ್ ಆಕ್ಷನ್ ಬಟನ್ ಬಳಸಿ.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_plans_title">ಕ್ಯಾಲೆಂಡರ್ ವೀಕ್ಷಣೆಯನ್ನು ಯೋಜಿಸಿ</string>
  <string name="help_ManageTemplates_planner_title">ಮುಂಬರುವ ಮರುಕಳಿಸುವಿಕೆಗಳು</string>
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\"> ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ಗಳನ್ನು ಅವುಗಳ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನು ಮೂಲಕ ವಹಿವಾಟಿನಿಂದ ಪಡೆಯಬಹುದಾದರೂ, ಇಲ್ಲಿ ನೀವು ಫ್ಲೋಟಿಂಗ್ ಆಕ್ಷನ್ ಬಟನ್ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಮೊದಲಿನಿಂದ (ವ್ಯವಹಾರ ಅಥವಾ ವರ್ಗಾವಣೆಗಾಗಿ) ಹೊಸ ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ಗಳನ್ನು ರಚಿಸಬಹುದು. ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್ ಅನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ, ಅದಕ್ಕಾಗಿ ಒಂದು ಉದಾಹರಣೆಯನ್ನು ರಚಿಸುತ್ತದೆ. <br><img src=\"ic_event\"> ಯೋಜನೆ ಎಂಬುದು ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್ ಆಗಿದ್ದು, ಇದಕ್ಕಾಗಿ ನೀವು ಪ್ಲಾನರ್ ಕ್ಯಾಲೆಂಡರ್‌ನಲ್ಲಿ ಈವೆಂಟ್ ಅನ್ನು (ಒಂದು ಬಾರಿ ಅಥವಾ ಮರುಕಳಿಸುವ) ರಚಿಸಿದ್ದೀರಿ. ಯೋಜನೆಯ ಮೇಲೆ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ, ಕ್ಯಾಲೆಂಡರ್ ವೀಕ್ಷಣೆಯನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ, ಇದು ಯೋಜನೆಯ ಹಿಂದಿನ ಮತ್ತು ಮುಂಬರುವ ನಿದರ್ಶನಗಳನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸುತ್ತದೆ.]]></string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">ಪ್ರತಿ ಹೈಲೈಟ್ ಮಾಡಿದ ದಿನಾಂಕವು ಯೋಜನೆಯ ಉದಾಹರಣೆಯನ್ನು ಪ್ರತಿನಿಧಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[ಒಂದು ಉದಾಹರಣೆಯ ಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ಈ ಕೆಳಗಿನ ಐಕಾನ್‌ಗಳಿಂದ ಸೂಚಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ:<br><img src=\"ic_stat_open\"> ಉದಾಹರಣೆಯನ್ನು ಇನ್ನೂ ಅನ್ವಯಿಸಲಾಗಿಲ್ಲ. <br><img src=\"ic_stat_applied\"> ಉದಾಹರಣೆಯನ್ನು ಅನ್ವಯಿಸಲಾಗಿದೆ. <br><img src=\"ic_stat_cancelled\"> ನಿದರ್ಶನವನ್ನು ರದ್ದುಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ, ಅಂದರೆ ನೀವು ಅದನ್ನು ಬಿಟ್ಟುಬಿಡಬೇಕೆಂದು ಫ್ಲ್ಯಾಗ್ ಮಾಡಿದ್ದೀರಿ. ಈ ಉದಾಹರಣೆಗಾಗಿ ಯಾವುದೇ ವಹಿವಾಟನ್ನು ರಚಿಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ.]]></string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">ಆಯ್ದ ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ಗಳನ್ನು ತ್ವರಿತಗೊಳಿಸಿ ಮತ್ತು ತಕ್ಷಣ ಅವುಗಳನ್ನು ಉಳಿಸಿ.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">ಆಯ್ದ ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ ಅನ್ನು ಸ್ಥಾಪಿಸಿ ಮತ್ತು ಅದರ ಸಂಪಾದನೆ ಫಾರ್ಮ್ ಅನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ ಅಲ್ಲಿ ನೀವು ಉಳಿಸುವ ಮೊದಲು ಅದನ್ನು ಮಾರ್ಪಡಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">ಆಯ್ದ ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ ಮತ್ತು ಯಾವುದೇ ಸಂಬಂಧಿತ ಯೋಜನೆಗಳನ್ನು ಅಳಿಸಿ.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">ಆಯ್ದ ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್ ಅನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಿ ಮತ್ತು ಸಂಯೋಜಿತ ಯೋಜನೆಯನ್ನು ರಚಿಸಿ ಅಥವಾ ಸಂಪಾದಿಸಿ.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">ಆಯ್ದ ಈವೆಂಟ್ ನಿದರ್ಶನಗಳ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ರಚಿಸಿ ಮತ್ತು ಅವುಗಳನ್ನು ತಕ್ಷಣ ಉಳಿಸಿ.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">ಆಯ್ದ ಈವೆಂಟ್ ನಿದರ್ಶನದ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ವಹಿವಾಟನ್ನು ರಚಿಸಿ ಮತ್ತು ಅದರ ಸಂಪಾದನೆ ಫಾರ್ಮ್ ಅನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ ಅಲ್ಲಿ ನೀವು ಉಳಿಸುವ ಮೊದಲು ಅದನ್ನು ಮಾರ್ಪಡಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">ಆಯ್ದ ಈವೆಂಟ್ ನಿದರ್ಶನಗಳಲ್ಲಿ, ಯಾವುದೇ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ರಚಿಸಬಾರದು ಎಂದು ಸೂಚಿಸಿ. ಆಯ್ದ ಈವೆಂಟ್ ನಿದರ್ಶನಗಳಿಗಾಗಿ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ರಚಿಸಿದ್ದರೆ, ಅವುಗಳನ್ನು ಅಳಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">ಆಯ್ದ ಈವೆಂಟ್ ನಿದರ್ಶನಗಳಿಗಾಗಿ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ರಚಿಸಿದ್ದರೆ, ಅವುಗಳನ್ನು ಅಳಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಅವುಗಳನ್ನು ರದ್ದುಗೊಳಿಸಲಾಗಿದೆ ಎಂದು ಫ್ಲ್ಯಾಗ್ ಮಾಡಿದ್ದರೆ, ಧ್ವಜಗಳನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">ಆಯ್ದ ಯೋಜನೆ ನಿದರ್ಶನಕ್ಕಾಗಿ ರಚಿಸಲಾದ ವಹಿವಾಟನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಿ.</string>
  <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಶೀರ್ಷಿಕೆಯಿಂದ (ವರ್ಣಮಾಲೆಯಂತೆ), ಮೊತ್ತದಿಂದ, ಬಳಕೆಯ ಆವರ್ತನದ ಮೂಲಕ ಅಥವಾ ಕೊನೆಯ ಬಾರಿಗೆ ವಹಿವಾಟನ್ನು ಅದರಿಂದ ತ್ವರಿತಗೊಳಿಸಬಹುದು.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">ಈ ಪರದೆಯು ಪ್ರತಿ ವಿಭಾಗಕ್ಕೆ, ಖಾತೆಯಲ್ಲಿನ ಎಲ್ಲಾ ವಹಿವಾಟುಗಳಿಗೆ ಅಥವಾ ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಗುಂಪಿಗೆ ನಿಮ್ಮ ವೆಚ್ಚ ಮತ್ತು ಆದಾಯದ ವಿತರಣೆಯನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತದೆ. ನೀವು ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗವನ್ನು ವಿಸ್ತರಿಸಿದರೆ, ಪೈ ಚಾರ್ಟ್ ಅದರ ಉಪವರ್ಗಗಳ ವಿತರಣೆಯನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸುತ್ತದೆ. ನೀವು ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ ಒಂದು ವರ್ಗವನ್ನು ಆರಿಸಿದರೆ, ಅದನ್ನು ಪೈ ಚಾರ್ಟ್‌ನಲ್ಲಿ ಹೈಲೈಟ್ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ, ಮತ್ತು ಪ್ರತಿಯಾಗಿ. ಒಂದು ವರ್ಗಕ್ಕೆ ಮ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿದ ವಹಿವಾಟಿನ ಒಟ್ಟು ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲು ಅದನ್ನು ದೀರ್ಘವಾಗಿ ಒತ್ತಿರಿ.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">ಪ್ರಾಶಸ್ತ್ಯಗಳ ಪರದೆಯಿಂದ ವಿಭಾಗಗಳನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸುವಾಗ (ರಚಿಸಿ, ಸಂಪಾದಿಸಿ, ಅಳಿಸಿ) ನೀವು ಮಾಡಬಹುದಾದ ಕ್ರಿಯೆಗಳ ಜೊತೆಗೆ, ಈ ಪರದೆಯಲ್ಲಿ ನೀವು ಆಯ್ದ ವರ್ಗಕ್ಕೆ ವಹಿವಾಟನ್ನು ನಕ್ಷೆ ಮಾಡುತ್ತೀರಿ. ಪ್ರಸ್ತುತ ವಹಿವಾಟಿನ ಮೇಲೆ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವುದರ ಮೂಲಕ ಮ್ಯಾಪಿಂಗ್ ಮಾಡಲು ನೀವು ಉಪವರ್ಗವನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿ. ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗವನ್ನು ನಕ್ಷೆ ಮಾಡಲು, ನೀವು ಅದರ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವನ್ನು ಕರೆಯಬೇಕು.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">ವಹಿವಾಟು ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಫಿಲ್ಟರ್ ಮಾಡಲು ವರ್ಗವನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ. ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗವನ್ನು ಹುಡುಕಲು, ನೀವು ಅದರ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುಗೆ ಕರೆ ಮಾಡಬೇಕು.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">ವಿಭಾಗಗಳನ್ನು ರಚಿಸಲು, ಸಂಪಾದಿಸಲು ಮತ್ತು ಅಳಿಸಲು ಈ ಪರದೆಯು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ಪೂರ್ವನಿಯೋಜಿತವಾಗಿ, ವರ್ಗ ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿನ ಪ್ರಾಥಮಿಕ ವಿಂಗಡಣೆಯ ಮಾನದಂಡವೆಂದರೆ ನೀವು ಒಂದು ವರ್ಗವನ್ನು ಎಷ್ಟು ಬಾರಿ ಬಳಸುತ್ತೀರಿ (ದ್ವಿತೀಯ ಮಾನದಂಡವು ವರ್ಣಮಾಲೆಯ ಕ್ರಮ). ನೀವು ಹೆಚ್ಚಾಗಿ ಬಳಸುವ ವರ್ಗಗಳಿಗೆ ಇದು ತ್ವರಿತ ಪ್ರವೇಶವನ್ನು ನೀಡುತ್ತದೆ. ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳಲ್ಲಿ, ವರ್ಗಗಳನ್ನು ಸರಳ ವರ್ಣಮಾಲೆಯಂತೆ ವಿಂಗಡಿಸಲು ನೀವು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಬಹುದು. ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗವನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ, ಅದರ ಉಪವರ್ಗಗಳನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ. ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗದ ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುವಿನಿಂದ, ನೀವು ಹೊಸ ಉಪವರ್ಗಗಳನ್ನು ಸೇರಿಸಬಹುದು, ವರ್ಗವನ್ನು ಅಳಿಸಬಹುದು ಅಥವಾ ಸಂಪಾದಿಸಬಹುದು. ಉಪವರ್ಗಗಳು ಅಳಿಸಲು ಮತ್ತು ಸಂಪಾದಿಸಲು ಸಂದರ್ಭ ಮೆನುಗಳನ್ನು ಸಹ ಹೊಂದಿವೆ.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">ಗುಂಪಿನ ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ಹೊಂದಿಸಿ ಮತ್ತು ದಿನ, ತಿಂಗಳು, ವಾರ ಅಥವಾ ವರ್ಷಕ್ಕೆ ವಿತರಣೆಯನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸಿ.</string>
  <string name="menu_back_help_text">ಹಿಂದಿನ ಗುಂಪಿಗೆ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಿ. ಎಡದಿಂದ ಬಲಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಗೆಸ್ಚರ್ ಮೂಲಕವೂ ಮಾಡಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">ಮುಂದಿನ ಗುಂಪಿಗೆ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಿ. ಬಲದಿಂದ ಎಡಕ್ಕೆ ಸ್ವೈಪ್ ಗೆಸ್ಚರ್ ಮೂಲಕವೂ ಮಾಡಬಹುದು.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">ಆಯ್ದ ವರ್ಗದ ಕೆಳಗೆ ಹೊಸ ಉಪ-ವರ್ಗದ ಶೀರ್ಷಿಕೆಯನ್ನು ನಿರ್ದಿಷ್ಟಪಡಿಸಲು ಸಂವಾದವನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">ಉಪ-ವರ್ಗಗಳನ್ನು ಬೇರೆ ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗಕ್ಕೆ ಸರಿಸಬಹುದು, ಅಥವಾ ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗಗಳಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸಬಹುದು. ಮಕ್ಕಳಿಲ್ಲದ ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗಗಳನ್ನು ಬೇರೆ ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗದ ಉಪ-ವರ್ಗಗಳಾಗಿ ಪರಿವರ್ತಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">ಆಯ್ದ ವರ್ಗವನ್ನು ವಹಿವಾಟಿಗೆ ನಕ್ಷೆ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ವ್ಯವಹಾರ ರೂಪಕ್ಕೆ ಹಿಂತಿರುಗಿ.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">ಡೀಫಾಲ್ಟ್ ವರ್ಗಗಳ ಗುಂಪನ್ನು ಆಮದು ಮಾಡಲಾಗುವುದು.</string>
  <string name="menu_categories_export_help_text">ವರ್ಗಗಳನ್ನು QIF ಫೈಲ್‌ಗೆ ರಫ್ತು ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">ಪೈ ಚಾರ್ಟ್ನ ಗೋಚರತೆಯನ್ನು ಟಾಗಲ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="menu_distribution_aggreate_help_text">ಪೂರ್ವನಿಯೋಜಿತವಾಗಿ, ಲೆಕ್ಕಹಾಕಿದ ಮೊತ್ತವು ವೆಚ್ಚಗಳು ಮತ್ತು ಆದಾಯ ಎರಡನ್ನೂ ಒಳಗೊಂಡಿರುತ್ತದೆ. ಅವುಗಳನ್ನು ಪ್ರತ್ಯೇಕವಾಗಿ ತೋರಿಸಲು ನೀವು ನಿರ್ಧರಿಸಬಹುದು, ಆಕ್ಷನ್ ಬಾರ್‌ನಲ್ಲಿರುವ ಒಂದು ಬಟನ್ ವೆಚ್ಚಗಳು ಮತ್ತು ಆದಾಯದ ನಡುವೆ ಟಾಗಲ್ ಮಾಡಲು ನಿಮಗೆ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">ವಹಿವಾಟು ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಫಿಲ್ಟರ್ ಮಾಡಲು ಆಯ್ದ ವರ್ಗವನ್ನು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">ನಿಮ್ಮ ಪ್ರಶ್ನೆಗೆ ಹೊಂದಿಕೆಯಾಗುವ ಮುಖ್ಯ ಮತ್ತು ಉಪ ವಿಭಾಗಗಳನ್ನು ಮಾತ್ರ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">ವರ್ಗದ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಶೀರ್ಷಿಕೆಯಿಂದ (ವರ್ಣಮಾಲೆಯಂತೆ), ಬಳಕೆಯ ಆವರ್ತನದ ಮೂಲಕ ಅಥವಾ ಕೊನೆಯ ಬಾರಿಗೆ ವಹಿವಾಟನ್ನು ಮ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿದ ನಂತರ ವಿಂಗಡಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">ನೀವು ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗಗಳಿಗೆ ಬಣ್ಣವನ್ನು ನಿಯೋಜಿಸಬಹುದು. ಚಾರ್ಟ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ವರ್ಗವನ್ನು ಪ್ರತಿನಿಧಿಸಲು ಈ ಬಣ್ಣವನ್ನು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಉಪವರ್ಗಗಳು ತಮ್ಮ ಮುಖ್ಯ ವರ್ಗದ ಬಣ್ಣದ ಶೇಡ್ ಗಳನ್ನು ಬಳಸುತ್ತವೆ.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">ವಹಿವಾಟುಗಳಿಗೆ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">ವರ್ಗಾವಣೆಗಾಗಿ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">ವಿಭಜನೆಗಾಗಿ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">ವರ್ಗ ವಿಭಜಿತ ಭಾಗಗಳಿಗೆ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">ವರ್ಗಾವಣೆ ವಿಭಜಿತ ಭಾಗಗಳಿಗೆ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">ವಹಿವಾಟು ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ಗಳಿಗಾಗಿ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">ವರ್ಗಾವಣೆ ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ಗಳಿಗಾಗಿ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">ವಿಭಜಿತ ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ಗಳಿಗಾಗಿ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">ಹೊಸ ವಹಿವಾಟನ್ನು ನಮೂದಿಸಲು ಅಥವಾ ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿರುವದನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಲು ಈ ಫಾರ್ಮ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಿ. ಹೊಸ ವರ್ಗಾವಣೆ ಅಥವಾ ವಿಭಜಿತ ವಹಿವಾಟನ್ನು ಸೇರಿಸಲು ಫಾರ್ಮ್‌ಗೆ ಬದಲಾಯಿಸಲು ಆಕ್ಷನ್ ಬಾರ್‌ನಲ್ಲಿ ಡ್ರಾಪ್‌ಡೌನ್ ಮೆನು ಬಳಸಿ.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">ಹೊಸ ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್ ಅನ್ನು ನಮೂದಿಸಲು ಅಥವಾ ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿರುವದನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಲು ಈ ಫಾರ್ಮ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಿ. ವಹಿವಾಟುಗಳು, ವರ್ಗಾವಣೆಗಳು ಮತ್ತು ವಿಭಜನೆಗಳಿಗಾಗಿ ಟೆಂಪ್ಲೆಟ್ಗಳ ನಡುವೆ ಬದಲಾಯಿಸಲು ಆಕ್ಷನ್ಬಾರ್ನಲ್ಲಿ ಡ್ರಾಪ್ಡೌನ್ ಮೆನು ಬಳಸಿ.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">ವಿಭಜಿತ ವಹಿವಾಟು ಎನ್ನುವುದು ಭಾಗಗಳಾಗಿ ವಿಭಜಿಸಲ್ಪಟ್ಟ ಒಂದೇ ವಹಿವಾಟು, ಅಲ್ಲಿ ಪ್ರತಿಯೊಂದು ಭಾಗವನ್ನು ಬೇರೆ ವರ್ಗಕ್ಕೆ ನಿಯೋಜಿಸಬಹುದು, ಅಥವಾ ಬೇರೆ ಖಾತೆಗೆ ವರ್ಗಾಯಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="form_account_help_text">ವಹಿವಾಟು ಸೇರಿರುವ ಖಾತೆಯನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ.</string>
  <string name="form_date_time_help_text">ವಹಿವಾಟು ನಡೆದ ದಿನಾಂಕ ಮತ್ತು ಸಮಯವನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ.</string>
  <string name="form_date_time_help_text_configuration">ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳಲ್ಲಿ ನೀವು ಸಮಯದ ಇನ್‌ಪುಟ್ ಅನ್ನು ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಬಹುದು ಮತ್ತು ಬುಕಿಂಗ್ ದಿನಾಂಕ ಮತ್ತು ಮೌಲ್ಯ ದಿನಾಂಕದ ನಡುವಿನ ವ್ಯತ್ಯಾಸವನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[If the <img src=\"ic_hchain\"> / <img src=\"ic_hchain_broken\"> ಟಾಗಲ್ ಅದರ ಲಿಂಕ್ ಸ್ಥಿತಿಯಲ್ಲಿದೆ, ಮೌಲ್ಯದ ದಿನಾಂಕ ಅಥವಾ ಬುಕಿಂಗ್ ದಿನಾಂಕವನ್ನು ಹೊಂದಿಸುವುದರಿಂದ ಇತರ ದಿನಾಂಕವನ್ನು ಸಹ ನವೀಕರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.]]></string>
  <string name="form_payer_or_payee_help_text">ಈ ಕ್ಷೇತ್ರವು ನೀವು ನಮೂದಿಸಿದ ಮೌಲ್ಯಗಳನ್ನು ನೆನಪಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಭವಿಷ್ಯದಲ್ಲಿ ಅವುಗಳನ್ನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_amount_switch_help_text">ಖರ್ಚು ಮತ್ತು ಆದಾಯದ ನಡುವೆ ಟಾಗಲ್ ಮಾಡಲು ಸ್ವಿಚ್ ಬಳಸಿ.</string>
  <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[The <img src=\"?calcIcon\"> ಬಟನ್ ಕ್ಯಾಲ್ಕುಲೇಟರ್ ಅನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ.]]></string>
  <string name="form_crstatus_help_text">ಬ್ಯಾಂಕ್ ಖಾತೆಗಳಿಗೆ ಸೇರಿದ ವಹಿವಾಟುಗಳಿಗೆ, ನೀವು ವ್ಯವಹಾರದ ಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ತೆರವುಗೊಳಿಸಲು ಬದಲಾಯಿಸಬಹುದು. ಅದನ್ನು ಹೊಂದಾಣಿಕೆ ಮಾಡಲು, ನೀವು ವಹಿವಾಟು ಪಟ್ಟಿಯಿಂದ \"ಬ್ಯಾಲೆನ್ಸ್ ಖಾತೆ\" ಆಜ್ಞೆಯನ್ನು ಬಳಸಬೇಕು. ಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ಅನೂರ್ಜಿತಗೊಳಿಸಿದರೆ, ವಹಿವಾಟನ್ನು ಎಣಿಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ.</string>
  <string name="form_comment_help_text">ವಸ್ತುವಿನ ಬಗ್ಗೆ ಯಾವುದೇ ಟಿಪ್ಪಣಿ ನಮೂದಿಸಿ.</string>
  <string name="form_method_help_text">ಪ್ರಸ್ತುತ ಖಾತೆಯು ಯಾವುದೇ ಪಾವತಿ ವಿಧಾನಕ್ಕೆ ಲಿಂಕ್ ಮಾಡಿದ್ದರೆ ಮಾತ್ರ ಈ ಕ್ಷೇತ್ರವು ಲಭ್ಯವಿರುತ್ತದೆ. ಪೂರ್ವನಿಯೋಜಿತವಾಗಿ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಖಾತೆಗಳನ್ನು ಮಾತ್ರ ಪಾವತಿ ವಿಧಾನಗಳೊಂದಿಗೆ ಲಿಂಕ್ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ (ಚೆಕ್, ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್, ಠೇವಣಿ, ನೇರ ಡೆಬಿಟ್). ಖಾತೆ ಪ್ರಕಾರಗಳು ಮತ್ತು ಪಾವತಿ ವಿಧಾನಗಳ ನಡುವಿನ ಸಂಬಂಧವನ್ನು ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಲು ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳು -&gt; ನಿರ್ವಹಿಸಿ -&gt; ಪಾವತಿ ವಿಧಾನಗಳಿಗೆ ಹೋಗಿ. ನೀವು ಸಂಖ್ಯೆಯೆಂದು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಲಾದ ವಿಧಾನವನ್ನು ಆರಿಸಿದಾಗ, ಉಲ್ಲೇಖ ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ನಮೂದಿಸಲು ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಕ್ಷೇತ್ರವು ಲಭ್ಯವಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[The <img src=\"android:ic_menu_camera\"> ಚಿತ್ರಕ್ಕೆ (ಉದಾ. ಗ್ಯಾಲರಿ ಅಥವಾ ಕ್ಯಾಮೆರಾದಿಂದ) ವಸ್ತುವಿಗೆ ಲಗತ್ತಿಸಲು ಬಟನ್ ನಿಮಗೆ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.]]></string>
  <string name="form_category_help_text">ಈ ಬಟನ್ ವರ್ಗಗಳ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ತೆರೆಯುತ್ತದೆ, ಅಲ್ಲಿ ನೀವು ವ್ಯವಹಾರಕ್ಕೆ ನಕ್ಷೆ ಮಾಡಲು ಬಯಸುವ ವರ್ಗವನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಬಹುದು.</string>
  <string name="form_split_parts_heading_help_text">ಅಗತ್ಯವಿರುವಷ್ಟು ವಿಭಜಿತ ಭಾಗಗಳನ್ನು ನಮೂದಿಸಲು ಫ್ಲೋಟಿಂಗ್ ಆಕ್ಷನ್ ಬಟನ್ ಬಳಸಿ. ಭಾಗಗಳ ಮೊತ್ತ ಮತ್ತು ವಹಿವಾಟಿನ ನಡುವಿನ ವ್ಯತ್ಯಾಸವನ್ನು ಪರದೆಯ ಕೆಳಭಾಗದಲ್ಲಿ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ವಹಿವಾಟಿನ ಮೊತ್ತವನ್ನು ನಿಖರವಾಗಿ ನಿಗದಿಪಡಿಸಿದರೆ ಮಾತ್ರ ನೀವು ವಿಭಜಿತ ವಹಿವಾಟನ್ನು ಉಳಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">ಈ ವಿಭಜಿತ ಭಾಗಕ್ಕಾಗಿ ಒಂದು ವರ್ಗವನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ.</string>
  <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">ಈ ವಸ್ತುವನ್ನು ಎಲ್ಲಿಂದ ಅಥವಾ ವರ್ಗಾಯಿಸಿದ ಖಾತೆಗಳನ್ನು ನಿಯೋಜಿಸಿ.</string>
  <string name="form_exchange_rate_help_text">ವರ್ಗಾವಣೆಯ ಎರಡೂ ದಿಕ್ಕುಗಳಲ್ಲಿ ನೀವು ದರವನ್ನು ನಿರ್ದಿಷ್ಟಪಡಿಸಬಹುದು. ವಿಲೋಮ ದರ ಮತ್ತು ವಿನಿಮಯ ದರದ ಅವಲಂಬಿತ ಭಾಗಕ್ಕೆ ಅನುಗುಣವಾದ ಮೊತ್ತವನ್ನು ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ ಲೆಕ್ಕಹಾಕಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_title_help_text">ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್ ಅನ್ನು ಅನನ್ಯವಾಗಿ ಗುರುತಿಸುವ ಶೀರ್ಷಿಕೆಯನ್ನು ನಮೂದಿಸಿ.</string>
  <string name="form_plan_help_text">ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್‌ಗಾಗಿ ನೀವು ಯೋಜನೆಯನ್ನು ರಚಿಸಿದಾಗ, ಅದನ್ನು ನಿಮ್ಮ ಕ್ಯಾಲೆಂಡರ್ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್ ನಿರ್ವಹಿಸುವ ಖಾಸಗಿ ಕ್ಯಾಲೆಂಡರ್‌ಗೆ ಸೇರಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ನೀವು ಯೋಜನೆಯನ್ನು ಒಂದು-ಬಾರಿ ಈವೆಂಟ್ ಅಥವಾ ದೈನಂದಿನ, ಸಾಪ್ತಾಹಿಕ, ಮಾಸಿಕ ಅಥವಾ ವಾರ್ಷಿಕ ಪುನರಾವರ್ತಿತ ಎಂದು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="form_plan_help_text_advanced">ನೀವು ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್ ಅನ್ನು ಉಳಿಸಿದ ನಂತರ, ನಿಮ್ಮ ಕ್ಯಾಲೆಂಡರ್ ಅಪ್ಲಿಕೇಶನ್‌ನ ಬಳಕೆಯನ್ನು ಹೆಚ್ಚು ಸುಧಾರಿತ ಪ್ರಕಾರದ ಮರುಕಳಿಸುವಿಕೆಯನ್ನು ನೀವು ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಬಹುದು.</string>
  <string name="form_plan_help_text_mode">ಯೋಜನೆಯನ್ನು ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತ ಅಥವಾ ಕೈಪಿಡಿಗೆ ಹೊಂದಿಸಬಹುದು. ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತ ಯೋಜನೆಯ ಉದಾಹರಣೆ ಸಂಭವಿಸಿದಾಗ, ವಹಿವಾಟನ್ನು ರಚಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ಮತ್ತು ನೀವು ಅಧಿಸೂಚನೆಯನ್ನು ಸ್ವೀಕರಿಸುತ್ತೀರಿ. ಯೋಜನೆ ಕೈಪಿಡಿಯಾಗಿದ್ದಾಗ, ನೀವು ಅಧಿಸೂಚನೆಯನ್ನು ಸಹ ಸ್ವೀಕರಿಸುತ್ತೀರಿ, ಅದು ನಿಮಗೆ ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್ ಅನ್ನು ರದ್ದುಗೊಳಿಸುವ, ಮಾರ್ಪಡಿಸುವ ಅಥವಾ ಅನ್ವಯಿಸುವ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಬಿಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_save_help_text">ಡೇಟಾವನ್ನು ಉಳಿಸಿ ಮತ್ತು ಫಾರ್ಮ್ ಅನ್ನು ಮುಚ್ಚಿ.</string>
  <string name="menu_original_amount_help_text">ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಮೊತ್ತವನ್ನು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಲು ಅನುಮತಿಸುವ ಕ್ಷೇತ್ರವನ್ನು ತೋರಿಸಿ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ ನೀವು ನಿಮ್ಮ ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್‌ನೊಂದಿಗೆ ವಿದೇಶಿ ಕರೆನ್ಸಿಯಲ್ಲಿ ಪಾವತಿಸಿದರೆ, ನಿಮ್ಮ ಕಾರ್ಡ್‌ನಿಂದ ಡೆಬಿಟ್ ಮಾಡಿದ ಮೊತ್ತಕ್ಕೆ ಹೆಚ್ಚುವರಿಯಾಗಿ ನೀವು ಮೂಲ ಬೆಲೆಯನ್ನು ನೆನಪಿಸಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು. ಮೊತ್ತವನ್ನು ಲೆಕ್ಕಹಾಕಲು ಮೂಲ ಮೊತ್ತವನ್ನು ನಿರ್ಲಕ್ಷಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_equivalent_amount_help_text">ಎಲ್ಲಾ ಖಾತೆಗಳಾದ್ಯಂತ ದೊಡ್ಡ ಮೊತ್ತವನ್ನು ಲೆಕ್ಕಾಚಾರ ಮಾಡಲು, ವಿದೇಶಿ ಕರೆನ್ಸಿ ಖಾತೆಗಳ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ನೀವು ಖಾತೆಗೆ ನಿಗದಿಪಡಿಸಿದ ವಿನಿಮಯ ದರದಿಂದ ಗುಣಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಆದರೆ ಯಾವುದೇ ವೈಯಕ್ತಿಕ ವಹಿವಾಟಿಗೆ ಸಮಾನವಾದ ಮೊತ್ತವನ್ನು ನಿಗದಿಪಡಿಸುವ ಮೂಲಕ ನೀವು ಈ ಸೂಚ್ಯವಾಗಿ ಲೆಕ್ಕಹಾಕಿದ ಮೊತ್ತವನ್ನು ಅತಿಕ್ರಮಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">\'ಇಂದ\' ಮತ್ತು \'ಗೆ\' ಖಾತೆಯನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸುವ ಮೂಲಕ ವರ್ಗಾವಣೆಯ ದಿಕ್ಕನ್ನು ತಿರುಗಿಸಿ.</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">\'ಇಂದ\' ಮತ್ತು \'ಗೆ\' ಖಾತೆಯ ಕರೆನ್ಸಿಗಳು ವಿಭಿನ್ನವಾಗಿದ್ದರೆ, ಅವುಗಳಲ್ಲಿ ಒಂದನ್ನು ಮಾತ್ರ ನೀವು ನಿರ್ದಿಷ್ಟಪಡಿಸುತ್ತೀರಿ. ನೀವು ಟೆಂಪ್ಲೇಟ್‌ನಿಂದ ನಿದರ್ಶನಗಳನ್ನು ರಚಿಸಿದಾಗ ಇನ್ನೊಂದನ್ನು ಲೆಕ್ಕಹಾಕಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_goal_or_limit_help_text">ಈ ಕ್ಷೇತ್ರವು ಸಕಾರಾತ್ಮಕ ಉಳಿತಾಯ ಗುರಿ ಅಥವಾ ನೆಗೆಟಿವ್ ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಮಿತಿಯನ್ನು ನಿರ್ದಿಷ್ಟಪಡಿಸಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ಎರಡೂ ಸಂದರ್ಭಗಳಲ್ಲಿ, ಖಾತೆ ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ, ಪ್ರಗತಿ ಸೂಚಕವು ಪ್ರಸ್ತುತ ಸಮತೋಲನ ಮತ್ತು ಗುರಿ ಅಥವಾ ಮಿತಿಯ ನಡುವಿನ ಅಂತರವನ್ನು ದೃಶ್ಯೀಕರಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">ಖಾತೆಗಳಿಗಾಗಿ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="form_AccountEdit_label_help_text">ಖಾತೆ ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ ಖಾತೆಯನ್ನು ಲೇಬಲ್ ಗುರುತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_description_help_text">ವಿವರಣೆಯು ಮಾಹಿತಿಯುಕ್ತ ಉದ್ದೇಶವನ್ನು ಮಾತ್ರ ಹೊಂದಿದೆ.</string>
  <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">ನಕಾರಾತ್ಮಕ ಆರಂಭಿಕ ಸಮತೋಲನದಿಂದ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಲು ಸ್ವಿಚ್ ಬಳಸಿ.</string>
  <string name="form_currency_help_text">ಎಲ್ಲಾ ಪ್ರಸ್ತುತ ಕರೆನ್ಸಿಗಳ ಒದಗಿಸಿದ ಪಟ್ಟಿಯಿಂದ ಕರೆನ್ಸಿಯನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text">ನೀವು ಖಾತೆಯ ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ನಗದು, ಬ್ಯಾಂಕ್, ಆಸ್ತಿ, ಹೊಣೆಗಾರಿಕೆಗಳು, ಕ್ರೆಡಿಟ್ ಕಾರ್ಡ್ ಎಂದು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಬಹುದು. ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳು -&gt; ನಿರ್ವಹಿಸು -&gt; ಪಾವತಿ ವಿಧಾನಗಳ ಅಡಿಯಲ್ಲಿ ನೀವು ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಬಹುದಾದ ಲಭ್ಯವಿರುವ ಪಾವತಿ ವಿಧಾನಗಳನ್ನು ಪ್ರಕಾರವು ನಿರ್ಧರಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">ಸಮನ್ವಯ ವೈಶಿಷ್ಟ್ಯವು ನಗದು ಖಾತೆಗಳನ್ನು ಹೊರತುಪಡಿಸಿ ಎಲ್ಲರಿಗೂ ಲಭ್ಯವಿದೆ: ಇದು ವ್ಯವಹಾರದ ಸ್ಥಿತಿಯನ್ನು ತೆರವುಗೊಳಿಸಲು, ಅದನ್ನು ದೃಢ ಪಡಿಸಿದ ನಂತರ ಹೊಂದಿಸಲು ಮತ್ತು \"ಬ್ಯಾಲೆನ್ಸ್ ಖಾತೆ\" ಆಜ್ಞೆಯ ಮೂಲಕ ನಿಮ್ಮ ಬ್ಯಾಂಕ್ ಹೇಳಿಕೆಯೊಂದಿಗೆ ಇಡೀ ಖಾತೆಯನ್ನು ಹೊಂದಾಣಿಕೆ ಮಾಡಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_color_help_text">ಖಾತೆಯ ವಹಿವಾಟು ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ, ಅದರ ಬಣ್ಣವನ್ನು ಪ್ರಾಥಮಿಕ ಬಳಕೆದಾರ ಇಂಟರ್ಫೇಸ್ ಬಣ್ಣವಾಗಿ ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_select">ಮೋಡದ ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ಗಾಗಿ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್ ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_add">ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳ ಪರದೆಯಿಂದ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ಗಳನ್ನು ಸೇರಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">ನೀವು ಈ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಪರಿಶೀಲಿಸಿದರೆ, ಈ ಖಾತೆಯನ್ನು ಪ್ರತಿ ಕರೆನ್ಸಿಯ ಒಟ್ಟು ಮೊತ್ತಕ್ಕೆ ಸೇರಿಸಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">ಪಾವತಿ ವಿಧಾನಗಳಿಗಾಗಿ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="form_MethodEdit_label_help_text">ನೀವು ವ್ಯವಹಾರವನ್ನು ನಕ್ಷೆ ಮಾಡಿದಾಗ ಲೇಬಲ್ ವಿಧಾನವನ್ನು ಗುರುತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_MethodEdit_type_help_text">ಒಂದು ವಿಧಾನದ ಪ್ರಕಾರ, ಇದು ವೆಚ್ಚಗಳು (ಡೆಬಿಟ್), ಆದಾಯ (ಕ್ರೆಡಿಟ್) ಅಥವಾ ಎರಡಕ್ಕೂ (ತಟಸ್ಥ) ಅನ್ವಯವಾಗುತ್ತದೆಯೇ ಎಂದು ನೀವು ನಿರ್ಧರಿಸುತ್ತೀರಿ.</string>
  <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">ಒಂದು ವಿಧಾನವನ್ನು ಎಣಿಸಿದಾಗ, ಅದಕ್ಕೆ ಮ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಲಾದ ವಹಿವಾಟುಗಳು, ಉಲ್ಲೇಖ ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ನಮೂದಿಸಲು ಹೆಚ್ಚುವರಿ ಕ್ಷೇತ್ರವನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">ಈ ವಿಧಾನವು ಅನ್ವಯವಾಗುವ ಖಾತೆ ಪ್ರಕಾರಗಳನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ.</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <string name="help_ManageCurrencies_info">ಪ್ರತಿ ಕರೆನ್ಸಿಗೆ, ನೀವು ಬಳಸಿದ ಭಾಗ ಅಂಕೆಗಳ ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ಮಾರ್ಪಡಿಸಬಹುದು. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ಯುರೋಗೆ, ನೀವು of ನ 1/10 ಅನ್ನು ಅಂದರೆ ಯುರೋದ 1/1000 ಅನ್ನು ನಿರ್ವಹಿಸಬೇಕಾದರೆ, ನೀವು ಸಂಖ್ಯೆಯನ್ನು ಮೂರಕ್ಕೆ ಹೊಂದಿಸುತ್ತೀರಿ. ಕರೆನ್ಸಿಯನ್ನು ಬಳಸುವ ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿರುವ ಖಾತೆಗಳನ್ನು ಹೊಸ ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗೆ ಬದಲಾಯಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_symbol">ನೀವು ಕರೆನ್ಸಿ ಚಿಹ್ನೆಯನ್ನು ಸಹ ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಬಹುದು, ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಕರೆನ್ಸಿಯಲ್ಲಿನ ಮೊತ್ತವನ್ನು ಫಾರ್ಮ್ಯಾಟ್ ಮಾಡಿದಾಗ ಇದನ್ನು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_new">ಕಸ್ಟಮ್ ಕರೆನ್ಸಿಗಳಿಗಾಗಿ, ನೀವು ಹೆಚ್ಚುವರಿಯಾಗಿ ಒಂದು ಲೇಬಲ್ ಅನ್ನು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸುತ್ತೀರಿ, ಇದು ಕರೆನ್ಸಿಯನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಲು ಮೆನುಗಳಲ್ಲಿ ತೋರಿಸಲಾಗಿದೆ, ಮತ್ತು ವರ್ಣಮಾಲೆಯ ಸಂಕೇತ, ಇದು ಸಮಾವೇಶದ ಪ್ರಕಾರ ಮೂರು ಅಕ್ಷರಗಳನ್ನು ಹೊಂದಿರುತ್ತದೆ.</string>
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <string name="help_FolderBrowser_info">ನೀವು ಇಲ್ಲಿ ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿದ ಫೋಲ್ಡರ್ ಅನ್ನು ಬ್ಯಾಕಪ್ ಮತ್ತು ರಫ್ತುಗಳನ್ನು ಸಂಗ್ರಹಿಸಲು ಬಳಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ನೀವು ಬಯಸಿದ ಫೋಲ್ಡರ್ ತಲುಪುವವರೆಗೆ ಫೋಲ್ಡರ್ ಕ್ರಮಾನುಗತ ಮೂಲಕ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="menu_create_folder_help_text">ಪ್ರಸ್ತುತ ಫೋಲ್ಡರ್ ಒಳಗೆ ಹೊಸ ಫೋಲ್ಡರ್ ರಚಿಸಿ.</string>
  <string name="menu_FolderBrowser_select_help_text">ರಫ್ತು ಮತ್ತು ಬ್ಯಾಕಪ್‌ಗಳಿಗಾಗಿ ಶೇಖರಣಾ ಗುರಿಯಾಗಿ ಪ್ರಸ್ತುತ ಫೋಲ್ಡರ್ ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ.</string>
  <string name="menu_up_help_text">ಪ್ರಸ್ತುತ ಫೋಲ್ಡರ್ನ ಪೋಷಕರಿಗೆ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <!--StaleImages-->
  <string name="help_ManageStaleImages_info">ಅಳಿಸಿದ ವಹಿವಾಟಿನಿಂದ ಉಳಿದಿರುವ ಇಮೇಜ್ ಫೈಲ್‌ಗಳನ್ನು ಎದುರಿಸಲು ಈ ಪರದೆಯು ನಿಮಗೆ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ನಮೂದುಗಳನ್ನು ಅಳಿಸಲು ದೀರ್ಘ ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡಿ, ಅಥವಾ ಅವುಗಳನ್ನು (ಬಹುಶಃ ಆಂತರಿಕ) ಶೇಖರಣಾ ಫೋಲ್ಡರ್‌ನಿಂದ ಬಾಹ್ಯ ಸಂಗ್ರಹಣೆಯಲ್ಲಿ ಬ್ಯಾಕಪ್ ಫೋಲ್ಡರ್‌ಗೆ (Android / data / org.totschnig.mxexpenses / files / images.old) ಸರಿಸಿ.</string>
  <!--CSV Import-->
  <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[ನೀವು ಆಮದು ಮಾಡಲು ಬಯಸುವ ಫೈಲ್ ಅನ್ನು ನೀವು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿದ ನಂತರ, ಫೈಲ್ ಅನ್ನು ಹೇಗೆ ಎನ್ಕೋಡ್ ಮಾಡಲಾಗಿದೆ (ಯುಟಿಎಫ್ -8 ಅಥವಾ ಐಎಸ್ಒ -8859-1), ಯಾವ ಪಾತ್ರವು ಕ್ಷೇತ್ರಗಳನ್ನು (ಅಲ್ಪವಿರಾಮ, ಅಲ್ಪವಿರಾಮ ಚಿಹ್ನೆ ಅಥವಾ ಟ್ಯಾಬ್) ಬೇರ್ಪಡಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ದಿನಾಂಕಗಳನ್ನು ಹೇಗೆ ರೂಪಿಸುತ್ತದೆ ಎಂಬುದನ್ನು ನೀವು ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಬೇಕಾಗುತ್ತದೆ. ಡೇಟಾವನ್ನು ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿರುವ ಖಾತೆಗೆ ಆಮದು ಮಾಡಿಕೊಳ್ಳಬಹುದು, ಅಥವಾ ಹೊಸದನ್ನು ನೀವು ಕರೆನ್ಸಿ ಮತ್ತು ಖಾತೆ ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಬಹುದು.<br><br> ಆಕ್ಷನ್ ಬಾರ್‌ನಿಂದ ನೀವು ಪಾರ್ಸ್ ಬಟನ್ ಒತ್ತಿ ನಂತರ, ಡೇಟಾವನ್ನು ನಿಮಗೆ ಟೇಬಲ್‌ನಲ್ಲಿ ಪ್ರಸ್ತುತಪಡಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ. ಆಕ್ಷನ್ ಬಾರ್‌ನಲ್ಲಿರುವ ಬಟನ್ ಮೂಲಕ ಆಮದನ್ನು ಪ್ರಚೋದಿಸುವ ಮೊದಲು, ನೀವು ತ್ಯಜಿಸಲು ಬಯಸುವ ಸಾಲುಗಳನ್ನು ನೀವು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಬಹುದು, ಮತ್ತು ನೀವು ಕಾಲಮ್‌ಗಳನ್ನು ಆಯಾ ಡೇಟಾ ಕ್ಷೇತ್ರಗಳಿಗೆ ನಕ್ಷೆ ಮಾಡಬೇಕು. <br><br> ನೀವು ಮೊದಲ ಸಾಲನ್ನು ತ್ಯಜಿಸಿದಾಗ, ಅದನ್ನು ಹೆಡರ್ ಲೈನ್‌ನಂತೆ ಪರಿಗಣಿಸಲು ನೀವು ಬಯಸಿದರೆ, ಈ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ <i>ನನ್ನ ವೆಚ್ಚಗಳು</i> ಹೆಡರ್ ಕೋಶಗಳ ವಿಷಯದ ಆಧಾರದ ಮೇಲೆ ಕಾಲಮ್‌ಗಳನ್ನು ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ ನಕ್ಷೆ ಮಾಡಲು ಪ್ರಯತ್ನಿಸುತ್ತದೆ. ಮುಂದಿನ ಬಾರಿ ಅದೇ ಹೆಡರ್ ಸ್ವರೂಪದೊಂದಿಗೆ ಫೈಲ್ ಅನ್ನು ಆಮದು ಮಾಡಿದಾಗ ಅದು ಶಿರೋಲೇಖ ರೇಖೆಯ ಆಧಾರದ ಮೇಲೆ ನಿಮ್ಮ ಮ್ಯಾಪಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಸಹ ನೆನಪಿಸುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಅದನ್ನು ಮರುಸ್ಥಾಪಿಸುತ್ತದೆ.]]></string>
  <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[ ವ್ಯಾಖ್ಯಾನವನ್ನು ತಪ್ಪಿಸಲು ಏಕ ಉಲ್ಲೇಖಗಳನ್ನು (\') ಬಳಸಿ ಪಠ್ಯವನ್ನು ಉಲ್ಲೇಖಿಸಬಹುದು. \'\' (ಎರಡು ಏಕ ಉಲ್ಲೇಖಗಳು) ಒಂದೇ ಉಲ್ಲೇಖವನ್ನು ಪ್ರತಿನಿಧಿಸುತ್ತದೆ. ಪೂರ್ಣ ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ<a href="http://developer.android.com/reference/java/text/SimpleDateFormat.html"> ಹೆಚ್ಚಿನ ವಿವರಗಳಿಗಾಗಿ ನಿರ್ದಿಷ್ಟತೆ, ಅಥವಾ ಸಹಾಯಕ್ಕಾಗಿ support@myexpenses.mobi ಅನ್ನು ಸಂಪರ್ಕಿಸಿ.]]></string>
  <string name="help_NavigationDrawer_info">ನಮೂದನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವುದರ ಮೂಲಕ ಖಾತೆಗಳ ನಡುವೆ ಸುಲಭವಾಗಿ ನ್ಯಾವಿಗೇಟ್ ಮಾಡಲು ಖಾತೆ ಪಟ್ಟಿ ನಿಮಗೆ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">ಹೊಸ ಖಾತೆಯನ್ನು ತೆರೆ. ಉಚಿತ ಆವೃತ್ತಿಯು ಐದು ಖಾತೆಗಳಿಗೆ ಸೀಮಿತವಾಗಿದೆ.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text">ಖಾತೆಯ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಶೀರ್ಷಿಕೆಯಿಂದ (ವರ್ಣಮಾಲೆಯಂತೆ), ಬಳಕೆಯ ಆವರ್ತನದ ಮೂಲಕ ಅಥವಾ ಕೊನೆಯ ಬಾರಿಗೆ ವಹಿವಾಟನ್ನು ರಚಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text_custom">\"ಕಸ್ಟಮ್\" ಅನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ ಪ್ರತಿ ಖಾತೆಯ ಸ್ಥಾನವನ್ನು ಮುಕ್ತವಾಗಿ ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಲು ನಿಮಗೆ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_grouping_help_text">ಖಾತೆ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಖಾತೆ ಪ್ರಕಾರದಿಂದ, ಕರೆನ್ಸಿಯ ಮೂಲಕ ಅಥವಾ ಗುಂಪು ಮಾಡದ ಮೂಲಕ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_hidden_accounts_help_text">ಎಲ್ಲಾ ಗುಪ್ತ ಖಾತೆಗಳ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಪ್ರದರ್ಶಿಸುತ್ತದೆ, ಅಲ್ಲಿ ಅವುಗಳನ್ನು ಮತ್ತೆ ಗೋಚರಿಸಬಹುದು ಅಥವಾ ಅಳಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_hide_help_text">ಪಟ್ಟಿಯಿಂದ ಖಾತೆಯನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಿ.</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">ಖಾತೆಯನ್ನು ಮುಚ್ಚುವ ಮೂಲಕ, ನೀವು ಅದರ ಡೇಟಾಗೆ ಯಾವುದೇ ಬದಲಾವಣೆಗಳನ್ನು (ಸೇರ್ಪಡೆಗಳು, ಅಳಿಸುವಿಕೆಗಳು, ಸಂಪಾದನೆಗಳು) ತಡೆಯಬಹುದು, ಆದರೆ ಎಲ್ಲಾ ಸಂಖ್ಯಾಶಾಸ್ತ್ರೀಯ ಲೆಕ್ಕಾಚಾರಗಳಿಗೆ ಅದನ್ನು ಗಣನೆಗೆ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲು ಇನ್ನೂ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <!--SyncBackends-->
  <string name="help_ManageSyncBackends_intro">ಪ್ರತಿ ಖಾತೆಗೆ ವಿಭಿನ್ನ ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ಗಳನ್ನು ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಲು ನನ್ನ ವೆಚ್ಚಗಳು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ಉದಾಹರಣೆಗೆ, ನೀವು ಒಂದು ಖಾತೆಯನ್ನು ಹಂಚಿದ ಫೋಲ್ಡರ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಸಿಂಕ್ ಮಾಡಬಹುದು, ಆದರೆ ನೀವು ಇನ್ನೊಂದು ಖಾತೆಯನ್ನು ಖಾಸಗಿ ಫೋಲ್ಡರ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಸಿಂಕ್ ಮಾಡಬಹುದು. ಈ ಪರದೆಯಲ್ಲಿ ನೀವು ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ಗಳನ್ನು ಸೇರಿಸುತ್ತೀರಿ ಅಥವಾ ತೆಗೆದುಹಾಕುತ್ತೀರಿ, ದೂರದಿಂದಲೇ ಲಭ್ಯವಿರುವ ಖಾತೆಗಳೊಂದಿಗೆ ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಅನ್ನು ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ ಅಥವಾ ನಿಲ್ಲಿಸಿ. ಆವರ್ತಕ ರೀತಿಯಲ್ಲಿ ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಸ್ವಯಂಚಾಲಿತವಾಗಿ ಸಂಭವಿಸಿದರೂ, ಇಲ್ಲಿ ನೀವು ಅದನ್ನು ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಹಸ್ತಚಾಲಿತವಾಗಿ ಪ್ರಚೋದಿಸಬಹುದು. ನನ್ನ ವೆಚ್ಚಗಳಿಗೆ ರಿಮೋಟ್ ಫೋಲ್ಡರ್ ಮೇಲೆ ಸಂಪೂರ್ಣ ನಿಯಂತ್ರಣ ಬೇಕು ಎಂಬುದನ್ನು ದಯವಿಟ್ಟು ತಿಳಿದುಕೊಳ್ಳಿ. ಅದರ ವಿಷಯಗಳನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಲು ನೀವು ಇತರ ಪರಿಕರಗಳು ಅಥವಾ ಇಂಟರ್ಫೇಸ್‌ಗಳನ್ನು ಬಳಸಬಾರದು, ಏಕೆಂದರೆ ಇದು ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಸಮಯದಲ್ಲಿ ವೈಫಲ್ಯಗಳಿಗೆ ಕಾರಣವಾಗಬಹುದು.</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">ವೆಬ್‌ಡ್ಯಾವ್: ನಿಮ್ಮ ಕ್ಲೌಡ್ ಶೇಖರಣಾ ಪೂರೈಕೆದಾರರು ಈ ಪ್ರೋಟೋಕಾಲ್ ಅನ್ನು ಬೆಂಬಲಿಸಿದರೆ, ನನ್ನ ವೆಚ್ಚಗಳು ಅದರೊಂದಿಗೆ ಡೇಟಾವನ್ನು ಸಿಂಕ್ ಮಾಡಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತದೆ. ನಿಮ್ಮ ಬಳಕೆದಾರಹೆಸರು ಮತ್ತು ಪಾಸ್‌ವರ್ಡ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಫೋಲ್ಡರ್‌ಗೆ URL ಅನ್ನು ಒದಗಿಸಿ. ನೀವು https ಅನ್ನು ಬಳಸಿದರೆ ಮತ್ತು ನಿಮ್ಮ ವೆಬ್‌ಸರ್ವರ್ ಸ್ವಯಂ ಸಹಿ ಮಾಡಿದ ಪ್ರಮಾಣಪತ್ರವನ್ನು ಬಳಸಿದರೆ, ನೀವು ಅದನ್ನು ಸ್ಪಷ್ಟವಾಗಿ ನಂಬಲು ಸಾಧ್ಯವಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Google ಡ್ರೈವ್: ನೀವು ಹೊಂದಿರುವ ಅಥವಾ ನಿಮ್ಮೊಂದಿಗೆ ಹಂಚಿಕೊಂಡಿರುವ ಯಾವುದೇ ಫೋಲ್ಡರ್ ಅನ್ನು ಆರಿಸಿ.</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">ಪ್ರತಿ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ಗೆ, ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಡೇಟಾವನ್ನು ಎನ್‌ಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಮಾಡಲು ನೀವು ಬೇರೆ ಪಾಸ್‌ಫ್ರೇಸ್ ಅನ್ನು ಹೊಂದಿಸಬಹುದು. ನೀವು ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿರುವ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್ ಅನ್ನು ಎನ್‌ಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಮಾಡದೆ ಎನ್‌ಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಮಾಡಲು ಬದಲಾಯಿಸಲು ಸಾಧ್ಯವಿಲ್ಲ. ಆ ಸಂದರ್ಭದಲ್ಲಿ ನೀವು ಹೊಸ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್ ಅನ್ನು ಮರುಸೃಷ್ಟಿಸಬೇಕಾಗಿದೆ. ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ನಲ್ಲಿ ಸ್ವಯಂ-ಬ್ಯಾಕಪ್‌ಗಳನ್ನು ಸಂಗ್ರಹಿಸುವ ವೈಶಿಷ್ಟ್ಯವನ್ನು ನೀವು ಬಳಸಿದರೆ, ಈ ಫೈಲ್‌ಗಳನ್ನು ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್ ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಪಾಸ್‌ವರ್ಡ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಎನ್‌ಕ್ರಿಪ್ಟ್ ಮಾಡಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ. ಬದಲಾಗಿ ನೀವು ಸೆಟ್ಟಿಂಗ್‌ಗಳ ಪರದೆಯ ಭದ್ರತಾ ವಿಭಾಗದಲ್ಲಿ ಎಲ್ಲಾ ಬ್ಯಾಕಪ್ ಫೈಲ್‌ಗಳಿಗೆ ಅನ್ವಯವಾಗುವ ಪಾಸ್‌ವರ್ಡ್ ಅನ್ನು ಹೊಂದಿಸಬಹುದು.</string>
  <string name="menu_create_sync_backend_help_text">ಉಪಮೆನುವಿನಿಂದ ನೀವು ಸೇರಿಸಲು ಬಯಸುವ ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್ ಪ್ರಕಾರವನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಿ ಮತ್ತು ಪ್ರತಿಯೊಂದಕ್ಕೂ ನಿರ್ದಿಷ್ಟವಾದ ವಿವರಗಳನ್ನು ಒದಗಿಸಿ.</string>
  <string name="cab_sync_now_help_text">ಆಯ್ದ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ನೊಂದಿಗೆ ತಕ್ಷಣದ ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಅನ್ನು ಪ್ರಚೋದಿಸಿ.</string>
  <string name="cab_remove_help_text">ಆಯ್ದ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್ ತೆಗೆದುಹಾಕಿ.</string>
  <string name="cab_sync_download_help_text">ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ನಲ್ಲಿ ಲಭ್ಯವಿರುವ ಖಾತೆಯನ್ನು ಡೌನ್‌ಲೋಡ್ ಮಾಡಿ. ಸ್ಥಳೀಯವಾಗಿ ಖಾತೆಯನ್ನು ರಚಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ ಮತ್ತು ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ನೊಂದಿಗೆ ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ಗಾಗಿ ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="cab_sync_link_help_text">ಸ್ಥಳೀಯವಾಗಿ ಮತ್ತು ದೂರದಿಂದಲೇ ಇರುವ ಖಾತೆಗಾಗಿ ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್ ಪ್ರಾರಂಭಿಸಿ. ಸ್ಥಳೀಯ ಅಥವಾ ದೂರಸ್ಥ ಡೇಟಾವನ್ನು ಮೊದಲ ಸಿಂಕ್ರೊನೈಸೇಶನ್‌ನಲ್ಲಿ ಇಡಬೇಕೆ ಎಂದು ನೀವು ನಿರ್ಧರಿಸಬೇಕು.</string>
  <string name="cab_sync_unlink_help_text">ಆಯ್ದ ಖಾತೆಯನ್ನು ಇನ್ನು ಮುಂದೆ ಬ್ಯಾಕೆಂಡ್‌ಗೆ ಸಿಂಕ್ ಮಾಡಲಾಗುವುದಿಲ್ಲ</string>
  <!--History-->
  <string name="help_HistoryActivity_info">ಈ ಪರದೆಯು ನಿಮ್ಮ ಹಣದ ಹರಿವನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತದೆ, ನಿಮ್ಮ ವೆಚ್ಚಗಳು ಮತ್ತು ಆದಾಯವು ವರ್ಷಗಳು, ತಿಂಗಳುಗಳು, ವಾರಗಳು ಅಥವಾ ದಿನಗಳಲ್ಲಿ ಹೇಗೆ ವಿಕಸನಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">ನಿಮ್ಮ ಹಣದ ಹರಿವಿನ ಡೇಟಾದ ದೈನಂದಿನ, ಸಾಪ್ತಾಹಿಕ, ಮಾಸಿಕ ಅಥವಾ ವಾರ್ಷಿಕ ಗುಂಪಿನ ನಡುವೆ ಬದಲಿಸಿ.</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">ಸಮತೋಲನದ ಗೋಚರತೆಯನ್ನು ಟಾಗಲ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">ವರ್ಗಾವಣೆಯನ್ನು ನಿಯಮಿತ ಆದಾಯ ಅಥವಾ ಖರ್ಚಿನಂತೆ ಪರಿಗಣಿಸಬೇಕಾದರೆ ಟಾಗಲ್ ಮಾಡಿ.</string>
  <!--Budget-->
  <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">ಬಜೆಟ್ ಅನ್ನು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸುವ ಮೂಲಕ, ಒಂದು ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಅವಧಿಯಲ್ಲಿ ನೀವು ಖರ್ಚು ಮಾಡಲು ಬಯಸುವ ಒಟ್ಟಾರೆ ಮೊತ್ತವನ್ನು ನೀವು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸುತ್ತೀರಿ. ವಿಭಾಗಗಳು ಮತ್ತು ಉಪ-ವರ್ಗಗಳಿಗೆ ನೀವು ಮೊತ್ತವನ್ನು ನಿಯೋಜಿಸಬಹುದು. ನಂತರ ನೀವು ಎಷ್ಟು ಖರ್ಚು ಮಾಡಿದ್ದೀರಿ ಮತ್ತು ಎಷ್ಟು ಖರ್ಚು ಮಾಡಬೇಕೆಂದು ನೀವು ಮೇಲ್ವಿಚಾರಣೆ ಮಾಡುತ್ತೀರಿ.</string>
  <string name="help_Budget_amount_click">ಬಜೆಟ್ ಮೊತ್ತವನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ ಅವುಗಳನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="cab_show_transactions_help_text">ಪ್ರಸ್ತುತ ಖಾತೆಯಲ್ಲಿ ಆಯ್ದ ವರ್ಗಕ್ಕೆ ಮ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಲಾದ ಎಲ್ಲಾ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಪಟ್ಟಿ ಮಾಡುವ ಸಂವಾದವನ್ನು ತೆರೆಯಿರಿ.</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">ಹಿಂದಿನ ಮತ್ತು ಭವಿಷ್ಯದ ಅವಧಿಗಳ ಖರ್ಚಿನೊಂದಿಗೆ ಬಜೆಟ್ ಅನ್ನು ಹೋಲಿಕೆ ಮಾಡಿ.</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">ಬಜೆಟ್ ವ್ಯಾಖ್ಯಾನವನ್ನು ಬದಲಾಯಿಸಿ.</string>
  <string name="menu_budget_aggregate_help_text">ಪೂರ್ವನಿಯೋಜಿತವಾಗಿ, ಲೆಕ್ಕಹಾಕಿದ ಮೊತ್ತವು ವೆಚ್ಚಗಳು ಮತ್ತು ಆದಾಯ ಎರಡನ್ನೂ ಒಳಗೊಂಡಿರುತ್ತದೆ. ನೀವು ಈ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ನಿಷ್ಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸಿದರೆ, ಆದಾಯವನ್ನು ನಿರ್ಲಕ್ಷಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ, ವೆಚ್ಚಗಳನ್ನು ಮಾತ್ರ ಗಣನೆಗೆ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">ಈ ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಸಕ್ರಿಯಗೊಳಿಸುವ ಮೂಲಕ, ಕೆಲವು ಮೊತ್ತವನ್ನು ನಿಗದಿಪಡಿಸಿದ ವರ್ಗಗಳನ್ನು ಮಾತ್ರ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">ಪ್ರಸ್ತುತ ಪ್ರದರ್ಶಿಸಲಾದ ಬಜೆಟ್ ಅನ್ನು ಅಳಿಸಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_ManageBudgets_title">ಎಲ್ಲಾ ಬಜೆಟ್‌ಗಳ ಪಟ್ಟಿ</string>
  <string name="help_ManageBudgets_info">ಈ ಪರದೆಯು ನೀವು ರಚಿಸಿದ ಎಲ್ಲಾ ಬಜೆಟ್‌ಗಳ ಸಾರಾಂಶವನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತದೆ. ಹೊಸ ಬಜೆಟ್ ರಚಿಸಲು ಫ್ಲೋಟಿಂಗ್ ಆಕ್ಷನ್ ಬಟನ್ ಬಳಸಿ. ಪಟ್ಟಿ ನಮೂದನ್ನು ಕ್ಲಿಕ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ ಒಂದೇ ಬಜೆಟ್ ತೋರಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_BudgetEdit_title">ಬಜೆಟ್ಗಾಗಿ ಫಾರ್ಮ್</string>
  <string name="help_BudgetEdit_info">ಹೊಸ ಬಜೆಟ್ ರಚಿಸಲು ಅಥವಾ ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿರುವದನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಲು ಈ ಫಾರ್ಮ್ ಅನ್ನು ಬಳಸಿ.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">ಬಜೆಟ್ ಶೀರ್ಷಿಕೆ ಅದನ್ನು ಬಜೆಟ್ ಪಟ್ಟಿಯಲ್ಲಿ ಗುರುತಿಸಲು ಸಹಾಯ ಮಾಡುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">ಈ ಬಜೆಟ್ ಹಿನ್ನೆಲೆಯಲ್ಲಿ ಎಷ್ಟು ಹಣ ಲಭ್ಯವಿದೆ.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">ಬಜೆಟ್ ಒಂದು ಖಾತೆಗೆ ಸೀಮಿತವಾಗಿದೆ; ಇದು ಎಲ್ಲಾ ಖಾತೆಗಳನ್ನು ಒಂದೇ ಕರೆನ್ಸಿಯೊಂದಿಗೆ ಒಳಗೊಳ್ಳುತ್ತದೆ; ಅಥವಾ ಇದು ಎಲ್ಲಾ ಕರೆನ್ಸಿಗಳಾದ್ಯಂತ ಒಟ್ಟು ಮೊತ್ತವನ್ನು ಸೂಚಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">ವಿಭಾಗಗಳು, ಪಕ್ಷಗಳು, ವಿಧಾನಗಳು ಅಥವಾ ರಾಜ್ಯಗಳಿಗೆ ಸಂಬಂಧಿಸಿದಂತೆ ಬಜೆಟ್ ಅನ್ನು ಫಿಲ್ಟರ್ ಮಾಡಬಹುದು. ಈ ಫಿಲ್ಟರ್‌ಗಳಿಗೆ ಹೊಂದಿಕೆಯಾಗುವ ವಹಿವಾಟುಗಳನ್ನು ಮಾತ್ರ ಗಣನೆಗೆ ತೆಗೆದುಕೊಳ್ಳಲಾಗುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">ಬಜೆಟ್ ಅನ್ನು ನಿಯಮಿತ (ದೈನಂದಿನ, ಮಾಸಿಕ, ಸಾಪ್ತಾಹಿಕ, ವಾರ್ಷಿಕ) ಅಥವಾ ಒಂದು ಬಾರಿ ಎಂದು ವ್ಯಾಖ್ಯಾನಿಸಲಾಗಿದೆ. ಒಂದು-ಬಾರಿಯ ಬಜೆಟ್‌ಗಳಿಗಾಗಿ, ನೀವು ಅದರ ಅವಧಿಯ ಪ್ರಾರಂಭ ಮತ್ತು ಅಂತ್ಯವನ್ನು ನಿರ್ದಿಷ್ಟಪಡಿಸುತ್ತೀರಿ. ನಿಯಮಿತ ಬಜೆಟ್ ಅನ್ನು (ಅದನ್ನು ಫಿಲ್ಟರ್ ಮಾಡಲಾಗಿಲ್ಲ) ಡೀಫಾಲ್ಟ್ ಆಗಿ ಹೊಂದಿಸಬಹುದು: ಇದರರ್ಥ ವಹಿವಾಟು ಪಟ್ಟಿ (ಇದನ್ನು ದಿನ, ವಾರ, ತಿಂಗಳು ಅಥವಾ ವರ್ಷಕ್ಕೆ ಗುಂಪು ಡೇಟಾಗೆ ಕಾನ್ಫಿಗರ್ ಮಾಡಿದ್ದರೆ) ಪ್ರತಿ ಅವಧಿಗೆ ಈ ಬಜೆಟ್‌ನ ಪ್ರಗತಿಯನ್ನು ತೋರಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="cab_remap_help_text">ಆಯ್ದ ಎಲ್ಲಾ ವಹಿವಾಟುಗಳಿಗೆ ನಿರ್ದಿಷ್ಟ ಆಸ್ತಿಯನ್ನು (ಖಾತೆ, ವರ್ಗ, ಪಾವತಿಸುವವರು / ಪಾವತಿಸುವವರು ಅಥವಾ ಪಾವತಿ ವಿಧಾನ) ಬದಲಾಯಿಸಲು ನೀವು ಬಯಸಿದರೆ ಈ ಉಪಮೆನುವಿನಲ್ಲಿನ ಆಜ್ಞೆಗಳನ್ನು ಬಳಸಿ.</string>
  <!--Tags-->
  <string name="form_tags_help_text">ಅಸ್ತಿತ್ವದಲ್ಲಿರುವ ಟ್ಯಾಗ್‌ಗಳನ್ನು ಆಯ್ಕೆ ಮಾಡಲು ಮತ್ತು ಹೊಸ ಟ್ಯಾಗ್‌ಗಳನ್ನು ರಚಿಸಲು + ಐಕಾನ್ ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ. ಪ್ರತಿ ಟ್ಯಾಗ್‌ನಲ್ಲಿನ x ಐಕಾನ್ ವ್ಯವಹಾರ ಮತ್ತು ಟ್ಯಾಗ್ ನಡುವಿನ ಮ್ಯಾಪಿಂಗ್ ಅನ್ನು ತೆಗೆದುಹಾಕಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_ManageTags_select_filter_info">ವಹಿವಾಟಿನ ಪಟ್ಟಿಯನ್ನು ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಫಿಲ್ಟರ್ ಮಾಡಲು ಟ್ಯಾಗ್‌ಗಳನ್ನು ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ ಅಥವಾ ಆಯ್ಕೆಮಾಡಿ. ಆಯ್ಕೆಯನ್ನು ಖಚಿತಪಡಿಸಲು ಫ್ಲೋಟಿಂಗ್ ಆಕ್ಷನ್ ಬಟನ್ ಬಳಸಿ.</string>
  <string name="help_ManageTags_manage_info">ಪಠ್ಯ ಕ್ಷೇತ್ರಕ್ಕೆ ಪ್ರವೇಶಿಸುವ ಮೂಲಕ ಹೊಸ ಟ್ಯಾಗ್‌ಗಳನ್ನು ರಚಿಸಿ. ಪ್ರತಿ ಟ್ಯಾಗ್‌ನಲ್ಲಿನ x ಐಕಾನ್ ಅದನ್ನು ಡೇಟಾಬೇಸ್‌ನಿಂದ ತೆಗೆದುಹಾಕುತ್ತದೆ. ಟ್ಯಾಗ್‌ನಲ್ಲಿ ದೀರ್ಘ ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡುವುದರಿಂದ ಅದನ್ನು ಸಂಪಾದಿಸಲು ಅನುಮತಿಸುತ್ತದೆ.</string>
  <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">ಟ್ಯಾಗ್‌ಗಳನ್ನು ಟ್ಯಾಪ್ ಮಾಡುವ ಮೂಲಕ ಅವುಗಳನ್ನು ನಕ್ಷೆ ಮಾಡಿ ಅಥವಾ ಅನ್ಮ್ಯಾಪ್ ಮಾಡಿ. ಮ್ಯಾಪಿಂಗ್ ಅನ್ನು ಖಚಿತಪಡಿಸಲು ಫ್ಲೋಟಿಂಗ್ ಆಕ್ಷನ್ ಬಟನ್ ಬಳಸಿ.</string>
</resources>
