<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">Команди от менюто</string>
  <string name="help_contextual_actions">Контекстно меню</string>
  <string name="help_contextual_actions_help">Контекстното меню се показва при продължително натискане  на запис от списъка.</string>
  <string name="help_form_fields">Полета в бланката</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Изтриване на избраното.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Редактиране на избраното.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Списък на транзакциите</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">На този екран са показани всички транзакции по текущата сметка. Използвайте плаващия бутон, за да отворите бланка за създаване на нова транзакция.</string>
  <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Дълго натискане на плаващия бутон отваря меню, където ще подготвите форма за превод, разпределена транзакция или приход.</string>
  <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Докосване в лентата с инструменти (сметка или текущо салдо) показва меню със следните записи:</string>
  <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Копирай текущото салдо в клипборда.</string>
  <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Изчисляване на разликата между текущото салдо и новата му стойност.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Статусът на транзакцията се показва от цветен правоъгълник: сив за несъгласувана, син за изчистена, зелен за съгласувана. С докосване на правоъгълника може да смените статуса.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Тази команда ще експортира всички транзакции от текущата сметка във файл на SD картата във формат QIF или CSV. Може да зададете експортираните транзакции да се изтрият, при което началното салдо ще се нагласи автоматично. И обратно, ако не бъдат изтрити, транзакциите ще бъдат маркирани като експортирани. От Моите разходи може да споделите файла веднага след експорт чрез FTP, електронна поща или друго приложение, което се задава в Настройки. Ако има активен филтър, само отсятите от него транзакции ще бъдат експортирани и евентуално изтрити.</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Транзакциите се групират за ден, седмица, месец или година. За всяка група се изчисляват и показват сумите от приход, разход и трансфер. Когато докоснете заглавието на групата, списъка с транзакции се свива и остава видимо само заглавието. Докоснете отново за да се разшири.</string>
  <string name="menu_sort_direction_help_text">Транзакциите могат да бъдат сортирани във възходяща (най-стара отгоре) или низходяща (последна отгоре) посока.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Показва разпределение на разходите по категории. С продължително докосване на груповото заглавие може да проверите разпределението за даден период от време.</string>
  <string name="menu_budget_help_text">Управлявление на дневeн, седмичeн, месечeн или годишeн бюджет за текущата сметка.</string>
  <string name="menu_history_help_text">Показва диаграма на паричния поток: Как се променят разходите и доходите ви за дни, седмици, месеци или години?</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Отваря списък шаблони и планове, от където може да ги приложите, редактирате или изтриете. Също може да дефинирате план за бъдещи и повтарящи се транзакции.</string>
  <string name="menu_balance_help_text">Показва последно съгласувания и изчистен баланси. Може да сравните с банковото си извлечение и да маркирате всички изчистени транзакции като съгласувани. Има възможност да изтриете съгласуваните транзакции.</string>
  <string name="menu_print_help_text">Създава печатаем файл от текущо показваните транзакции.</string>
  <string name="menu_search_help_text">Отваря подменю, където да определите критерий за търсене: по категория, сума, бележка, статус, платец/получател или начин на плащане. При активиран филтър може да пипнете за да го изключите.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Създава нов шаблон от избраната транзакция. Ще Ви попита за име на шаблона.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Избраните транзакции ще бъдат клонирани за текущата дата и час. Може да направите промени преди да запишете копието.</string>
  <string name="cab_split_help_text">Може да редактирате транзакцията по-късно, за да създадете допълнителни части.</string>
  <string name="menu_scan_mode_help_text">Активирайте режима на сканиране, за да сканирате бързо касови бележки.</string>
  <string name="cab_link_help_text">Разход в една сметка може да бъде свързан с приход в друга сметка. Ако сметките имат една и съща валута, двете транзакции трябва да имат еднакви суми.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Този екран показва предварително дефинираните начини на плащане (чек, кредитна карта, депозит, директен дебит) и може да дефинирате други. Използвайте плаващия бутон за да отворите бланка за създаване на нов начин на плащане.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_manage_info">Този екран показва списък на страните, който се ползва за автоматично попълване на полето платец/получател.</string>
  <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Изберете старна (платец/получател), като я докоснете.</string>
  <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Докоснете страна за филтриране на списъка с транзакции. Дълго докосване за избор на няколко страни (платци/получатели).</string>
  <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Използвайте плаващия бутон за да добавите нов платец/получател.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Изглед на план-календар</string>
  <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Предстоящи повтаряеми</string>
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\">Може да създадете шаблон от всяка транзакция - от нейното контекстно меню. Тук създавате шаблон (за транзакция или трансфер) съвсем от нищото - като натиснете плаващия бутон. С натискане върху шаблон го активирате и създавате запис (негова инстанция) - трансфер или транзакция.<br><img src=\"ic_event\">Плана е шаблон, за който има създадено събитие в план-календара - еднократно или повтарящо се. С натискане върху плана ще се отвори изглед на каледара, който показва минали и предстоящи инстанции по този план.]]></string>
  <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Задържане върху отворен екземпляр започва множествен избор. Докосването на началото или края на интетвал от време позволява интервала да се разшири в миналото или в бъдещето.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Всеки осветен елемент е инстанция на план.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[Статуса на инстанциите се показва от следните икони:<br><img src=\"ic_stat_open\">Инстанцията още не е приложена.<br><img src=\"ic_stat_applied\">Инстанцията е приложена.<br><img src=\"ic_stat_cancelled\">Инстанцията е отменена, т.е. маркирана е да бъде пропусната - няма да създаде транзакция.]]></string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Създава запис от избрания шаблон и веднага го запазва.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Създава запис от избрания шаблон и го предлага за редактиране, преди да бъде запазен.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Изтрива избрания шаблон и свързания с него план.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Редактиране на избрания шаблон и създаване или редактиране на план.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Създава транзакция за времето на избраното събитие и веднага я записва.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Създава транзакция за времето на избраното събитие и я предлага за редактиране, преди да бъде записана.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Показва, че избраните събития няма да създадат транзакции. Ако избраните събития създадат транзакции, то те ще бъдат изтрити.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Ако избраните събития създадат транзакции, то те ще бъдат изтрити, ако са обозначени като отменени и обозначението ще се премахне.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Редактиране на транзакция, която е създадена за избрания план.</string>
  <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Списъка с шаблони може да е подреден по име (в азбучен ред), по честота на използване или по последно използван шаблон.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Този екран показва разпределението на вашите разходи и приходи по категории, за всички транзакции в сметката или за отделна група. Ако разширите главната категория в списъка, графиката ще показва разпределението на нейните подкатегории. Ако изберете категория в списъка, нейния дял ще се повдигне на графиката и обратно - избор в графиката ще подчертае в списъка. С дълго натискане на категория ще извикате списък на транзакциите, обединени от нея.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">В допълнение на действията, който може да изпълните при управление на категориите от екрана Предпочитания (създаване, редактиране, премахване), тук може да свържете транзакцията с определена категория. Избирате подкатегорията с кратко докосване върху нея. За да свържете с главна категория трябва да използвате контекстното меню (продължително докосване).</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Избор на категория за филтриране на списъка с транзакции. За да изберете главна категория използвайте контекстното меню.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">От тук може да създавате, редактирате и премахвате категории. По подразбиране критерия за сортиране на списъка е броя на използванията на категорията (и допълнително по азбучен ред). Това дава по-бърз достъп до по-често използваните категории. В Настройки може да промените начина на сортиране на категориите само по азбучен ред. Кратко докосване на главна категория отваря нейните подкатегории. Продължително докосване активира контекстното меню на главните категории, от където може да добавите подкатегория, да премахнете или редактирате избраната главна. Подкатегориите също имат контекстно меню - за премахване и редактиране.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Задаване на критерия за групиране и показване: за ден, седмица, месец или година.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Назад до предишна група. Може да се направи и с жест - плъзгане от ляво на дясно.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Напред до следваща група. Може да се направи и с жест - плъзгане от дясно на ляво.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Отваря диалог за задаване на име на нова подкатегория на избраната главна.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Под-категориите могат да бъдат преместени в друга главна категория, или да бъдат преобразувани в главни. Главна категория, която няма под-категория, може да се преобразува в под-категория на друга главна.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Свързва избраната категория с транзакцията и връщане в бланката на транзакцията.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Импорт на комплект предварително подготвени категории.</string>
  <string name="menu_categories_export_help_text">Категориите ще бъдат експортирани във файл тип QIF.</string>
  <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Включва / изключва показването на графиката.</string>
  <string name="menu_distribution_aggreate_help_text">По подразбиране, изчислените суми включват и двете - и разходи и приходи. Ако искате да се показват по отделно, бутона - или + в ленатата за действия ще превключва между разходи и приходи.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Избраната категория ще служи за филтриране на списъка с транзакции.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Ще бъдат показани само категориите (главна и подкатегория), съответстващи на заявката за търсене.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Списъка на категориите може да е подреден по име (в азбучен ред), по честота на използване или по последно използвана категория.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Може да зададете цвят на главните категории. Този цвят ще се използва за представяне на категорията в графиките. Подкатегориите ще използват нюанси на цвета на главната категория.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Бланка за транзакция</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Бланка за трансфер</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Бланка за разпределена транзакция</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Бланка за категория на разпределяната част</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Бланка за трансфер на разпределяната част</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Бланка за шаблон за транзакция</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Бланка за шаблон за трансфер</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Бланка за шаблон за разпределена транзакция</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Използвайте тази бланка за да въведете нова транзакция или да редактирате съществуваща. Използвайте падащото меню в лентата за действие за да превключите към бланка за добавяне на нов трансфер или нова разпределена транзакция.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Използвайте тази бланка за да въведете нов шаблон или да редактирате съществуващ. Използвайте падащото меню в лентата за действие за да превключите към шаблони за тразнзакция, трансфер или разпределена транзакция.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Разпределена транзакция е такава, чиято сума се разделя на части, на които могат да се приложат различни категории или частта да се трансферира към друга сметка.</string>
  <string name="form_account_help_text">Изберете сметката, в която да се запише транзакцията.</string>
  <string name="form_date_time_help_text">Въведете датата и часа на извършване на транзакцията.</string>
  <string name="form_date_time_help_text_configuration">В Настройки може да изключите въвеждане на времето на транзакцията и да разрешите дата на резервацията и дата на вальора.</string>
  <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[Ако превключването на <img src=\"ic_hchain\"> / <img src=\"ic_hchain_broken\"> е свързано, задаването или на вальор или на дата на резервация ще актуализира и другата дата.]]></string>
  <string name="form_payer_or_payee_help_text">Това поле запомня въвежданите стойности и ще ви ги предлага в последствие.</string>
  <string name="form_amount_switch_help_text">Използвайте плъзгащия ключ за да превключите между разход и приход.</string>
  <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[Бутонът <img src=\"?calcIcon\"> отваря калкулатор.]]></string>
  <string name="form_crstatus_help_text">На транзакциите в тип банкови сметки може да промените статуса на транзакцията в \"за изчистване\". За да го промените на \"съгласувана\" ще използвате командата \"Баланс на сметката\" от списъка с транзакции. Ако статуса е \"не сумирай\" тази транзакция няма да се отчита.</string>
  <string name="form_comment_help_text">Въведете произволна бележка.</string>
  <string name="form_method_help_text">Това поле е достъпно само, ако сметката е от тип, който е сързан с начин на плащане. По подразбиране само банковите сметки са свързани с начин на плащане (чек, кредитна карта, депозит, директен дебит).  В Настройки -&gt; Управление -&gt; Начини на плащане може да направите връзка между типа на сметката и начините на плащане. Когато изберете начин на плащане, означен като \"номерирани\", ще имате допълнтелно поле, в което да въведете референтен номер на транзакцията.</string>
  <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Бутонът <img src=\"android:ic_menu_camera\"> ви дава възможност да приложите изображение (от Галерия или от камерата) към обекта.]]></string>
  <string name="form_default_action_help_text">За всеки шаблон може да конфигурирате дали краткото докосване върху него в списъка с шаблони ще запази незабавно екземпляр или ще го отвори за редактиране, където може да направите промени преди да запазите. Винаги може да получите достъп до двете действия чрез дълго натискане.</string>
  <string name="form_category_help_text">Този бутон отваря списък с категории, от който може да изберете категория, която да приложите на транзакцията.</string>
  <string name="form_split_parts_heading_help_text">Използвайте плаващия бутон за да въведете нужните отделни части. Разликата между сумата от въведените части и общата на транзакцията се показва в дъното на екрана. Ще може да запазите транзакцията само ако сумата е точно разпределена.</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Изберете категория за тази разпределяна част.</string>
  <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Определете сметките, между които се трансферира сумата.</string>
  <string name="form_exchange_rate_help_text">Задайте обменен курс на валутата в едната от двете страни на трансфера. Обратния курс и съответната сума за трансфер се изчисляват автоматично.</string>
  <string name="form_title_help_text">Въведете име, което да идентифицира уникално шаблона.</string>
  <string name="form_plan_help_text">Когато създавате план за шаблон се добавя отделен календар, обслужван от приложението Календар. Може да създадете план за еднократно събитие или за събитие повтрящо се дневно, седмично, месечно или годишно.</string>
  <string name="form_plan_help_text_advanced">След като запишете шаблона, от приложението Календар може да настроите допълнителни опции на повторенията.</string>
  <string name="form_plan_help_text_mode">Планът може да е автоматичен или ръчен. Когато настъпи събитие от автоматичен план, ще се създаде и запише транзакция от шаблон и ще получите уведомление. Ако планът е ръчен, ще получите уведомление и ще може да изберете дали да отмените, промените или запишете транзакцията от шаблон.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Запазва данните и затваря бланката.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Ако тук е избрано, след като запазите данните, формата остава отворена за създаване на нова транзакция със същите данни.</string>
  <string name="menu_original_amount_help_text">Показва поле, в което да запишете допълнителна сума. Например, ако плащате с кредитната си карта в чуждестранна валута, може да си запишете цената в друга валута, в допълнение към сумата, дебитирана от вашата карта. Тази стойност не се използва при изчисляване на сумите.</string>
  <string name="menu_equivalent_amount_help_text">При изчисляване на обща сума за всички сметки, транзакциите с различна от основната валута се умножават по разменния курс, който сте задали за сметката. Но може да пренебрегнета изчислената сума, като зададете изрична сума за всяка отделна транзакция.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Сменя посоката на трансфера чрез размяна на сметките От и Към.</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Ако валутите на сметките \'От\' и \'Към\' са различни, задайте сума само в едната от тях. Сумата в другата сметка ще се изчисли когато създавате транзакция от шаблона.</string>
  <string name="form_goal_or_limit_help_text">Това поле позволява да посочите или положителна цел за спестяване или отрицателен кредитен лимит. И в двата случая в списъка на сметки индикатор за напредък показва отстоянието между текущото салдо и целта или лимита.</string>
  <string name="menu_templates_help_text">Отваряте меню, в което са изброени всички шаблони. Позволява бързо зареждане на шаблон във формуляра.</string>
  <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Ако тук е отметнато, транзакцията ще бъде запазена и като шаблон. Може да дефинирате заглавието му и по желание да зададете план за автоматично повтаряне.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Бланка за сметки</string>
  <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Името идентифицира сметката в списъка на сметките.</string>
  <string name="form_description_help_text">Описанието е само за информация.</string>
  <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Използвайте превключвателя, за да започнете с отрицателно салдо.</string>
  <string name="form_currency_help_text">Изберете валута от предоставения списък на валутите.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Може да зададете типа на сметката като един от разплзщателна, банкова, активи, пасиви, кредитна карта. Типа на сметката определя достъпните начини на плащане, които може да определите в Настройки -&gt; Управление -&gt; Начини на плащане.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Възможността \"съгласуване\" е налична за всички типове сметки, без \"в брой\". Това е възможност да зададете статуса на транзакцията като \"изчистена\", след като е потвърдена и да съгласувате цялата сметка с банково извлечение с командата \"Баланс на сметка\".</string>
  <string name="form_color_help_text">Цвета на сметката ще бъде използван като основен на плаващия бутон в списъка с транзакции.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_select">Изберете отдалечено място за съхранение за синхронизация чрез облак.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_add">Отдалечени места за съхранение могат да бъдат добавяни от менюто Настройки</string>
  <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Ако активирате тази опция, сметката няма да се включва в обобщаването на валутата.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Бланка за начини на плащане</string>
  <string name="form_MethodEdit_label_help_text">По името определяте начина на плащане, когато го посочвате в транзакция.</string>
  <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Чрез типа на начина на плащане ще определите, ако е приложимо, дали е разход (дебит), приход (кредит) или и двете (неутрално).</string>
  <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Когато полето \"номерирана\" е отбелязано за съответния начин на плащане, то транзакциите, свързани с този начин на плащане, ще имат допълнително поле, където може да въведете референтен номер.</string>
  <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Изберете типовете сметки, за които този начин на плащане е приложим.</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <string name="help_ManageCurrencies_info">Може да промените броя дробни десетични знаци, с които да се работи за всяка валута. Например, ако за Евро трябва да се работи с 1/10 от ¢, т.е. 1/1000 от Евро, задайте числото 3. Съществуващите сметки, използващи валутата, ще се настроят автоматично към новата стойност.</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Може да конфигурирате символа за валута,  използван при форматиране на суми в конкретна валута.</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_new">За персонализираните валути допълнително определяте етикет, който да се показва в менютата за избор на валута, и буквен код, който по конвенция се състои от три букви.</string>
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <string name="help_FolderBrowser_info">Папката, която посочите тук, ще бъде използвана за запазване на бекъпите и за експортиране. Придвижете се в иерархията на папките, докато достигнете желаната.</string>
  <string name="menu_create_folder_help_text">Създава нова папка, вътре в текущата.</string>
  <string name="menu_FolderBrowser_select_help_text">Изберете папка, където да се запазват бекъпите и файловете с експортирани данни.</string>
  <string name="menu_up_help_text">Придвижване до родителя на текущата папка.</string>
  <!--StaleImages-->
  <string name="help_ManageStaleImages_info">От тук може да управлявате файловете с изображения, които остават след изтриване на транзакции. Докоснете продължително за да изтриете или преместите. Папка за бекъп: Android/data/org.totschnig.mxexpenses/files/images.old.</string>
  <!--CSV Import-->
  <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[След като изберете файл, от който да импортирате, трябва да посочите кодовата му таблица (UTF-8 или ISO-8859-1), знакът разделител на полетата (запетая, точка и запетая или табулатор) и форматирането на датата. Данните ще се импортират в съществуваща сметка или в нова, за която да определите валутата и типа на сметката.<br><br>След като докоснете бутона Анализирай в лентата с инструменти, данните ще бъдат представени в таблица. Преди да потвърдите импорта с бутон от лентата, може да посочите редове, които да бъдат пропуснати. Трябва и да свържете колоните със съответните полета.<br><br>Когато премахвате първия ред, ще трябва да отговорите на въпрос дали да се третира като заглавен ред. В този случай <i>Моите разходи</i> ще опита автоматично да свърже колоните според съдържанието на полетата от заглавния ред. Това ще бъде запомнено и предложено при следващ импорт от файл със същия заглавен ред.]]></string>
  <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[За да не бъде интерпретиран текста може да се огради с единични кавички (\') . С две единични кавички (\'\') се представя единична кавичка, която ще се покаже в текста. За справка <a href="http://developer.android.com/reference/java/text/SimpleDateFormat.html">виж тук</a> или потърси помощ на support@myexpenses.mobi]]></string>
  <string name="help_NavigationDrawer_info">Списъкът на сметките позволява лесно преминаване от сметка в сметка, чрез докосване върху желаната.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Създаване на нова сметка. В безплатната версия броят им е ограничен до 5 сметки.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text">Списъка на сметките може да бъде подреден по име (в азбучен ред), по честота на използване или по последно създадена транзакция.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text_custom">Кликване върху \"Потребителски\" ви позволява да зададете позицията на всяка сметка.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_grouping_help_text">Списъка на сметките може да бъде показан с групиране по тип на сметките, по валути или без групиране.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_hidden_accounts_help_text">Показва списък на всички скрити сметки. От тук те могат да бъдат направени отново видими или да бъдат изтрити.</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_hide_help_text">Премахване на сметка от списъка.</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Чрез затваряне на сметка може да предотвратите всякакви промени (добавяне, изтриване, редакция) на нейните данни, но тези данни ще бъдат взети под внимание при всички статистически изчисления.</string>
  <!--SyncBackends-->
  <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Моите разходи позволява да зададете различни отдалечени места за съхранение за всяка сметка. Например, може да синхронизирате една сметка чрез споделена папка, а друга сметка с частна папка. На този екран добавяте или премахвате отдалечени места за съхранение, стартирате или спирате синхронизирането с отдалечени сметки. Синхронизирането се прави автоматично през определени периоди от време, но може да го предизвикате и ръчно. Моля, имайте предвид, че Моите разходи се нуждае от пълен контрол на отдалечената папка. Не използвайте други инструменти или интерфейси за промяна на съдържанието на отдалечената папка, защото това ще предизвика грешки при синхронизирането.</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">WebDAV: ако доставчика на облачна услуга поддържа този протокол, Моите разходи ще може да синхронизира данните чрез него. Просто посочете URL на папка с вашите потребителско име и парола. Ако използвате https и уеб-сървъра използва саморъчно подписан сертификат ще трябва изрично да го посочите като доверен.</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Google Drive: посочете папка, която ползвате вие или е споделена с вас.</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">За всяко отдалечено хранилище може да зададете различна парола за криптиране на данните за синхронизация. Не може да превключите съществуващо хранилище от некриптирано към криптирано. Ще трябва да създадете ново отдалечено хранилище. Ако използвате функцията за автоматично съхраняване на резервни копия в отдалеченото хранилище за синхронизация, архивните файлове не се шифроват със специфичната за хранилището парола, тя се прилага само при данните за синхронизация. Вместо това, в раздела за Сигурност от менюто с Настройки може да зададете парола, която се прилага за всички архивни файлове.</string>
  <string name="menu_create_sync_backend_help_text">Изберете от подменюто типа на отдалеченото място за съхранение, което искате да добавите и въведете специфичните допълнителни данни.</string>
  <string name="cab_sync_now_help_text">Започни сега синхронизация с избраното отдалечено място за съхранение.</string>
  <string name="cab_remove_help_text">Премахни избраното отдалечено място за съхранение.</string>
  <string name="cab_sync_download_help_text">Зареди сметка от отдалеченото място за съхранение. Такава сметка ще бъде създадена локално и ще бъде определена за синхронизиране с  тази от отдалеченото място за съхранение.</string>
  <string name="cab_sync_link_help_text">Започни синхронизиране на сметка, която съществува и локално, и отдалечено. Ще трябва да решите, кои данни да се запазят при първото синхронизиране.</string>
  <string name="cab_sync_unlink_help_text">Избраната сметка няма да се синхронизира повече с отдалеченото място за съхранение.</string>
  <!--History-->
  <string name="help_HistoryActivity_info">Този екран показва вашия паричен поток, как се променят вашите разходи и доходи в продължение на години, месеци, седмици или дни.</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Превключвайте между дневно, седмично, месечно или годишно групиране на данните за паричния поток.</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Включва / изключва показването на баланса.</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Посочете дали трансферите да се третират като приходи или като разходи.</string>
  <!--Budget-->
  <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">При дефиниране на бюджет определяте обща сума, която искате да похарчите за даден период. Може също да разпределите суми по категории и подкатегории. След това следите колко сте похарчили и колко остава да похарчите.</string>
  <string name="help_Budget_amount_click">Чрез кликване върху бюджетните суми може да ги промените.</string>
  <string name="cab_show_transactions_help_text">Отваря списък на транзакциите от текущата сметка за избраната категория.</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Сравнете бюджета с разходите от минали или бъдещи периоди от време.</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Промяна на бюджетната дефиниция.</string>
  <string name="menu_budget_aggregate_help_text">По подразбиране изчислените суми включват както разходи, така и приходи. Ако деактивирате тази опция, приходите се игнорират, отчитат се само разходите.</string>
  <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">При активиране на тази опция се показват само категориите, за които има разпределена сума.</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Показаният бюджет ще бъде изтрит.</string>
  <string name="help_ManageBudgets_title">Списък на всички бюджети</string>
  <string name="help_ManageBudgets_info">Този екран показва обобщение на всички създадени от вас бюджети. Използвайте плаващия бутон за да създадете нов бюджет. Кликването върху запис от списъка показва съответния бюджет.</string>
  <string name="help_BudgetEdit_title">Формуляр за бюджети</string>
  <string name="help_BudgetEdit_info">Използвайте този формуляр, за да създадете нов бюджет или да редактирате съществуващ.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Заглавието на бюджета помага за разпознаването му в списъка с бюджети.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Колко пари са налични в контекста на този бюджет.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Бюджетът е ограничен или до една сметка; или обхваща всички сметки с една и съща валута; или се отнася до общата съвкупност във всички валути.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Бюджетите могат да се филтрират по категории, партии, методи или държави. Само транзакции, отговарящи на тези филтри, се вземат предвид.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Бюджетът се определя като редовен (ежедневен, месечен, седмичен, годишен) или еднократен. За еднократен бюджет указвате началото и края на неговата продължителност. Редовният бюджет (който не е филтриран) може да бъде зададен като подразбиращ се: Това означава, че списъкът с транзакции (ако е конфигуриран да групира данни за ден, седмица, месец или година) ще показва напредъка на този бюджет за съответния период.</string>
  <string name="cab_remap_help_text">Използвайте командите в това подменю, за да промените някой реквизит (сметка, категория, платец/получател или метод на плащане) за всички избрани транзакции.</string>
  <!--Tags-->
  <string name="form_tags_help_text">Иконата + позволява да изберете съществуващите маркери и да създадете нови. Иконата x на всеки маркер позволява да се премахне маркера от транзакцията.</string>
  <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Изберете или премахнете отметката от маркерите за филтриране на списъка с транзакции, като ги докоснете. Използвайте плаващия бутон, за да потвърдите избора.</string>
  <string name="help_ManageTags_manage_info">Създайте нови маркери, чрез въвеждане в текстовото поле. Иконата x на всеки маркер го премахва от базата данни. С дълго докосване на маркер може да го редактирате.</string>
  <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Маркирайте или премахнете маркирането, като докоснете маркерите. Използвайте плаващия бутон, за да потвърдите маркирането.</string>
</resources>
