<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">Команди от менюто</string>
  <string name="help_contextual_actions">Контекстни действия</string>
  <string name="help_form_fields">Полета в бланката</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Изтриване на избраното.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Редактиране на избраното.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Списък на транзакциите</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Този екран показва всички транзакции по текущата сметка. Използвайте плаващия бутон за да отворите бланка за създаване на нова транзакция. Използвайте списъка на сметките (на таблет е в лявата страна, на телефон се изтегля отляво когато натиснете иконата хамбургер) за да превключвате сметки. Всяка сметка има меню, от където може да я редактирате или изтриете. Използвайте бутона в края на списъка за да създадете нова сметка.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Статусът на транзакцията се показва от цветен правоъгълник: сив за несъгласувана, син за изчистена, зелен за съгласувана. С докосване на правоъгълника може да смените статуса.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Тази команда експортира всички транзакции от текущата сметка във файл на SD картата във формат QIF или CSV. Може да изберете дали да изтриете експортираните транзакции, като в този случай балансът се наглася автоматично. Алтернативно, ако не изтриете транзакциите, те биват маркирани като експортирани. От My Expenses може да споделите файла веднага след експорт чрез FTP, електронна поща или друго приложение, което може да зададете в Настройки.</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Транзакциите се групират за ден, седмица, месец или година. За всяка група се изчисляват и показват сумите от приход, разход и трансфер. Когато докоснете заглавието на групата, списъка с транзакции се свива и остава видимо само заглавието. Докоснете отново за да се разшири.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Показва разпределение на разходите по категории. С продължително докосване на груповото заглавие може да проверите разпределението за даден период от време.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Отваря списък шаблони и планове, от където може да ги приложите, редактирате или изтриете. Също може да дефинирате план за бъдещи и повтарящи се транзакции.</string>
  <string name="menu_balance_help_text">Показва последно съгласувания и изчистен баланси. Може да сравните с банковото си извлечение и да маркирате всички изчистени транзакции като съгласувани. Има възможност да изтриете съгласуваните транзакции.</string>
  <string name="menu_print_help_text">Създава печатаем файл от текущо показваните транзакции.</string>
  <string name="menu_search_help_text">Отваря подменю, където да определите критерий за търсене: по категория, сума, бележка, статус, платец/получател или начин на плащане. При активиран филтър може да пипнете за да го изключите.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Създава нов шаблон от избраната транзакция. Ще Ви попита за име на шаблона.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Избраните транзакции ще бъдат клонирани за текущата дата и час. Може да направите промени преди да запишете копието.</string>
  <string name="cab_split_transaction_help_text">Избраните транзакции ще се преобразуват в разпределени с една част. После може да ги редактирате, така че да създадете нужното разпределение.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Този екран показва предварително дефинираните начини на плащане (чек, кредитна карта, депозит, директен дебит) и може да дефинирате други. Използвайте плаващия бутон за да отворите бланка за създаване на нов начин на плащане.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_info">Този екран показва списък на страните, който се ползва за автоматично попълване на полето платец/получател. Използвайте плаващия бутон за да добавите нов платец/получател.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info">Този таб показва всички налични шаблони. Докато шаблон може да се създаде и от транзакция, от нейното контекстно меню, тук може да създадете нов шаблон съвсем отначало (за транзакция или за трансфер) като натиснете плаващия бутон. Ако натиснете елемент от списъка ще го активирате и ще създадете нова транзакция или трансфер по шаблона.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[Планът е шаблон, за който сте създали събитие (еднократно или повтарящо се) в календара. Тук са показани всички планове. Когато разширите елемент от списъка, ще видите списък на предстоящите събития по плана. Вместо да изчаквате уведомление за настъпило събитие, когато му дойде времето, от тук може да приложите предварително бъдещите появи и така да ги направите видими във списъците с транзакции. За целта имате команди в контекстното меню. Статуса на инстанциите се показва от следните икони: <br><img src=\"ic_stat_open\"> Инстанцията още не е приложена.<br><img src=\"ic_stat_applied\"> Инстанцията е приложена.<br><img src=\"ic_stat_cancelled\"> Инстанцията е отменена, т.е. маркирана е да бъде пропусната - няма да създаде транзакция.]]></string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Създава запис от избрания шаблон и веднага го запазва.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Създава запис от избрания шаблон и го предлага за редактиране, преди да бъде запазен.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Изтрива избрания шаблон и свързания с него шлан.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Редактиране на избрания шаблон и създаване или редактиране на план.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Създава транзакция за времето на избраното събитие и веднага я записва.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Създава транзакция за времето на избраното събитие и я предлага за редактиране, преди да бъде записана.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Показва, че избраните събития няма да създадат транзакции.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Ако избраните събития създадат транзакции, то те ще бъдат изтрити, ако са обозначени като отменени и обозначението ще се премахне.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Редактиране на транзакция, която е създадена за избрания план.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Този екран показва разпределението на вашите разходи и приходи по категории, за всички транзакции в сметката или за отделна група. Ако разширите главната категория в списъка, графиката ще показва разпределението на нейните подкатегории. Ако изберете категория в списъка, нейния дял ще се повдигне на графиката и обратно - избор в графиката ще подчертае в списъка. С дълго натискане на категория ще извикате списък на транзакциите, обединени от нея.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">В допълнение на действията, който може да изпълните при управление на категориите от екрана Предпочитания (създаване, редактиране, премахване), тук може да свържете транзакцията с определена категория. Избирате подкатегорията с кратко докосване върху нея. За да свържете с главна категория трябва да използвате контекстното меню (продължително докосване).</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Избор на категория за филтриране на списъка с транзакции. За да изберете главна категория използвайте контекстното меню.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">От тук може да създавате, редактирате и премахвате категории. По подразбиране критерия за сортиране на списъка е броя на използванията на категорията (и допълнително по азбучен ред). Това дава по-бърз достъп до по-често използваните категории. В Настройки може да промените начина на сортиране на категориите само по азбучен ред. Кратко докосване на главна категория отваря нейните подкатегории. Продължително докосване активира контекстното меню на главните категории, от където може да добавите подкатегория, да премахнете или редактирате избраната главна. Подкатегориите също имат контекстно меню - за премахване и редактиране.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Задаване на критерия за групиране и показване: за ден, седмица, месец или година.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Назад до предишна група. Може да се направи и с жест - плъзгане от ляво на дясно.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Напред до следваща група. Може да се направи и с жест - плъзгане от дясно на ляво.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Отваря диалог за задаване на име на нова подкатегория на избраната главна.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_category_help_text">Свързва избраната категория с транзакцията и връщане в бланката на транзакцията.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Импортира комплект предварително подготвени категории.</string>
  <string name="menu_categories_export_help_text">Категориите ще бъдат експортирани във файл тип QIF.</string>
  <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Превключва видимостта на графиката.</string>
  <string name="menu_distribution_aggreate_help_text">По подразбиране, изчислените суми включват и двете - и разходи и приходи. Ако искате да се показват по отделно, бутон в ленатата за действия ще превключва между разходи и приходи.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_category_help_text">Избраната категория ще служи за филтриране на списъка с транзакции.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Бланка за транзакция</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Бланка за трансфер</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Бланка за разпределена транзакция</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Бланка за категория на разпределяната част</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Бланка за трансфер на разпределяната част</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Бланка за шаблон за транзакция</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Бланка за шаблон за трансфер</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Използвайте тази бланка за да въведете нова транзакция или да редактирате съществуваща. Използвайте падащото меню в лентата за действие за да превключите към бланка за добавяне на нов трансфер или нова разпределена транзакция.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Използвайте тази бланка за да въведете нов шаблон за транзакция или да редактирате съществуващ. Използвайте падащото меню от лентата за действие за да превключите към добавяне на бланка за шаблон за трансфер.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_info">Засега са възможни само трансфери между сметки с еднаква валута.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Разпределена транзакция е една транзакция, разделена на части, на които могат да се приложат различни категории или частта да се трансферира към друга сметка.</string>
  <string name="form_account_help_text">Изберете сметката, в която да се запише транзакцията.</string>
  <string name="form_date.time_help_text">Въведете време на възникване на транзакцията.</string>
  <string name="form_payer_or_payee_help_text">Това поле запомня въвежданите стойности и ще ви ги предлага в последствие.</string>
  <string name="form_amount_switch_help_text">Използвайте плъзгащия ключ за да превключите между разход и приход.</string>
  <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[Бутонът <img src=\"?calcIcon\"> отваря калкулатор.]]></string>
  <string name="form_crstatus_help_text">На транзакциите в тип банкови сметки може да промените статуса на транзакцията в \"за изчистване\". За да го промените на \"съгласувана\" ще използвате командата \"Баланс на сметката\" от списъка с транзакции. Ако статуса е \"не сумирай\" тази транзакция няма да се отчита.</string>
  <string name="form_comment_help_text">Въведете произволна бележка.</string>
  <string name="form_method_help_text">Това поле е достъпно само, ако сметката е от тип, който е сързан с начин на плащане. По подразбиране само банковите сметки са свързани с начин на плащане (чек, кредитна карта, депозит, директен дебит).  В Настройки -&gt; Управление -&gt; Начини на плащане може да направите връзка между типа на сметката и начините на плащане. Когато изберете начин на плащане, означен като \"номерирани\", ще имате допълнтелно поле, в което да въведете референтен номер на транзакцията.</string>
  <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Бутонът <img src=\"android:ic_menu_camera\"> ви дава възможност да приложите изображение (от Галерия или от камерата) към обекта.]]></string>
  <string name="form_category_help_text">Този бутон отваря списък с категории, от който може да изберете категория, която да приложите на транзакцията.</string>
  <string name="form_transfer_from_account_help_text">Изберете сметка, от която се трансферира сумата.</string>
  <string name="form_transfer_to_account_help_text">Изберете сметка, в която се трансферира сумата.</string>
  <string name="form_split_parts_heading_help_text">Използвайте плаващия бутон за да въведете нужните отделни части. Разликата между сумата от въведените части и общата на транзакцията се показва в дъното на екрана. Ще може да запазите транзакцията, само ако сумата е точно разпределена.</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Изберете категория за тази разпределяна част.</string>
  <string name="form_transfer_from_account.transfer_to_account_help_text">Определете сметките, между които се трансферира обекта.</string>
  <string name="form_title_help_text">Въведете име, което да идентифицира уникално шаблона.</string>
  <string name="form_plan_help_text">Когато създадете план за шаблон той се добавя в частния календар, обработван от приложението Календар. Може да определите събитието като еднократно или повратящо се - календарът ще го обработи. Може да създавате, променяте и изтривате планове от бутона План, а след като е записан ще може да ползвате и приложението Календар за да го управлявате. Планът може да е автоматичен или ръчен. Когато настъпи събитие от автоматичен план, ще се създаде и запише транзакция от шаблон и ще получите уведомление. Ако планът е ръчен, ще получите уведомление и ще може да изберете дали да отмените, промените или запишете транзакцията от шаблон.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Запазва данните и затваря бланката.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Запазва данните, но оставя отворена бланката - за създаване на нова транзакция със същите данни.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Сменя посоката на трансфера чрез размяна на сметките От и Към.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Бланка за сметки</string>
  <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Името идентифицира сметката в списъка на сметките.</string>
  <string name="form_description_help_text">Описанието е само за информация.</string>
  <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Използвайте превключвателя, за да започнете с отрицателно салдо.</string>
  <string name="form_currency_help_text">Изберете валута от предоставения списък на валутите.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Може да зададете типа на сметката като един от разплзщателна, банкова, пасиви, кредитна карта. Типа на сметката определя достъпните начини на плащане, които може да определите в Настройки -&gt; Управление -&gt; Начини на плащане.</string>
  <string name="form_color_help_text">Цвета на сметката ще бъде използван като първичен в нейния списък с транзакции.</string>
  <string name="menu_set_sort_key_help_text">Зададеното число определя позицията на сметката (в нарастващ ред) в навигационната лента, изтегляна отляво.</string>
  <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Ако включите тази опция, сметката няма да се включва в обобщаването на валутата.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Бланка за начини на плащане</string>
  <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Името идентифицира начина на плащане, когато го придавате на транзакция.</string>
  <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Чрез типа на начина на плащане ще определите, ако е приложимо, дали е разход (дебит), приход (кредит) или и двете (неутрално).</string>
  <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Когато полето \"номерирана\" е отбелязано за съответния начин на плащане, то транзакциите, свързани с този начин на плащане, ще имат допълнително поле, където може да въведете референтен номер.</string>
  <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Изберете типовете сметки, за които този начин на плащане е приложим.</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <string name="help_ManageCurrencies_info">Може да промените броя дробни десетични знаци, с които да се работи за всяка валута. Например, ако за Евро трябва да се работи с 1/10 от ¢, т.е. 1/1000 от Евро, задайте числото 3. Съществуващите сметки, използващи валутата, ще се настроят автоматично към новата стойност.</string>
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <string name="help_FolderBrowser_info">Папката, която посочите тук, ще бъде използвана за запазване на бекъпите и за експортиране. Придвижете се в иерархията на папките, докато достигнете желаната.</string>
  <string name="menu_create_folder_help_text">Създава нова папка, вътре в текущата.</string>
  <string name="menu_select_folder_help_text">Избира текущата папка като място за експорт и запазване на бекъпите.</string>
  <string name="menu_up_help_text">Придвижване до родителя на текущата папка.</string>
  <!--StaleImages-->
  <string name="help_ManageStaleImages_info">От тук може да управлявате файловете с изображения, които остават след изтриване на транзакции. Докоснете продължително за да изтриете или преместите. Папка за бекъп: Android/data/org.totschnig.mxexpenses/files/images.old.</string>
  <!--CSV Import-->
  <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[След като изберете файл, от който да импортирате, трябва да посочите кодовата му таблица (UTF-8 или ISO-8859-1), знакът разделител на полетата (запетая, точка и запетая или табулатор) и форматирането на датата. Данните ще се импортират в съществуваща сметка или в нова, за която да определите валутата и типа на сметката.<br><br>След като докоснете бутона Анализирай в лентата с инструменти, данните ще бъдат представени в таблица. Преди да възприемете импорта с бутон от лентата, може да посочите редове, които да бъдат пропуснати. Трябва и да свържете колоните със съответните полета.<br><br>Когато премахвате първия ред, ще трябва да отговорите на въпрос дали да се третира като заглавен ред. В този случай <i>My Expenses</i> ще опита автоматично да свърже колоните според съдържанието на полетата от заглавния ред. Това ще бъде запомнено и предложено при следващ импорт от файл със същия заглавен ред.]]></string>
</resources>
