<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_361_1">Списъкът транзакции може да се сортира по сума.</string>
    <string name="whats_new_361_2">Файловете в папката на приложението (архиви и експортирани данни) може да бъдат споделяни или изтривани.</string>
    <string name="whats_new_364_2">Нова стратегия за управление на дублираща се информация за платец/получател</string>
    <string name="whats_new_364_1">Импорт в няколко сметки от един CSV файл</string>
    <string name="whats_new_365">Прилагане на произволен брой изображения и документи (pdf)</string>
    <string name="whats_new_366">Уйджета на начален екран показва текущото състояние на бюджета.</string>
    <string name="whats_new_367">Сега категориите може да се конфигурират като разход или приход, което ще се отрази при калкулиране на сумите като разход или приход.</string>
    <string name="whats_new_369_1">Преводите може да бъдат свързани с категории.</string>
    <string name="whats_new_369_2">При активирано заключване на екрана може да се избере дали да се забрани екранна снимка.</string>
    <string name="whats_new_370">Менюто на главния екран може да бъде изцяло персонализирано.</string>
    <string name="whats_new_374">Цветове на етикети по избор</string>
    <string name="whats_new_384">Опростена настройка за архивиране в облака</string>
    <string name="whats_new_386">Разпределението на разходи и разпределението на приходи могат да бъдат показани заедно в кръгова диаграма с двоен пръстен.</string>
    <string name="whats_new_388">Транзакциите могат да бъдат архивирани.</string>
    <string name="whats_new_376_1">Клонирайте няколко транзакции с нова дата.</string>
    <string name="whats_new_376_2">Уеб-интерфейса може да се управлява от главния екран.</string>
    <string name="whats_new_378">При съставяне на графики могат да се прилагат филтри на данните.</string>
    <string name="whats_new_382">Функцията %1$s може да бъде извикана от уйджета %2$s.</string>
    <string name="whats_new_395">Експортираните файлове (PDF, архивиране, QIF, CSV, JSON) могат да бъдат изтеглени чрез уеб потребителски интерфейс.</string>
    <string name="whats_new_396">Подобрено управление на сметки в чуждестранна валута с автоматични актуализации на обменен курс и проследяване на стойността в реално време.</string>
    <string name="whats_new_398">Вижте вашите активи, пасиви и нетна стойност — на едно място.</string>
    <string name="whats_new_399">Подобрен изглед на PDF експорт - може да се преподрежда с drag-and-drop.</string>
    <string name="whats_new_400_2">История на цените: Групово зареждане на липсващи записи</string>
    <string name="whats_new_400_1">Кръгова диаграма, показваща разпределението на парите по сметки</string>
    <string name="whats_new_401">Списъкът с транзакции вече показва повече подробности за разпределени транзакции.</string>
    <string name="whats_new_402">Персонализация на типа на сметките</string>
    <string name="whats_new_403">Флагове на сметката разширяват персонализирането на нейната видимост и приоритет.</string>
</resources>
