<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_WebUI_info_2">Atualmente, a interface de utilizador Web não suporta transferências ou transações divididas.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">O estado da transação é indicado por um rectângulo colorido: cinzento para não reconciliada, azul para liquidada, verde para reconciliada. Clicar no rectângulo, altera o estado.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Clique num item para iniciar a seleção múltipla.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Um conjunto de categorias predefinidas será importado.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Introduzir qualquer nota sobre o objeto.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Use o ícone + para digitar quantas partes da divisão forem necessárias.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Formulário para contas</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Escolha qualquer pasta que possua ou que esteja partilhada consigo.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Esta opção permite selecionar uma pasta através do diálogo de seleção de ficheiros do Android. É principalmente útil se tiver instalado uma app de armazenamento na cloud que suporte a seleção de uma pasta para armazenar conteúdo, como o NextCloud.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Altera a definição do orçamento.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Formulário para orçamentos</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Mapeie ou desfaça o mapeamento das etiquetas tocando nelas. Use o botão de ação flutuante para confirmar o mapeamento.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Digite a data em que a dívida foi contraída.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Atribuir a categoria selecionada à transação e voltar ao formulário da transação.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Chame o URL apresentado na legenda a partir de um navegador Web no seu computador desktop.</string>
    <string name="help_menu_commands">Comandos do menu</string>
    <string name="help_contextual_actions">Ações de contexto</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">O menu para ações contextuais é exibido mediante um toque longo numa entrada da lista.</string>
    <string name="help_form_fields">Campos do formulário</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Apagar os itens selecionados.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Editar o item selecionado.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Lista de transações</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Este ecrã lista todas as transações da conta atual. Utilize o botão de ação flutuante para abrir o formulário de criação de uma nova transação.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Manter pressionado o botão de ação flutuante abre um menu para escolher o formulário para transferência, transação dividida ou receita.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Tocar na barra de ferramentas (rótulo da conta ou saldo atual) abre um menu com as seguintes entradas:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Copia o saldo atual para a área de transferência.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Calcule a diferença entre o saldo atual e um novo valor.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Este comando irá exportar todas as transações da conta atual para o cartão SD um ficheiro em formato QIF ou CSV. Pode optar por eliminar todas as transações, nesse caso o saldo de abertura é automaticamente ajustado. Em alternativa, se as transações não forem eliminadas, serão marcadas como exportadas. O My Expenses pode partilhar o ficheiro imediatamente após a exportação através de FTP, email ou qualquer outra aplicação de partilha de ficheiros, se o configurar para esse efeito nas Definições. Se um filtro de pesquisa estiver ativo, apenas as transações atribuídas a esse filtro serão tidas em consideração.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Pode agrupar as transações por dia, semana, mês ou ano. Para cada grupo, a soma da receita, despesas e transferências é calculada e exibida. Quando clica num cabeçalho de um grupo, o grupo de transações é contraído e apenas é exibido o cabeçalho. Clique novamente para o expandir.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">As transações podem ser ordenadas de forma ascendente (mais antiga no topo) ou descendente (mais recente no topo).</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Exibir a distribuição das suas despesas por categoria. Pode também clicar longamente num cabeçalho de um grupo para examinar a distribuição para um período de tempo específico.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Gerir orçamentos diários, semanais, mensais ou anuais para a conta exibida no momento.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Mostre um diagrama de fluxo de caixa: Como as suas despesas e receitas evoluíram ao longo dos dias, semanas, meses ou anos\?</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Abre a lista de modelos e planos, onde os pode aplicar, editar ou eliminar, e também definir planos para transações futuras e recorrentes.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Este comando abre um diálogo que exibe o último saldo reconciliado e o saldo liquidado. Pode comparar o último com o seu extrato bancário. Opcionalmente pode optar por eliminar transações reconciliadas.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Cria uma vista imprimível das transações atualmente exibidas.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Esta entrada abre um submenu que lhe permite definir critérios de pesquisa baseados na categoria, quantia, comentário, estado, pagador/beneficiário e método de pagamento. Quando um filtro de pesquisa estiver ativo, pode simplesmente clicar na respetiva entrada no submenu para o desativar.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definir um novo modelo baseado na transação selecionada. Ser-lhe-á pedido um título para o modelo.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">As transações selecionadas serão clonadas com a data e hora atual. Pode fazer alterações antes de guardar a cópia.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Posteriormente, pode editar a transação para criar partes adicionais, conforme necessário.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Este ecrã lista os métodos de pagamento predefinidos (cheque, cartão de crédito, depósito, débito direto) e permite-lhe definir novos métodos. Utilize o botão de ação flutuante para abrir o formulário de criação de um novo método.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Ative o modo de digitalização para digitalizar rapidamente os recibos.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Uma despesa numa conta pode ser vinculada a uma receita em outra conta. Se as contas tiverem a mesma moeda, as duas transações devem ter valores idênticos.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Este ecrã lista os participantes utilizados no preenchimento automático do campo do pagador/beneficiário.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Selecione um parceiro tocando nele.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Vista de calendário de planeamento</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Próximas recorrências</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Selecione todas as partes que você deseja usar para filtrar a lista de transações.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Use o botão de ação flutuante para adicionar uma nova entrada.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Se o mesmo parceiro aparecer várias vezes na lista com diferentes variações de grafia, pode mesclá-los.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Será solicitado a selecionar qual variante manter.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info">&lt;img src=\"ic_menu_template\"&gt;Enquanto que os modelos podem derivar de transações através dos respetivos menus de contexto, aqui pode criar novos modelos a partir do zero (para transações ou transferências) clicando no botão de ação flutuante. Clicar num modelo, irá criar uma ocorrência para o mesmo.&lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_event\"&gt;Um plano é um modelo para o qual criou um evento (único ou recorrente) no calendário de planeamento. Clicar num plano, abrirá a vista de calendário que exibe as ocorrências passadas e futuras de um plano.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Um toque longo numa instância aberta inicia a seleção múltipla. Tocar no início ou no final do intervalo de datas permite estender o intervalo ao passado ou o futuro.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Cada data realçada representa uma ocorrência do plano.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">O estado da ocorrência é indicado pelos seguintes ícones:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">A ocorrência ainda não foi aplicada.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">A ocorrência foi aplicada.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">A ocorrência foi cancelada, por ex. se a tiver marcado para ser avançada. Não será criada nenhuma transação para esta ocorrência.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Aplicar os modelos selecionados e guardar imediatamente.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Aplicar o modelo selecionado e entrar no respetivo formulário de edição onde pode modificar antes de guardar.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Eliminar os modelos selecionados e quaisquer planos associados.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Editar o modelo selecionado e criar ou editar um plano associado.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Criar transações no momento da ocorrência dos eventos selecionados e guardar automaticamente.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Criar uma transação no momento da ocorrência do evento selecionado e entrar no respetivo formulário de edição onde pode modificar antes de guardar.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Se foram criadas transações para as ocorrências dos eventos selecionados, as mesmas serão eliminadas, se foram marcadas como canceladas, as marcações serão removidas.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Indicar que no momento da ocorrência dos eventos selecionados, nenhuma transação deve ser criada. Se foram criadas transações para as ocorrências dos eventos selecionados, as mesmas serão eliminadas.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Editar a transação que foi criada para a ocorrência do plano selecionado.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">A lista de modelos pode ser ordenada por título (alfabeticamente), por quantia, por frequência de usos, ou pelo último modelo aplicado a uma transação.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Este ecrã exibe a distribuição das suas despesas e receitas por categorias, para todas as transações numa conta, ou para um grupo específico. Se expandir a categoria principal na lista, o gráfico circular exibirá a distribuição das respetivas subcategorias. Se selecionar uma categoria na lista, a mesma será realçada no gráfico circular, e vice-versa. Pressione longamente numa categoria para exibir a lista de transações atribuídas à mesma.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Para além das ações que pode efetuar quando gere categorias a partir do ecrã de Definições (criar, editar, eliminar), neste ecrã atribui uma transação a uma categoria selecionada clicando simplesmente na mesma.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Este ecrã permite criar, editar e eliminar categorias. Por omissão, o critério de ordenação principal na lista de categorias é o número de vezes que usa uma categoria (o critério secundário é a ordem alfabética). Isto fornece-lhe acesso rápido à lista de categorias que usa frequentemente.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">Toque no ícone &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt; para expandir ou contrair uma categoria.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Navegar para o grupo anterior. Pode também ser feito através de um gesto de passar da esquerda para a direita.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Navegar para o próximo grupo. Pode também ser feito através de um gesto de passar da direita para a esquerda.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Abre o diálogo para a criação de uma nova subcategoria abaixo da categoria selecionada. Subcategorias podem ser aninhadas com profundidade arbitrária.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Qualquer categoria (juntamente com as subcategorias dela) pode ser movida para uma nova categoria mãe. Subcategorias podem ser transformadas em categorias principais.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Toque numa entrada para exibir o menu de contexto dela. Um toque longo inicia a seleção múltipla.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Definir o tipo de agrupamento e exibir a distribuição por dia, mês, semana ou ano.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">As categorias serão exportadas para um ficheiro QIF.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Alternar a visibilidade do gráfico.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">As categorias selecionadas serão usadas para filtrar a lista de transações.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Apenas a categoria principal e as subcategorias que coincidem com a sua pesquisa serão exibidas.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">A lista de categorias pode ser ordenada por título (alfabeticamente), por frequência de usos, ou pela última categoria atribuída a uma transação.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Pode atribuir uma cor às categorias principais. Esta cor será usada para representar a categoria nos gráficos. As subcategorias usarão tons da cor da categoria principal dela.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formulário para transações</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formulário para transferências</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formulário para divisões</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formulário para divisões (categoria)</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formulário para divisões (transferência)</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Formulário para modelos de transações</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Formulário para modelos de transferências</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Formulário para modelos de divisão</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Utilize este formulário para introduzir uma nova transação ou para editar uma já existente. Utilize o menu em cascata na barra de ações para mudar para o formulário de adição de uma nova transferência ou transação dividida.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Use este formulário para inserir um novo modelo ou para editar um existente. Use o menu suspenso na barra de ações para alternar entre os modelos de transações, transferências e divisões.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Uma transação dividida é uma transação única dividida em partes, onde cada parte pode ser atribuída a uma categoria diferente, ou transferida para uma conta diferente.</string>
    <string name="form_account_help_text">Selecionar a conta a que pretence a transação.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Insira a data e a hora em que a transação ocorreu.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">Nas configurações, pode desativar a entrada de horário e permitir a diferenciação entre a data do pagamento e a data da contabilização.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Este campo relembra os valores que introduz e sugerirá os mesmos no futuro.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">Se o indicador &lt;img src=\"ic_hchain\"&gt;/&lt;img src=\"ic_hchain_broken\"&gt; estiver no estado vinculado dele, definir a data da contabilização ou a data do pagamento também atualizará a outra data.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Utilize o interruptor para alternar entre despesa e receita.</string>
    <string name="form_calculator_help_text">O botão &lt;img src=\"?calcIcon\"&gt; abre a calculadora.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Para transações pertencentes a contas bancárias, pode alterar o estado da transação para liquidada. Para definir como reconciliada terá de utilizar o comando \"Saldo da conta\" a partir da lista de transações. Se o estado for nula, a transação não será contabilizada.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text">O botão &lt;img src=\"android:ic_menu_camera\"&gt; permite-lhe anexar uma imagem (por ex. da galeria ou da câmara) ao objeto.</string>
    <string name="form_method_help_text">Este campo apenas está disponível se a conta atual é de um tipo associado a qualquer método de pagamento. Por omissão apenas as contas bancárias estão associadas a métodos de pagamento (cheque, cartão de crédito, depósito, débito direto). Consulte as Definições -&gt; Gerir -&gt; Métodos de pagamento para configurar a associação entre tipos de conta e métodos de pagamento. Quando seleciona um método que está definido como numerado, um campo adicional para a introdução de um número de referência fica disponível.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Para cada modelo da lista, pode configurar o comportamento de um toque curto nele: gravar a instância imediatamente ou entrar no formulário de edição dele onde pode modificá-lo antes de gravar. Sempre pode acessar ambas as ações por meio de um toque longo.</string>
    <string name="form_category_help_text">Este botão abre a lista de categorias, onde poderá selecionar a categoria que pretende atribuir à transação.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">O campo do montante será automaticamente atualizado com a soma das partes, a menos que digite um montante manualmente, nesse caso será exibida a diferença entre a soma das partes e o montante (não dividido).</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Apenas pode guardar a transação dividida, se a quantia da transação foi exatamente designada.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Selecionar a categoria para esta divisão.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Designar as contas de ou para onde este objeto é transferido.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Pode especificar uma taxa em ambas as direções da transferência. A taxa inversa e o montante correspondente à parte dependente da taxa de câmbio são calculados automaticamente.</string>
    <string name="form_title_help_text">Introduzir um título que identifica unicamente o modelo.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Quando cria um plano para um modelo, o mesmo é adicionado a um calendário privado gerido pela sua aplicação de calendário. Pode definir o plano como evento único, ou para ocorrer diariamente, semanalmente, mensalmente ou anualmente.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Depois de ter guardado o modelo, pode configurar mais tipos de recorrência avançados usando a sua aplicação de calendário.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">Um plano pode ser configurado como automático ou manual. Quando uma ocorrência automática de um plano acontece, a transação será criada, e receberá também uma notificação. Quando o plano é manual, receberá também uma notificação, que deixa para si a escolha de cancelar, modificar ou aplicar o modelo.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Guardar os dados e fechar o formulário.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Se isso estiver marcado, após gravar os dados, o formulário é deixado aberto para a criação de uma nova transação com os mesmos dados.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Exibe um campo que permite definir uma quantia adicional. Por exemplo, se paga com o seu cartão de crédito em moeda estrangeira, Pode lembrar o valor original além da quantia debitada do seu cartão. O valor original é ignorado para calcular as somas.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Para calcular um total geral em todas as contas, as transações de contas em moeda estrangeira são multiplicadas por uma taxa de câmbio que definir para a conta.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Inverter a direção da transferência trocando o \'De\' e \'Para\' conta.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Se as moedas das contas \'De\' e \'Para\' forem diferentes, especifique a quantia apenas para uma delas. A outra será calculada quando criar ocorrências a partir do modelo.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">Este campo permite especificar uma meta positiva de poupança ou um limite negativo de crédito. Em ambos os casos, na lista de contas, um indicador de progresso mostra a distância entre o saldo atual e a meta ou o limite.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Abra um menu que lista todos os modelos, permitindo carregá-los rapidamente no formulário.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Se estiver marcada, a transação também será salva como modelo. Pode definir o título dele e, opcionalmente, um plano para recorrência automática.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">A etiqueta identifica a conta na lista de contas.</string>
    <string name="form_description_help_text">A descrição é meramente informativa.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Utilize o interruptor para começar com um saldo de abertura negativo.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Selecionar a moeda a partir da lista fornecida de todas as moedas.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Pode definir o tipo de uma conta como conta de Numerário, Bancária, Ativos, Passivos, Cartão de crédito. O tipo determina os métodos de pagamento disponíveis que pode configurar nas Definições -&gt; Gerir -&gt; Métodos de pagamento.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">A funcionalidade de reconciliação está disponível para todas as contas excepto as de numerário: A mesma permite-lhe definir o estado de uma transação para liquidada, uma vez confirmada, e reconciliar toda a conta com o seu extrato bancário através do comando \"Saldo da conta\".</string>
    <string name="form_color_help_text">Na lista de transações de uma conta, a sua cor será usada como cor principal da interface do utilizador.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Selecionar um backend para sincronização na nuvem.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Backends podem ser adicionados a partir do ecrã de Definições.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Pode associar uma ou mais etiquetas ativas a cada conta. Quando cria uma nova transação, ela é automaticamente marcada com essas etiquetas, baseada na conta selecionada.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Se selecionar esta opção, esta conta não será incluída nos totais por moeda.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Formulário para métodos de pagamento</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">A etiqueta identifica o método quando atribui uma transação ao mesmo.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Através do tipo de método, pode determinar se é aplicável a despesas (débito), receitas (crédito) ou ambos (neutro).</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Quando um método é numerado, as transações atribuídas ao mesmo, terão um campo adicional para introduzir um número de referência.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Selecionar os tipos de conta para as quais este método é aplicável.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Para cada moeda, pode modificar o número de dígitos fracionários a serem usados. Por exemplo, se para o Euro, precisa de lidar com 1/10 de um ¢, por ex. 1/1000 de um Euro, definiria o número para três. Contas existentes que usam a moeda, serão alteradas para a nova definição.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Também pode configurar o símbolo da moeda, que é usado quando os valores numa moeda específica são formatados.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Para moedas personalizadas, define um rótulo, que é mostrado nos menus para selecionar uma moeda e um código alfabético, que, por convenção, consiste em três caracteres.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Este ecrã permite-lhe lidar com imagens que foram deixadas para trás pelas transações eliminadas. Clique longamente nas entradas para as eliminar, ou para as mover da pasta de armazenamento (possívelmente interno) para uma pasta de cópia de segurança (%s) no armazenamento externo.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info">Após selecionar o ficheiro que pretende importar, precisa de configurar em que modo o ficheiro está codificado (UTF-8 ou ISO-8859-1), que carácter separa os campos (vírgula, ponto e vírgula ou tabulador), e em que modo as datas estão formatadas. Os dados podem ser importados para uma conta existente, ou para uma nova, onde pode configurar a moeda e o tipo de conta.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Após pressionar o botão de Analisar a partir da barra de ações, os dados ser-lhe-ão apresentados numa tabela. Antes de iniciar a importação através do botão na barra de ações, pode selecionar as linhas que pretende descartar, e terá de atribuir as colunas aos respetivos campos de dados.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quando descartar a primeira linha, ser-lhe-á perguntado se pertende que a mesma seja tratada como uma linha de cabeçalho, onde nesse caso o &lt;i&gt;My Expenses&lt;/i&gt; tentará atribuir automaticamente as colunas com base no conteúdo das células de cabeçalho. Lembrará também a sua atribuição com base na linha do cabeçalho, e restaurará a mesma, na próxima vez que importar um ficheiro com o mesmo formato de cabeçalho.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format">O texto pode ser citado usando apóstrofos (\') para evitar a interpretação. \" (aspas) representam um apóstrofo. Consulte a &lt;a href=%s&gt;especificação&lt;/a&gt; completa para mais detalhes, ou contacte support@myexpenses.mobi para obter ajuda.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">A lista de contas permite-lhe facilmente navegar entre contas com um simples clique numa entrada.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Criar uma nova conta. A versão gratuita está limitada a cinco contas.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Ao encerrar uma conta, evite que seja feita qualquer alteração (adição, exclusão, edição) nos dados dela, mas ainda permite que eles sejam considerados em todos os cálculos estatísticos.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Minhas Despesas lhe permite configurar diferentes destinos de sincronização para cada conta. Por exemplo, pode sincronizar uma conta com uma pasta compartilhada, enquanto sincroniza outra conta com uma pasta privada. Neste ecrã adiciona ou remove destinos de sincronização, inicia ou interrompe a sincronização com contas disponíveis remotamente. Embora a sincronização aconteça automaticamente de maneira periódica, aqui também pode acioná-la manualmente em algum destino. Esteja ciente de que Minhas Despesas precisa de controle total sobre a pasta remota. Não deve usar outras ferramentas ou interfaces para alterar o conteúdo dele, pois isso provavelmente levará a falhas durante a sincronização.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Se o seu provedor de armazenamento em nuvem suporta esse protocolo, o Minhas Despesas poderá sincronizar dados com ele. Basta fornecer a URL para uma pasta, juntamente com o seu nome de utilizador e palavra-passe. Caso o seu servidor web use https através de um certificado autoassinado, poderá permitir a confiança nele explicitamente.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Para cada destino, pode definir uma palavra-passe diferente para criptografar os dados de sincronização. Não pode alterar um destino existente de não criptografado para criptografado. Nesse caso, precisa criar um novo destino. Se usar o recurso de armazenamento de backups automáticos no destino de sincronização, esses ficheiros não serão criptografados com a palavra-passe específica do destino. Nesse caso, pode definir uma palavra-passe que se aplica a todos os ficheiros de backup, na secção Segurança do ecrã Configurações.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">A partir do submenu, selecione o tipo de backend de sincronização que pretende adicionar, e forneça os detalhes específicos de cada.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Iniciar a sincronização imediata com o backend selecionado.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Remover o backend selecionado.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Transferir uma conta que esteja disponível no backend. Uma conta será criada localmente e será configurada para sincronizar com o backend.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Iniciar a sincronização de uma conta que existe localmente e remotamente. Tem de decidir se devem ser mantidos os dados locais ou remotos na primeira sincronização.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">A conta selecionada deixará de ser sincronizada com o backend</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">Este ecrã exibe o seu fluxo de caixa, como as suas despesas e receitas evoluem ao longo dos anos, meses, semanas ou dias.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Alterne entre o agrupamento diário, semanal, mensal ou anual dos seus dados de fluxo de caixa.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Alterna a exibição do saldo.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Alterne se as transferências devem ser tratadas como uma receita ou despesa regular.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Ao definir um orçamento, define uma quantia geral que deseja gastar durante um determinado período. Também pode alocar valores para categorias e subcategorias. Em seguida, monitora quanto gastou e quanto resta a ser gasto.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">É possível alterar os valores do orçamento, clicando neles..</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Ao clicar nos montantes gastos, são listadas todas as transações relevantes para o orçamento atual e a categoria correspondente.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Abre uma caixa de diálogo listando todas as transações mapeadas para a categoria selecionada na conta atual.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Compare o orçamento com o gasto de períodos passados e futuros.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Ao ativar esta opção, apenas as categorias para as quais alguma quantia foi alocada, são exibidas.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">O orçamento em exibição será excluído.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Os restantes de cada categoria estão em vigor e as alocações do próximo período serão afetadas.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Está opção permite-lhe que e configure precisamente a vigência, por exemplo pode definir uma vigência parcial apenas para algumas categorias ou subcategorias e a adoção dessa parte no orçamento total.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Lista de todos os orçamentos</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Este ecrã mostra um resumo de todos os orçamentos que criou. Use o botão de ação flutuante para criar um novo orçamento. Clicar numa entrada da lista exibe um único orçamento.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Use este formulário para criar um novo orçamento ou editar um existente.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">O título do orçamento ajuda a identificá-lo na lista de orçamentos.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Quanto dinheiro está disponível no contexto deste orçamento.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Um orçamento pode estar limitado a uma conta; cobrir todas as contas com a mesma moeda; ou referir-se ao total agregado de todas as moedas.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Os orçamentos podem ser filtrados em relação a categorias, parceiros, formas de pagamento ou estados. Apenas as transações correspondentes a esses filtros são levadas em consideração.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Um orçamento é definido como regular (diário, mensal, semanal, anual) ou único. Para orçamentos únicos, especifica o início e o fim da duração dele. Um orçamento regular (que não é filtrado) pode ser definido como padrão. Isso significa que a lista de transações (se configurada para agrupar dados por dia, semana, mês ou ano) mostrará a progressão desse orçamento para cada período.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Use os comandos neste submenu, caso deseje alterar a propriedade fornecida (conta, categoria, pagador/beneficiário ou forma de pagamento) para todas as transações selecionadas.</string>
    <string name="form_tags_help_text">O ícone + seleciona etiquetas existentes e cria novas. O ícone x remove o mapeamento entre a transação e a etiqueta.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Selecione ou desmarque as etiquetas para filtrar a lista de transações tocando nelas.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Use o botão de ação flutuante para confirmar a seleção.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Crie novas etiquetas inserindo-as no campo de texto.</string>
    <string name="help_debt_managment">Associar dívidas aos parceiros, inspecionar a lista de transações e calcular o saldo restante.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Este submenu permite definir novas dívidas associadas ao parceiro selecionado e gerir as dívidas existentes.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">A etiqueta permite selecionar a dívida no formulário de transações, a fim de marcar uma transação como um adiantamento.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Digite o montante original da dívida. As transações ligadas à dívida diminuirão ou aumentarão o saldo. Use o controle deslizante para distinguir entre o que deve e o que lhe é devido. Caso selecione uma moeda diferente da sua moeda de origem, a dívida só será visível em contas com a mesma moeda.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Este ecrã permite selecionar os dados que deseja sincronizar entre o aparelho e o backend. Ela lista todas as contas no seu aparelho que ainda não estão sincronizadas com outros backends e todas as contas armazenadas no backend. Clicando em &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; selecionará ou desmarcará uma conta para sincronização. Se selecionar uma conta que já existe tanto local como remotamente, precisará decidir se inicialmente os dados noseu aparelho devem substituir os dados existentes no backend, ou o contrário.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">Com esta opção personaliza o toque numa categoria que tem subcategorias: se estiver marcada, um toque curto selecionará a categoria; se não estiver marcada, um toque curto irá expandir/contrair a categoria. Neste último caso, a seleção estará disponível a partir do menu de contexto.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Quando exibe trasacoes de uma conta selecionada, a interface web usa os mesmos filtros criados no app de Android.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">A alteração de um montante nunca afetará os períodos passados. A menos que se decida defini-lo apenas para o período atual, afetará os períodos futuros.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Se o orçamento ficar aquém ou além do previsto, é possível transferir a diferença para o período seguinte, de modo a aumentar ou diminuir o montante que pode ser afetado. Existem três opções:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Apenas o restante do orçamento total é transferido, de modo que apenas o orçamento total do período seguinte seja aumentado ou diminuído.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">A seleção múltipla pode ser iniciada através de selecionar este comando ou de tocar longo numa entrada da lista.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">As dívidas que foram fechadas ou pagas (o seu saldo é 0) só serão apresentadas se esta opção estiver selecionada.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">É possível definir uma palavra-passe para proteger o acesso. No diálogo apresentado pelo navegador Web, apenas a palavra-passe é necessária, o nome de utilizador é ignorado.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Clique numa entrada para expandir/recolher.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Para cada dívida, utilize o menu no canto superior direito para a editar, fechar, eliminar ou partilhar. As dívidas em moeda estrangeira podem, opcionalmente, ser listadas com montantes equivalentes na moeda nacional.</string>
</resources>