<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">คำสั่งเมนู</string>
    <string name="help_contextual_actions">การดำเนินการตามบริบท</string>
    <string name="help_form_fields">ช่องแบบฟอร์ม</string>
    <string name="cab_delete_help_text">ลบรายการที่เลือก</string>
    <string name="cab_edit_help_text">แก้ไขรายการที่เลือก</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">รายการธุรกรรม</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">การแตะที่แถบเครื่องมือ (ป้ายบัญชีหรือยอดคงเหลือปัจจุบัน) จะแสดงเมนูที่มีรายการดังต่อไปนี้:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">คำนวณความแตกต่างระหว่างยอดคงเหลือปัจจุบันและค่าใหม่</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">คุณสามารถจัดกลุ่มธุรกรรมตามวัน สัปดาห์ เดือน หรือปี สำหรับแต่ละกลุ่ม จะมีการคำนวณและแสดงผลรวมของรายได้ ค่าใช้จ่าย และการโอนเงิน เมื่อคุณคลิกที่หัวข้อกลุ่ม กลุ่มธุรกรรมจะถูกยุบและแสดงเฉพาะหัวข้อเท่านั้น คลิกอีกครั้งเพื่อขยาย</string>
    <string name="menu_print_help_text">สร้างมุมมองที่สามารถพิมพ์ได้ของธุรกรรมที่แสดงอยู่ในปัจจุบัน</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">สร้างเทมเพลตใหม่จากธุรกรรมที่เลือก จะขอให้คุณระบุชื่อเทมเพลต</string>
    <string name="cab_split_help_text">คุณสามารถแก้ไขธุรกรรมในภายหลังเพื่อสร้างส่วนเพิ่มเติมตามต้องการ</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">เปิดใช้งานโหมดสแกนเพื่อสแกนใบเสร็จอย่างรวดเร็ว</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">หน้าจอนี้แสดงรายชื่อผู้เกี่ยวข้องที่ใช้สำหรับการเติมข้อความอัตโนมัติในช่องผู้จ่าย/ผู้รับ</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">เลือกผู้เกี่ยวข้องโดยการแตะที่รายชื่อ</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">ใช้ปุ่มการดำเนินการลอยเพื่อเพิ่มรายการใหม่</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">ใช้ปุ่มการดำเนินการลอยเพื่อยืนยันการเลือก</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">ระบบจะขอให้คุณเลือกรูปแบบที่ต้องการเก็บไว้</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">มุมมองปฏิทินแผน</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">รายการที่เกิดขึ้นซ้ำในอนาคต</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">การกดค้างที่อินสแตนซ์ที่เปิดอยู่จะเริ่มการเลือกหลายรายการ การแตะที่จุดเริ่มต้นหรือสิ้นสุดของช่วงวันที่ช่วยให้ขยายช่วงเวลาไปยังอดีตหรืออนาคตได้</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">อินสแตนซ์ยังไม่ได้ถูกนำไปใช้</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">อินสแตนซ์ถูกนำไปใช้แล้ว</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">สร้างอินสแตนซ์จากเทมเพลตที่เลือกและบันทึกทันที</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">แก้ไขเทมเพลตที่เลือกและสร้างหรือแก้ไขแผนที่เกี่ยวข้อง</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">สร้างธุรกรรมตามเวลาของอินสแตนซ์กิจกรรมที่เลือกและเข้าสู่แบบฟอร์มแก้ไขซึ่งคุณสามารถปรับเปลี่ยนก่อนบันทึก</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">แก้ไขธุรกรรมที่ถูกสร้างขึ้นสำหรับอินสแตนซ์แผนที่เลือก</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">นอกเหนือจากการดำเนินการที่คุณสามารถทำได้เมื่อจัดการหมวดหมู่จากหน้าจอการตั้งค่า (สร้าง, แก้ไข, ลบ) ในหน้าจอนี้คุณสามารถเชื่อมโยงธุรกรรมกับหมวดหมู่ที่เลือกได้โดยเพียงคลิกที่หมวดหมู่นั้น</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">คลิกที่รายการเพื่อเริ่มการเลือกหลายรายการ</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">ตั้งค่าประเภทการจัดกลุ่มและแสดงการกระจายต่อวัน เดือน สัปดาห์ หรือปี</string>
    <string name="menu_forward_help_text">ไปยังกลุ่มถัดไป สามารถทำได้ผ่านการปัดจากขวาไปซ้าย</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">หมวดหมู่ประเภทเดียวกันสามารถรวมเข้าด้วยกันได้</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">จะนำเข้าชุดหมวดหมู่เริ่มต้น</string>
    <string name="menu_chart_help_text">สลับการแสดงแผนภูมิ</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">จะแสดงเฉพาะหมวดหมู่หลักและหมวดหมู่ย่อยที่ตรงกับคำค้นหาของคุณ</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">แบบฟอร์มสำหรับธุรกรรม</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">แบบฟอร์มสำหรับการโอนเงิน</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">แบบฟอร์มสำหรับการแยกธุรกรรม</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">แบบฟอร์มสำหรับส่วนแยกการโอนเงิน</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">แบบฟอร์มสำหรับเทมเพลตธุรกรรม</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">แบบฟอร์มสำหรับเทมเพลตการแยก</string>
    <string name="form_account_help_text">เลือกบัญชีที่ธุรกรรมนี้เกี่ยวข้อง</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">ช่องนี้จะจดจำค่าที่คุณป้อนและจะแนะนำค่าเหล่านั้นในอนาคต</string>
    <string name="form_comment_help_text">ป้อนหมายเหตุเกี่ยวกับรายการ</string>
    <string name="form_category_help_text">ปุ่มนี้เปิดรายการหมวดหมู่ ซึ่งคุณสามารถเลือกหมวดหมู่ที่ต้องการเชื่อมโยงกับธุรกรรมได้</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">ใช้ไอคอน + เพื่อป้อนส่วนแยกตามจำนวนที่ต้องการ</string>
    <string name="form_title_help_text">ป้อนชื่อที่ระบุเทมเพลตนี้โดยเฉพาะ</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">หลังจากบันทึกเทมเพลตแล้ว คุณสามารถกำหนดประเภทการเกิดซ้ำแบบขั้นสูงเพิ่มเติมโดยใช้แอปปฏิทินของคุณได้</string>
    <string name="menu_save_help_text">บันทึกข้อมูลและปิดแบบฟอร์ม</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">สำหรับการคำนวณยอดรวมทั้งหมด across ทุกบัญชี ธุรกรรมของบัญชีสกุลเงินต่างประเทศจะถูกคูณด้วยอัตราแลกเปลี่ยนที่คุณตั้งไว้สำหรับบัญชีนั้น</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">สลับทิศทางการโอนโดยเปลี่ยนบัญชี \'จาก\' และ \'ไปยัง\'</string>
    <string name="menu_templates_help_text">เปิดเมนูที่แสดงรายการเทมเพลตทั้งหมดเพื่อโหลดลงในแบบฟอร์มอย่างรวดเร็ว</string>
    <string name="form_description_help_text">คำอธิบายมีวัตถุประสงค์เพื่อให้ข้อมูลเท่านั้น</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">ใช้สวิตช์เพื่อเริ่มต้นด้วยยอดเปิดบัญชีที่เป็นลบ</string>
    <string name="form_currency_help_text">เลือกสกุลเงินจากรายการสกุลเงินปัจจุบันทั้งหมดที่มีให้</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">เลือกแบ็กเอนด์สำหรับการซิงค์กับระบบคลาวด์</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">สามารถเพิ่มแบ็กเอนด์ได้จากหน้าจอการตั้งค่า</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">หากคุณเลือกตัวเลือกนี้ บัญชีนี้จะไม่ถูกรวมในการรวมต่อสกุลเงิน</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">แบบฟอร์มสำหรับวิธีการชำระเงิน</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">ป้ายชื่อระบุวิธีการเมื่อคุณเชื่อมโยงธุรกรรมกับมัน</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">เลือกประเภทบัญชีที่วิธีการนี้ใช้ได้</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">คุณยังสามารถกำหนดสัญลักษณ์สกุลเงิน ซึ่งใช้เมื่อจัดรูปแบบจำนวนเงินในสกุลเงินเฉพาะ</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">สร้างบัญชีใหม่ เวอร์ชันฟรีจำกัดไว้ที่ห้าบัญชี</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">การปิดบัญชีช่วยป้องกันการเปลี่ยนแปลงใดๆ (เพิ่ม ลบ แก้ไข) กับข้อมูลของบัญชี แต่ยังคงนำบัญชีไปคำนวณในสถิติทั้งหมดได้</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">หากผู้ให้บริการจัดเก็บข้อมูลคลาวด์ของคุณรองรับโปรโตคอลนี้ My Expenses จะสามารถซิงค์ข้อมูลกับมันได้ เพียงระบุ URL ไปยังโฟลเดอร์พร้อมชื่อผู้ใช้และรหัสผ่านของคุณ หากคุณใช้ https และเว็บเซิร์ฟเวอร์ของคุณใช้ใบรับรองที่ลงชื่อเอง คุณจะสามารถเชื่อถือมันได้อย่างชัดเจน</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">เลือกโฟลเดอร์ใดก็ได้ที่คุณเป็นเจ้าของหรือที่แชร์กับคุณ</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">เริ่มการซิงค์ทันทีกับแบ็กเอนด์ที่เลือก</string>
    <string name="cab_remove_help_text">ลบแบ็กเอนด์ที่เลือก</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">ดาวน์โหลดบัญชีที่มีอยู่บนแบ็กเอนด์ จะมีการสร้างบัญชีในเครื่องและกำหนดค่าให้ซิงค์กับแบ็กเอนด์</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">บัญชีที่เลือกจะไม่ถูกซิงค์กับแบ็กเอนด์อีกต่อไป</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">สลับการแสดงยอดคงเหลือ</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">สลับเลือกว่าจะถือการโอนเงินเป็นรายได้หรือค่าใช้จ่ายปกติหรือไม่</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">การกำหนดงบประมาณคือการระบุจำนวนเงินรวมที่คุณต้องการใช้จ่ายในช่วงเวลาที่กำหนด คุณยังสามารถจัดสรรจำนวนเงินสำหรับหมวดหมู่และหมวดหมู่ย่อยได้ จากนั้นคุณสามารถติดตามว่าคุณใช้จ่ายไปเท่าไรและเหลืออีกเท่าไรที่ต้องใช้จ่าย</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">คลิกที่จำนวนเงินที่กำหนดในงบประมาณเพื่อเปลี่ยนแปลง</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">คลิกที่จำนวนเงินที่ใช้จ่ายเพื่อแสดงรายการธุรกรรมที่เกี่ยวข้องกับงบประมาณปัจจุบันและหมวดหมู่ที่ตรงกัน</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">เปรียบเทียบงบประมาณกับการใช้จ่ายในอดีตและอนาคต</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">งบประมาณที่แสดงอยู่ปัจจุบันจะถูกลบ</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">โอนยอดคงเหลือของแต่ละหมวดหมู่ และการจัดสรรที่ตรงกันในงวดถัดไปจะได้รับผลกระทบ</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">รายการงบประมาณทั้งหมด</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">ชื่องบประมาณช่วยระบุในรายการงบประมาณ</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">มีเงินเท่าไรที่ใช้ได้ในบริบทของงบประมาณนี้</string>
    <string name="form_tags_help_text">ไอคอน + ช่วยเลือกแท็กที่มีอยู่และสร้างแท็กใหม่ ไอคอน x บนแต่ละแท็กช่วยลบการเชื่อมโยงระหว่างธุรกรรมกับแท็ก</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">สร้างแท็กใหม่โดยป้อนลงในช่องข้อความ</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">แตะที่ไอคอน &lt;img src=more&gt; เพื่อแก้ไข กำหนดสี หรือลบแท็ก</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">ป้ายชื่อช่วยเลือกหนี้ในแบบฟอร์มธุรกรรม เพื่อระบุว่าธุรกรรมเป็นเงินดาวน์</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">จับคู่หมวดหมู่ที่เลือกกับธุรกรรม และกลับไปยังแบบฟอร์มธุรกรรม</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">เปิด URL ที่แสดงในคำบรรยายย่อยจากเว็บเบราว์เซอร์บนคอมพิวเตอร์ของคุณ</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">สามารถเริ่มการเลือกหลายรายการได้โดยเลือกคำสั่งนี้ หรือแตะรายการในรายการค้างไว้</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">เมื่อเปิดใช้งานตัวเลือกนี้ คุณสามารถเลือกที่จะแสดงเฉพาะหมวดหมู่ค่าใช้จ่าย รายได้ หรือการโอนเท่านั้น</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">รายการงบประมาณสามารถจัดกลุ่มได้ตามบัญชีหรือประเภทของงบประมาณ</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">ป้อนอัตราแลกเปลี่ยนด้วยตนเองสำหรับวันที่ระบุ อัตราที่ผู้ใช้ป้อนจะมีลำดับความสำคัญสูงกว่าอัตราที่ดาวน์โหลดมา</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">ตัวเลือก %s ช่วยให้คุณสามารถติดตามมูลค่าสุทธิที่เป็นปัจจุบันของบัญชีทั้งหมดของคุณได้</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">อัตรานี้ถูกระบุโดยผู้ใช้ขณะทำการแก้ไขจำนวนเงินที่เทียบเท่าของธุรกรรม</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1"><b>ค่าเริ่มต้น</b> จะอ้างอิงตามอัตราที่กำหนดไว้ในคุณสมบัติของบัญชี</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2"><b>ยอดรวมรายได้และรายจ่าย</b> คำนวณโดยใช้จำนวนเงินที่เทียบเท่าที่ระบุสำหรับแต่ละรายการ</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">หน้าจอนี้แสดงรายการธุรกรรมทั้งหมดสำหรับบัญชีปัจจุบัน ใช้ปุ่มการดำเนินการลอยเพื่อเปิดฟอร์มสำหรับสร้างธุรกรรมใหม่</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">เมนูการดำเนินการตามบริบทจะแสดงขึ้นเมื่อกดค้างที่รายการในรายการ</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">กดค้างที่ปุ่มการดำเนินการลอยเพื่อเปิดเมนูที่อนุญาตให้เตรียมฟอร์มสำหรับการโอนเงิน แยกธุรกรรม หรือรายได้</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">เปิดรายการเทมเพลตและแผน ซึ่งคุณสามารถนำไปใช้ แก้ไข หรือลบได้ และยังสามารถกำหนดแผนสำหรับธุรกรรมในอนาคตและธุรกรรมที่เกิดขึ้นเป็นประจำ</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">คัดลอกยอดคงเหลือปัจจุบันไปยังคลิปบอร์ด</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">ธุรกรรมที่เลือกจะถูกทำซ้ำด้วยวันที่และเวลาปัจจุบัน คุณสามารถทำการเปลี่ยนแปลงก่อนบันทึกสำเนา</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">สถานะของธุรกรรมจะแสดงด้วยสี่เหลี่ยมสี: สีเทาสำหรับยังไม่กระทบยอด สีฟ้าสำหรับชำระแล้ว สีเขียวสำหรับกระทบยอดเรียบร้อยแล้ว การคลิกที่สี่เหลี่ยมจะเปลี่ยนสถานะ</string>
    <string name="menu_reset_help_text">คำสั่งนี้จะส่งออกธุรกรรมทั้งหมดของบัญชีปัจจุบันไปยังไฟล์บนการ์ด SD ในรูปแบบ QIF หรือ CSV คุณสามารถเลือกที่จะลบธุรกรรมที่ส่งออกได้ ในกรณีนี้ยอดเปิดบัญชีจะถูกปรับโดยอัตโนมัติ หรือหากไม่ลบธุรกรรม ธุรกรรมเหล่านั้นจะถูกทำเครื่องหมายว่าส่งออกแล้ว แอป My Expenses สามารถแชร์ไฟล์ทันทีหลังการส่งออกผ่าน FTP อีเมล หรือแอปแชร์ไฟล์อื่นๆ หากคุณกำหนดค่าให้ทำเช่นนั้นในการตั้งค่า หากมีการกรองการค้นหากำลังใช้งานอยู่ จะพิจารณาเฉพาะธุรกรรมที่ตรงกับตัวกรองนี้เท่านั้น</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">สามารถจัดเรียงธุรกรรมในลำดับจากน้อยไปมาก (รายการเก่าอยู่ด้านบน) หรือจากมากไปน้อย (รายการล่าสุดอยู่ด้านบน)</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">แสดงการกระจายของค่าใช้จ่ายตามหมวดหมู่ คุณยังสามารถกดค้างที่หัวข้อกลุ่มเพื่อตรวจสอบการกระจายในช่วงเวลาที่ระบุ</string>
    <string name="menu_budget_help_text">จัดการงบประมาณรายวัน รายสัปดาห์ รายเดือน หรือรายปี สำหรับบัญชีที่แสดงอยู่ในปัจจุบัน</string>
    <string name="menu_history_help_text">แสดงแผนภาพกระแสเงินสด: ค่าใช้จ่ายและรายได้ของคุณเปลี่ยนแปลงอย่างไรในแต่ละวัน สัปดาห์ เดือน หรือปี?</string>
    <string name="menu_balance_help_text">คำสั่งนี้จะเปิดกล่องโต้ตอบแสดงยอดกระทบยอดล่าสุดและยอดชำระแล้ว คุณสามารถเปรียบเทียบยอดหลังกับใบแจ้งยอดธนาคาร และทำเครื่องหมายธุรกรรมที่ชำระแล้วทั้งหมดว่ากระทบยอดแล้ว นอกจากนี้คุณยังสามารถเลือกที่จะลบธุรกรรมที่กระทบยอดแล้วได้</string>
    <string name="menu_search_help_text">รายการนี้จะเปิดเมนูย่อยที่ช่วยให้คุณกำหนดเกณฑ์การค้นหาตามหมวดหมู่ จำนวนเงิน หมายเหตุ สถานะ ผู้จ่าย/ผู้รับ และวิธีการชำระเงิน เมื่อตัวกรองการค้นหากำลังใช้งานอยู่ คุณสามารถคลิกที่รายการนั้นในเมนูย่อยเพื่อปิดการใช้งานได้</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">อินสแตนซ์ถูกยกเลิก นั่นคือคุณได้ทำเครื่องหมายให้ข้ามไป จะไม่มีการสร้างธุรกรรมสำหรับอินสแตนซ์นี้</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">สร้างธุรกรรมตามเวลาของอินสแตนซ์กิจกรรมที่เลือกและบันทึกทันที</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">แต่ละวันที่ไฮไลต์แสดงถึงอินสแตนซ์ของแผน</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">ลบเทมเพลตที่เลือกและแผนที่เกี่ยวข้องทั้งหมด</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">จะใช้หมวดหมู่ที่เลือกเพื่อกรองรายการธุรกรรม</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">รายการเทมเพลตสามารถจัดเรียงตามชื่อ (ตามลำดับตัวอักษร) ตามจำนวนเงิน ตามความถี่ในการใช้งาน หรือตามเวลาล่าสุดที่มีการสร้างธุรกรรมจากเทมเพลตนั้น</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">หน้าจอนี้ช่วยให้สร้าง แก้ไข และลบหมวดหมู่ได้ โดยค่าเริ่มต้น เกณฑ์การเรียงลำดับหลักในรายการหมวดหมู่คือจำนวนครั้งที่คุณใช้หมวดหมู่ (เกณฑ์รองคือลำดับตัวอักษร) ซึ่งช่วยให้คุณเข้าถึงหมวดหมู่ที่ใช้บ่อยที่สุดได้อย่างรวดเร็ว</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">จะส่งออกหมวดหมู่ไปยังไฟล์ QIF</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">รายการหมวดหมู่สามารถจัดเรียงตามชื่อ (ตามลำดับตัวอักษร) ตามความถี่ในการใช้งาน หรือตามเวลาล่าสุดที่มีการเชื่อมโยงธุรกรรมกับหมวดหมู่นั้น</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">ใช้แบบฟอร์มนี้เพื่อป้อนธุรกรรมใหม่หรือแก้ไขธุรกรรมที่มีอยู่ ใช้เมนูแบบเลื่อนลงในแถบการดำเนินการเพื่อสลับไปยังแบบฟอร์มสำหรับเพิ่มการโอนเงินใหม่หรือแยกธุรกรรม</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">ใช้แบบฟอร์มนี้เพื่อป้อนเทมเพลตใหม่หรือแก้ไขเทมเพลตที่มีอยู่ ใช้เมนูแบบเลื่อนลงในแถบการดำเนินการเพื่อสลับระหว่างเทมเพลตสำหรับธุรกรรม การโอนเงิน และการแยก</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">ธุรกรรมแยกส่วนคือธุรกรรมเดียวที่ถูกแบ่งออกเป็นหลายส่วน โดยแต่ละส่วนสามารถกำหนดให้กับหมวดหมู่ที่ต่างกัน หรือโอนไปยังบัญชีอื่นได้</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">ช่องจำนวนเงินจะอัปเดตโดยอัตโนมัติด้วยผลรวมของส่วนต่างๆ ยกเว้นกรณีที่คุณป้อนจำนวนเงินด้วยตนเอง ซึ่งในกรณีนี้จะแสดงความแตกต่างระหว่างผลรวมของส่วนต่างๆ และจำนวนเงิน (จำนวนที่ยังไม่ได้แยก)</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">สามารถตั้งค่าแผนเป็นอัตโนมัติหรือมือได้ เมื่อเกิดอินสแตนซ์ของแผนอัตโนมัติ ธุรกรรมจะถูกสร้างขึ้น และคุณจะได้รับการแจ้งเตือน เมื่อแผนเป็นแบบมือ คุณจะได้รับการแจ้งเตือนเช่นกัน ซึ่งให้คุณเลือกที่จะยกเลิก แก้ไข หรือนำเทมเพลตไปใช้</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">เลือกผู้เกี่ยวข้องทั้งหมดที่ต้องการใช้สำหรับกรองรายการธุรกรรม</string>
    <string name="cab_link_help_text">ค่าใช้จ่ายในบัญชีหนึ่งสามารถเชื่อมโยงกับรายได้ในบัญชีอื่นได้ หากบัญชีทั้งสองมีสกุลเงินเดียวกัน ธุรกรรมทั้งสองต้องมีจำนวนเงินเท่ากัน</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">หน้าจอนี้แสดงวิธีการชำระเงินที่กำหนดไว้ล่วงหน้า (เช็ค บัตรเครดิต เงินฝาก หักบัญชีอัตโนมัติ) และอนุญาตให้คุณกำหนดวิธีใหม่ ใช้ปุ่มการดำเนินการลอยเพื่อเปิดฟอร์มสำหรับสร้างวิธีการใหม่</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">เลือกผู้เกี่ยวข้องที่ซ้ำกันที่ต้องการรวมเข้าด้วยกัน</string>
    <string name="menu_merge_help_text">หากมีผู้เกี่ยวข้องเดียวกันปรากฏหลายครั้งในรายการด้วยการสะกดที่ต่างกัน คุณสามารถรวมเข้าด้วยกันได้</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">หากมีธุรกรรมที่ถูกสร้างไว้สำหรับอินสแตนซ์กิจกรรมที่เลือกอยู่แล้ว ธุรกรรมเหล่านั้นจะถูกลบ หากถูกทำเครื่องหมายว่ายกเลิกไว้แล้ว เครื่องหมายจะถูกยกเลิก</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src="ic_menu_template">ในขณะที่เทมเพลตสามารถสร้างจากธุรกรรมผ่านเมนูบริบทของธุรกรรมได้ ที่นี่คุณสามารถสร้างเทมเพลตใหม่ตั้งแต่เริ่มต้น (สำหรับธุรกรรมหรือการโอนเงิน) โดยคลิกที่ปุ่มการดำเนินการลอย การคลิกที่เทมเพลตจะสร้างอินสแตนซ์ของเทมเพลตนั้น<br><img src="ic_event">แผนคือเทมเพลตที่คุณได้สร้างกิจกรรม (ครั้งเดียวหรือเกิดขึ้นซ้ำ) ในปฏิทินแผน การคลิกที่แผนจะเปิดมุมมองปฏิทิน ซึ่งแสดงอินสแตนซ์ของแผนในอดีตและที่กำลังจะเกิดขึ้น]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">สถานะของอินสแตนซ์จะแสดงด้วยไอคอนดังต่อไปนี้:</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">สร้างอินสแตนซ์จากเทมเพลตที่เลือกและเข้าสู่แบบฟอร์มแก้ไขซึ่งคุณสามารถปรับเปลี่ยนก่อนบันทึก</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">ระบุว่าไม่ควรสร้างธุรกรรมสำหรับอินสแตนซ์กิจกรรมที่เลือก หากมีธุรกรรมที่ถูกสร้างไว้สำหรับอินสแตนซ์กิจกรรมที่เลือกอยู่แล้ว ธุรกรรมเหล่านั้นจะถูกลบ</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">หน้าจอนี้แสดงการกระจายของค่าใช้จ่ายและรายได้ตามหมวดหมู่ สำหรับธุรกรรมทั้งหมดในบัญชี หรือสำหรับกลุ่มที่เฉพาะเจาะจง หากคุณขยายหมวดหมู่หลักในรายการ แผนภูมิวงกลมจะแสดงการกระจายของหมวดหมู่ย่อย หากคุณเลือกหมวดหมู่ในรายการ หมวดหมู่นั้นจะถูกเน้นในแผนภูมิวงกลม และในทางกลับกัน กดค้างที่หมวดหมู่เพื่อแสดงรายการธุรกรรมที่เกี่ยวข้องแบบรวม</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">คลิกที่รายการเพื่อแสดงเมนูบริบท กดค้างเพื่อเริ่มการเลือกหลายรายการ</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[คลิกที่ไอคอน <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> เพื่อขยายหรือยุบหมวดหมู่]]></string>
    <string name="menu_back_help_text">ไปยังกลุ่มก่อนหน้า สามารถทำได้ผ่านการปัดจากซ้ายไปขวา</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">เปิดกล่องโต้ตอบสำหรับสร้างหมวดหมู่ย่อยใหม่ภายใต้หมวดหมู่ที่เลือก หมวดหมู่ย่อยสามารถซ้อนกันได้โดยไม่มีข้อจำกัดความลึก</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">หมวดหมู่ใดๆ (รวมถึงหมวดหมู่ย่อย) สามารถย้ายไปยังหมวดหมู่หลักใหม่ได้ หมวดหมู่ย่อยสามารถเปลี่ยนเป็นหมวดหมู่หลักได้</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">แบบฟอร์มสำหรับเทมเพลตการโอนเงิน</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">คุณสามารถกำหนดสีให้กับหมวดหมู่หลัก สีนี้จะถูกใช้เพื่อแสดงหมวดหมู่ในแผนภูมิ ส่วนหมวดหมู่ย่อยจะใช้เฉดสีของหมวดหมู่หลักนั้น</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">แบบฟอร์มสำหรับส่วนแยกหมวดหมู่</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[ปุ่ม <img src="android:ic_menu_camera"> ช่วยให้คุณแนบภาพ (เช่น จากแกลเลอรีหรือกล้อง) ไปยังรายการได้]]></string>
    <string name="form_default_action_help_text">สำหรับแต่ละเทมเพลต คุณสามารถกำหนดได้ว่าการแตะสั้นๆ ในรายการเทมเพลตจะบันทึกอินสแตนซ์ทันทีหรือเข้าสู่แบบฟอร์มแก้ไขที่คุณสามารถปรับเปลี่ยนก่อนบันทึก คุณสามารถเข้าถึงทั้งสองการดำเนินการผ่านการแตะค้างได้เสมอ</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">หน้าจอนี้ช่วยให้คุณจัดการกับไฟล์ภาพที่เหลือจากการลบธุรกรรม กดค้างที่รายการเพื่อลบหรือย้ายออกจากโฟลเดอร์เก็บข้อมูล (อาจเป็นภายใน) ไปยังโฟลเดอร์สำรอง (%s) บนที่เก็บข้อมูลภายนอก</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">ในการตั้งค่าคุณสามารถปิดการป้อนเวลาและเปิดใช้งานการแยกความแตกต่างระหว่างวันที่บันทึกและวันที่มีผล</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">เลือกหมวดหมู่สำหรับส่วนแยกนี้</string>
    <string name="form_date_time_help_text">ป้อนวันที่และเวลาที่เกิดธุรกรรม</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[หากปุ่มสลับ <img src="ic_hchain">/<img src="ic_hchain_broken"> อยู่ในสถานะเชื่อมโยง การตั้งค่าวันที่มีผลหรือวันที่บันทึกจะอัปเดตอีกวันที่หนึ่งด้วย]]></string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">ช่องนี้ช่วยให้ระบุเป้าหมายการออมที่เป็นบวกหรือวงเงินเครดิตที่เป็นลบ ไม่ว่าในกรณีใด ในรายการบัญชี ตัวชี้วัดความคืบหน้าจะแสดงภาพระยะห่างระหว่างยอดคงเหลือปัจจุบันกับเป้าหมายหรือวงเงิน</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">สำหรับสกุลเงินที่กำหนดเอง คุณต้องกำหนดป้ายชื่อเพิ่มเติม ซึ่งจะแสดงในเมนูสำหรับเลือกสกุลเงิน และรหัสตัวอักษร ซึ่งตามธรรมเนียมประกอบด้วยสามอักขระ–</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">ผ่านประเภทวิธีการ คุณกำหนดว่ามันใช้ได้สำหรับค่าใช้จ่าย (เดบิต) รายได้ (เครดิต) หรือทั้งสองอย่าง (กลาง)</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">การเปลี่ยนจำนวนเงินจะไม่ส่งผลต่อช่วงเวลาที่ผ่านมา ยกเว้นคุณตัดสินใจตั้งค่าเฉพาะสำหรับช่วงเวลาปัจจุบัน มันจะส่งผลต่อช่วงเวลาในอนาคต</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[ปุ่ม <img src="?calcIcon"> เปิดเครื่องคิดเลข]]></string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">กำหนดบัญชีที่รายการนี้ถูกโอนจากหรือไปยัง</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">คุณสามารถระบุอัตราในทิศทางใดทิศทางหนึ่งของการโอน อัตราส่วนกลับและจำนวนเงินที่สอดคล้องกับส่วนที่ขึ้นอยู่กับอัตราแลกเปลี่ยนจะถูกคำนวณโดยอัตโนมัติ</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">หากสกุลเงินของบัญชี \'จาก\' และ \'ไปยัง\' แตกต่างกัน คุณระบุจำนวนเงินสำหรับเพียงบัญชีใดบัญชีหนึ่งเท่านั้น อีกบัญชีหนึ่งจะถูกคำนวณเมื่อคุณสร้างอินสแตนซ์จากเทมเพลต</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">หากเลือก此项 หลังจากบันทึกข้อมูลแล้ว แบบฟอร์มจะยังคงเปิดอยู่เพื่อสร้างธุรกรรมใหม่ด้วยข้อมูลเดียวกัน</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">หากเลือก此项 ธุรกรรมจะถูกบันทึกเป็นเทมเพลตด้วย คุณสามารถกำหนดชื่อและตั้งค่าแผนสำหรับการเกิดซ้ำอัตโนมัติได้</string>
    <string name="form_plan_help_text">เมื่อคุณสร้างแผนสำหรับเทมเพลต มันจะถูกเพิ่มไปยังปฏิทินส่วนตัวที่จัดการโดยแอปปฏิทินของคุณ คุณสามารถกำหนดแผนเป็นเหตุการณ์ครั้งเดียว หรือเกิดขึ้นซ้ำทุกวัน ทุกสัปดาห์ ทุกเดือน หรือทุกปีได้</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">คุณสามารถบันทึกธุรกรรมแยกส่วนได้ก็ต่อเมื่อจำนวนเงินของธุรกรรมถูกกำหนดครบถ้วนแล้วเท่านั้น</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">แสดงช่องที่อนุญาตให้กำหนดจำนวนเงินเพิ่มเติม ตัวอย่างเช่น หากคุณชำระด้วยบัตรเครดิตในสกุลเงินต่างประเทศ คุณสามารถบันทึกราคาดั้งเดิมเพิ่มเติมจากจำนวนเงินที่หักจากบัตรของคุณ จำนวนเงินดั้งเดิมจะไม่ถูกนำมาคำนวณผลรวม</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">สำหรับธุรกรรมที่เกี่ยวข้องกับบัญชีธนาคาร คุณสามารถเปลี่ยนสถานะธุรกรรมเป็น \"ชำระแล้ว\" สำหรับการตั้งค่าเป็น \"กระทบยอดแล้ว\" คุณต้องใช้คำสั่ง \"กระทบยอดบัญชี\" จากรายการธุรกรรม หากตั้งสถานะเป็น \"ยกเลิก\" ธุรกรรมจะไม่ถูกนับ</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">ใช้สวิตช์เพื่อสลับระหว่างค่าใช้จ่ายและรายได้</string>
    <string name="form_method_help_text">ช่องนี้จะใช้งานได้ก็ต่อเมื่อบัญชีปัจจุบันเป็นประเภทที่เชื่อมโยงกับวิธีการชำระเงิน โดยค่าเริ่มต้นมีเพียงบัญชีธนาคารเท่านั้นที่เชื่อมโยงกับวิธีการชำระเงิน (เช็ค, บัตรเครดิต, เงินฝาก, หักบัญชีอัตโนมัติ) ไปที่ การตั้งค่า -&gt; จัดการ -&gt; วิธีการชำระเงิน เพื่อกำหนดการเชื่อมโยงระหว่างประเภทบัญชีและวิธีการชำระเงิน เมื่อคุณเลือกวิธีการที่กำหนดให้มีหมายเลขอ้างอิง ช่องเพิ่มเติมสำหรับป้อนหมายเลขอ้างอิงจะปรากฏขึ้น</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">แบบฟอร์มสำหรับบัญชี</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">คุณสามารถกำหนดประเภทบัญชีเป็น เงินสด, ธนาคาร, สินทรัพย์, หนี้สิน, บัตรเครดิต ประเภทนี้จะกำหนดวิธีการชำระเงินที่ใช้ได้ซึ่งคุณสามารถกำหนดค่าได้ภายใต้ การตั้งค่า -&gt; จัดการ -&gt; วิธีการชำระเงิน</string>
    <string name="form_color_help_text">ในรายการธุรกรรมของบัญชี สีของบัญชีจะถูกใช้เป็นสีหลักของส่วนติดต่อผู้ใช้</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[สามารถใส่เครื่องหมายคำพูดเดียว (\') เพื่อป้องกันการตีความข้อความ \'\' (เครื่องหมายคำพูดเดียวสองตัว) แทนเครื่องหมายคำพูดเดียวหนึ่งตัว ดู<a href="%s">ข้อกำหนดเต็ม</a>สำหรับรายละเอียดเพิ่มเติม หรือติดต่อ support@myexpenses.mobi เพื่อขอความช่วยเหลือ]]></string>
    <string name="help_WebUI_info_2">ขณะนี้ส่วนติดต่อผู้ใช้ผ่านเว็บไม่รองรับการโอนหรือธุรกรรมแบบแบ่งรายการ</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">ป้ายชื่อระบุบัญชีในรายการบัญชี</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">สำหรับแต่ละสกุลเงิน คุณสามารถปรับจำนวนหลักทศนิยมที่ใช้ ตัวอย่างเช่น หากสำหรับยูโร คุณต้องการจัดการ 1/10 ของเซนต์ ซึ่งคือ 1/1000 ของยูโร คุณจะตั้งค่าจำนวนเป็นสาม บัญชีที่มีอยู่ที่ใช้สกุลเงินดังกล่าวจะถูกเปลี่ยนไปใช้การตั้งค่าใหม่</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">งบประมาณอาจจำกัดอยู่ที่บัญชีเดียว ครอบคลุมทุกบัญชีที่ใช้สกุลเงินเดียวกัน หรือหมายถึงผลรวมทั้งหมดทุกสกุลเงิน</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">คุณลักษณะการกระทบยอดมีให้ใช้งานสำหรับทุกบัญชียกเว้นบัญชีเงินสด: ช่วยให้ตั้งค่าสถานะธุรกรรมเป็น \'ชำระแล้ว\' เมื่อได้รับการยืนยัน และกระทบยอดบัญชีทั้งหมดกับใบแจ้งยอดธนาคารผ่านคำสั่ง \"กระทบยอดบัญชี\"</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">รายการบัญชีช่วยให้คุณสลับระหว่างบัญชีได้ง่ายๆ เพียงคลิกที่รายการ</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">คุณสามารถเชื่อมโยงแท็กที่ใช้งานอยู่หนึ่งรายการหรือมากกว่ากับทุกบัญชี เมื่อคุณสร้างธุรกรรมใหม่ มันจะถูกแท็กโดยอัตโนมัติตามบัญชีที่เลือก</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">เมื่อวิธีการมีหมายเลข ธุรกรรมที่เชื่อมโยงกับมันจะมีช่องเพิ่มเติมสำหรับป้อนหมายเลขอ้างอิง</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">สลับระหว่างการจัดกลุ่มข้อมูลกระแสเงินสดรายวัน รายสัปดาห์ รายเดือน หรือรายปี</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">ตัวเลือกนี้ช่วยให้คุณกำหนดการโอนยอดต่างอย่างละเอียด ตัวอย่างเช่น คุณสามารถตั้งค่าการโอนบางส่วนสำหรับบางหมวดหมู่หรือหมวดหมู่ย่อย และโอนส่วนที่เหลือไปยังงบประมาณรวม</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">งบประมาณสามารถกรองตามหมวดหมู่ ผู้เกี่ยวข้อง วิธีการ หรือสถานะ จะพิจารณาเฉพาะธุรกรรมที่ตรงกับตัวกรองเหล่านี้เท่านั้น</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">เลือกหรือยกเลิกการเลือกแท็กเพื่อกรองรายการธุรกรรมโดยการแตะที่แท็กนั้นๆ</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">เชื่อมโยงหรือยกเลิกการเชื่อมโยงแท็กโดยการแตะที่แท็ก ใช้ปุ่มการดำเนินการลอยเพื่อยืนยันการเชื่อมโยง</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">คลิกที่รายการเพื่อขยายหรือย่อ</string>
    <string name="debt_help_overflow">สำหรับหนี้แต่ละรายการ ให้ใช้เมนูที่มุมขวาบนเพื่อแก้ไข ปิด ลบ หรือแชร์ หนี้ที่เป็นสกุลเงินต่างประเทศสามารถแสดงยอดเทียบเท่าในสกุลเงินหลักได้ตามต้องการ</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">โอนเฉพาะยอดคงเหลือของงบประมาณรวมเท่านั้น ทำให้งบประมาณรวมของงวดถัดไปเพิ่มขึ้นหรือลดลง</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">สามารถปรับขนาดคอลัมน์ได้โดยการลากสี่เหลี่ยมสีดำระหว่างคอลัมน์ ไอคอน &lt;img src=add_column_start&gt; และ &lt;img src=add_column_end&gt; ช่วยให้สามารถเพิ่มคอลัมน์ใหม่ได้ ฟิลด์สามารถลากและวางได้ทั้งในตำแหน่งใหม่หรือในพื้นที่รีไซเคิล หากวางฟิลด์ทับบนฟิลด์อื่น จะเป็นการสร้างฟิลด์รวมกัน ซึ่งหมายความว่าทั้งสองฟิลด์จะถูกพิมพ์รวมกันในบรรทัดเดียวกัน</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[หลังจากเลือกไฟล์ที่ต้องการนำเข้า คุณต้องกำหนดค่าการเข้ารหัสไฟล์ (UTF-8 หรือ ISO-8859-1) อักขระที่แยกฟิลด์ (ลูกน้ำ อัฒภาค หรือแท็บ) และรูปแบบวันที่ สามารถนำข้อมูลเข้าไปในบัญชีที่มีอยู่หรือบัญชีใหม่ ซึ่งคุณสามารถกำหนดสกุลเงินและประเภทบัญชีได้<br><br>หลังจากกดปุ่ม Parse จากแถบการดำเนินการ ข้อมูลจะแสดงในรูปแบบตาราง ก่อนเริ่มการนำเข้าผ่านปุ่มในแถบการดำเนินการ คุณสามารถเลือกแถวที่ต้องการยกเลิก และต้องแมปคอลัมน์กับฟิลด์ข้อมูลที่เกี่ยวข้อง<br><br>เมื่อยกเลิกแถวแรก คุณจะถูกถามว่าต้องการให้ถือเป็นแถวส่วนหัวหรือไม่ ซึ่งในกรณีนี้ <i>My Expenses</i> จะพยายามแมปคอลัมน์โดยอัตโนมัติตามเนื้อหาของเซลล์ส่วนหัว นอกจากนี้ยังจะจำการแมปของคุณตามแถวส่วนหัว และกู้คืนเมื่อคุณนำเข้าไฟล์ที่มีรูปแบบส่วนหัวเหมือนเดิมในครั้งต่อไป]]></string>
    <string name="help_debt_managment">เชื่อมโยงหนี้กับผู้เกี่ยวข้อง ตรวจสอบรายการธุรกรรม และคำนวณยอดคงเหลือ</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">My Expenses อนุญาตให้กำหนดค่าแบ็กเอนด์การซิงค์สำหรับแต่ละบัญชี ตัวอย่างเช่น คุณสามารถซิงค์บัญชีหนึ่งกับโฟลเดอร์ที่แชร์ ในขณะที่ซิงค์บัญชีอื่นกับโฟลเดอร์ส่วนตัว ในหน้าจอนี้คุณสามารถเพิ่มหรือลบแบ็กเอนด์การซิงค์ เริ่มหรือหยุดการซิงค์กับบัญชีที่เข้าถึงได้จากระยะไหว ขณะที่การซิงค์เกิดขึ้นโดยอัตโนมัติเป็นระยะ คุณยังสามารถเริ่มการซิงค์ด้วยแบ็กเอนด์ได้ด้วยตนเอง โปรดทราบว่า My Expenses ต้องการการควบคุมเต็มที่เหนือโฟลเดอร์ระยะไหว คุณไม่ควรใช้เครื่องมือหรืออินเทอร์เฟซอื่นๆ ในการเปลี่ยนแปลงเนื้อหา เนื่องจากอาจทำให้เกิดความล้มเหลวระหว่างการซิงค์</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">สำหรับแต่ละแบ็กเอนด์ คุณสามารถตั้งรหัสผ่านต่างกันเพื่อเข้ารหัสข้อมูลการซิงค์ คุณไม่สามารถเปลี่ยนแบ็กเอนด์ที่มีอยู่จากไม่เข้ารหัสเป็นเข้ารหัสได้ ในกรณีนั้นคุณต้องสร้างแบ็กเอนด์ใหม่ หากคุณใช้คุณสมบัติการเก็บถาวรข้อมูลสำรองอัตโนมัติบนแบ็กเอนด์การซิงค์ ไฟล์เหล่านี้จะไม่ถูกเข้ารหัสด้วยรหัสผ่านเฉพาะของแบ็กเอนด์ แต่คุณสามารถตั้งรหัสผ่านที่ใช้กับไฟล์สำรองทั้งหมดได้ในส่วนความปลอดภัยของหน้าจอการตั้งค่า</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">จากเมนูย่อย เลือกประเภทแบ็กเอนด์การซิงค์ที่ต้องการเพิ่ม และระบุรายละเอียดเฉพาะของแต่ละประเภท</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">ตัวเลือกนี้ช่วยให้เลือกโฟลเดอร์ผ่านกล่องโต้ตอบตัวเลือกไฟล์ของ Android มีประโยชน์หลักเมื่อคุณติดตั้งแอปจัดเก็บข้อมูลคลาวด์ที่รองรับการเลือกโฟลเดอร์สำหรับเก็บเนื้อหา เช่น NextCloud</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">เริ่มการซิงค์สำหรับบัญชีที่มีทั้งในเครื่องและระยะไหว คุณต้องตัดสินใจว่าจะเก็บข้อมูลในเครื่องหรือระยะไหวในการซิงค์ครั้งแรก</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">หน้าจอนี้แสดงกระแสเงินสดของคุณ ว่าค่าใช้จ่ายและรายได้เปลี่ยนแปลงอย่างไรตลอดปี เดือน สัปดาห์ หรือวัน</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">เมื่อเปิดใช้งานตัวเลือกนี้ จะแสดงเฉพาะหมวดหมู่ที่มีการจัดสรรจำนวนเงินไว้แล้วเท่านั้น</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">เปิดกล่องโต้ตอบแสดงธุรกรรมทั้งหมดที่เชื่อมโยงกับหมวดหมู่ที่เลือกในบัญชีปัจจุบัน</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">เปลี่ยนคำจำกัดความของงบประมาณ</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">แบบฟอร์มสำหรับงบประมาณ</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">หน้าจอนี้แสดงสรุปงบประมาณทั้งหมดที่คุณสร้าง ใช้ปุ่มการดำเนินการลอยเพื่อสร้างงบประมาณใหม่ การคลิกที่รายการจะแสดงงบประมาณเดียว</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">หากคุณใช้จ่ายน้อยกว่าหรือมากกว่างบประมาณ คุณสามารถโอนยอดต่างไปยังงวดถัดไป ทำให้จำนวนเงินที่จัดสรรได้ในงวดนั้นเพิ่มขึ้นหรือลดลง มีสามตัวเลือก:</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">งบประมาณสามารถกำหนดเป็นแบบปกติ (รายวัน รายเดือน รายสัปดาห์ รายปี) หรือแบบครั้งเดียว สำหรับงบประมาณแบบครั้งเดียว คุณระบุวันเริ่มต้นและสิ้นสุดของระยะเวลา ส่วนงบประมาณปกติ (ที่ไม่ได้กรอง) สามารถตั้งเป็นค่าเริ่มต้นได้: นั่นหมายความว่ารายการธุรกรรม (หากกำหนดให้จัดกลุ่มข้อมูลต่อวัน สัปดาห์ เดือน หรือปี) จะแสดงความคืบหน้าของงบประมาณนี้สำหรับแต่ละช่วงเวลา</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">ป้อนวันที่ที่เกิดหนี้</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3"><b>ค่าปัจจุบัน</b> อ้างอิงตามอัตราแลกเปลี่ยนล่าสุดของสกุลเงินในบัญชี</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">คุณสามารถตั้งรหัสผ่านเพื่อป้องกันการเข้าถึงได้ ในกล่องโต้ตอบที่แสดงโดยเว็บเบราว์เซอร์ จะพิจารณาเฉพาะรหัสผ่านเท่านั้น ชื่อผู้ใช้จะถูกละเว้น</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">ดาวน์โหลดอัตราแลกเปลี่ยนสำหรับวันที่ระบุจากผู้ให้บริการที่กำหนดไว้ ผู้ให้บริการบางรายอาจไม่แสดงอัตราสำหรับทุกวัน เช่น วันสุดสัปดาห์หรือวันหยุดนักขัตฤกษ์ และจะส่งคืนอัตราจากวันที่ก่อนหน้าแทน</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">ใช้แบบฟอร์มนี้เพื่อสร้างงบประมาณใหม่หรือแก้ไขงบประมาณที่มีอยู่</string>
    <string name="cab_remap_help_text">ใช้คำสั่งในเมนูย่อยนี้ หากต้องการเปลี่ยนคุณสมบัติที่กำหนด (บัญชี หมวดหมู่ ผู้จ่าย/ผู้รับ หรือวิธีการชำระเงิน) สำหรับธุรกรรมที่เลือกทั้งหมด</string>
    <string name="cab_debts_help_text">เมนูย่อยนี้ช่วยกำหนดหนี้ใหม่ที่เชื่อมโยงกับผู้เกี่ยวข้องที่เลือก และจัดการหนี้ที่มีอยู่: ตรวจสอบประวัติธุรกรรมและยอดคงเหลือ รวมถึงแก้ไข ปิด หรือลบหนี้</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">ป้อนจำนวนเงินเริ่มต้นของหนี้ ธุรกรรมที่เชื่อมโยงกับหนี้จะลดหรือเพิ่มยอดคงเหลือ ใช้สวิตช์เพื่อแยกความแตกต่างระหว่างหนี้ที่คุณเป็นลูกหนี้และหนี้ที่ลูกหนี้เป็นคุณ หากเลือกสกุลเงินอื่นที่ไม่ใช่สกุลเงินหลักของคุณ หนี้จะมองเห็นได้เฉพาะในบัญชีที่ใช้สกุลเงินเดียวกัน</string>
    <string name="help_SetupSync_info">หน้าจอนี้ช่วยให้คุณเลือกข้อมูลที่ต้องการซิงค์ระหว่างอุปกรณ์และแบ็กเอนด์ โดยจะแสดงบัญชีทั้งหมดบนอุปกรณ์ที่ยังไม่ได้ซิงค์กับแบ็กเอนด์อื่น และบัญชีทั้งหมดที่เก็บไว้บนแบ็กเอนด์ การคลิกที่ &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; จะเลือกหรือยกเลิกการเลือกบัญชีสำหรับการซิงค์ หากคุณเลือกบัญชีที่มีอยู่ทั้งในเครื่องและระยะไกล คุณต้องตัดสินใจว่าข้อมูลบนอุปกรณ์ควรแทนที่ข้อมูลที่มีอยู่บนแบ็กเอนด์หรือในทางกลับกัน</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">ค้นหาธุรกรรมที่มีคุณสมบัติเดียวกัน</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">เมื่อแสดงธุรกรรมสำหรับบัญชีที่เลือก ส่วนติดต่อผู้ใช้ผ่านเว็บจะใช้ตัวกรองเดียวกับที่คุณตั้งไว้ในแอปบนอุปกรณ์ Android</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">หนี้ที่ถูกปิดหรือชำระหมดแล้ว (ยอดคงเหลือเป็น 0) จะแสดงก็ต่อเมื่อมีการเลือกตัวเลือกนี้เท่านั้น</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">ธุรกรรมที่จับคู่กับหมวดหมู่รายได้จะถูกนับเป็นรายได้เสมอ และธุรกรรมที่จับคู่กับหมวดหมู่ค่าใช้จ่ายจะถูกนับเป็นค่าใช้จ่ายเสมอ ตัวเลือกนี้ช่วยให้คุณสามารถกำหนดวิธีการนับธุรกรรมที่จับคู่กับหมวดหมู่เป็นกลางได้: โดยค่าเริ่มต้น หากเป็นจำนวนบวกจะถือเป็นรายได้ และหากเป็นจำนวนลบจะถือเป็นค่าใช้จ่าย แต่หากเปิดใช้งานตัวเลือกนี้ ธุรกรรมเหล่านี้จะถูกรวมอยู่ในยอดรวมของทั้งรายได้และค่าใช้จ่ายเสมอ</string>
    <string name="menu_archive_help_text">หลังจากเลือกช่วงวันที่แล้ว ธุรกรรมทั้งหมดในช่วงเวลานี้จะถูกรวมเป็นธุรกรรมสรุปในรูปแบบของคลังข้อมูล ซึ่งจะช่วยให้รายการธุรกรรมดูสะอาดขึ้น แต่คุณยังสามารถตรวจสอบธุรกรรมที่อยู่ในคลังได้ และหากจำเป็นสามารถแยกออกมาได้อีกครั้ง</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">บัญชีที่ใช้สกุลเงินต่างประเทศสามารถกำหนดให้ใช้ค่าอัตราแลกเปลี่ยนแบบไดนามิกได้ โดยคุณสามารถดาวน์โหลดหรือป้อนอัตราแลกเปลี่ยนเฉพาะสำหรับแต่ละวันเมื่อเทียบกับสกุลเงินหลักของคุณ หน้าจอนี้จะแสดงรายการอัตราแลกเปลี่ยนที่บันทึกไว้สำหรับสกุลเงินที่เลือกในแต่ละวันย้อนหลังไปจนถึงวันที่ของธุรกรรมที่เก่าที่สุด แหล่งที่มาของอัตราแลกเปลี่ยนจะแสดงดังนี้:</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">หากบัญชีสกุลเงินต่างประเทศถูกตั้งค่าให้ใช้อัตราแลกเปลี่ยนแบบไดนามิก คุณสามารถกำหนดจำนวนเงินที่เทียบเท่ากันสำหรับแต่ละธุรกรรมได้</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">มูลค่าปัจจุบันของบัญชีสกุลเงินต่างประเทศที่ใช้อัตราแลกเปลี่ยนแบบไดนามิกจะถูกคำนวณจากอัตราแลกเปลี่ยนล่าสุด</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">อัตรานี้ถูกคำนวณโดยอัตโนมัติจากอัตราที่มีอยู่เมื่อตั้งค่าสกุลเงินหลักใหม่</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">เมื่อเลือกตัวเลือกนี้ คุณจะสามารถดูได้ว่าบัญชีสกุลเงินต่างประเทศแต่ละบัญชีมีส่วนช่วยในยอดรวมทั้งหมดในสกุลเงินหลักของคุณอย่างไร หากบัญชีไม่ได้ใช้อัตราแลกเปลี่ยนแบบไดนามิก มูลค่าของบัญชีจะถูกคำนวณจากอัตราที่ตั้งไว้ในคุณสมบัติของบัญชีนั้น มิฉะนั้น:</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">ด้วยตัวเลือกนี้ คุณสามารถกำหนดการทำงานของการแตะบนหมวดหมู่ที่มีหมวดหมู่ย่อย: หากเลือกไว้ การแตะสั้นๆ จะเลือกหมวดหมู่ หากไม่เลือก การแตะสั้นๆ จะขยายหรือยุบหมวดหมู่ ในกรณีหลังนี้ การเลือกจะทำได้จากเมนูบริบท</string>
</resources>
