<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Menu dòng lệnh</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Danh sách giao dịch</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Màn hình này sẽ liệt kê tất cả giao dịch cho tài khoản hiển tại. Từ
		thanh định hướng, bạn có thể định hướng danh sách tài khoản hoặc chọn một tài khoản khác.
		Click vào dòng thông tin trên danh sách để hiệu chỉnh đối tượng.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Mở mẫu đơn để tạo giao dịch mới.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Chuyển đổi tiền giữa các tài khoản. Phần lệnh này được bật
    chỉ khi bạn có ít nhất một tài khoản khác với cùng dạng tiền tệ.</string>
  <string name="menu_new_from_template_help_text">Nếu bạn đã tạo mẫu cho tài khoản hiện tại,
		lệnh này sẽ hiển thị một cửa sổ để chọn các mẫu đó ngay nơi giao dịch mới được
		tạo.</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Hiệu chỉnh thuộc tính của tài khoản hiện tại
		(tiêu đề, mô tả, mở trạng thái cân bằng, loại tài khoản, tiền tệ, màu sắc).</string>
  <!--ManageAccounts Accounts list-->
  <string name="help_ManageAccounts_title">Danh sách tài khoản</string>
  <string name="help_ManageAccounts_info">Màn hình này sẽ liệt kê tất cả các tài khoản. Click vào một dòng bất kỳ, mở
		danh sách giao dịch với từng tài khoản.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Mở mẫu đơn để tạo một tài khoản mới.</string>
  <string name="menu_aggregates_help_text">Hộp thoại gom nhóm tính toán tổng chi tiêu và thu nhập
		thông qua tất cả các tài khoản cùng loại tiền tệ. Dòng lệnh này chỉ được hiển thị nếu có cùng loại tiền tệ ở ít
		nhất hai loại tài khoản (tính năng cống hiến).</string>
  <!--ManageMethods-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Màn hình này sẽ liệt kê các phương pháp thanh toán (Séc, thẻ tín dụng, ghi nợ,
		thẻ nợ trực tiếp) và cho bạn xác định các phần thành toán mới.
		Click vào danh sách, để có thể tích hợp các phương pháp cho các tài khoản.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Mở mẫu đơn để tạo phương thức thanh toán mới.</string>
  <!--ManageParties-->
  <!--ManageTemplates-->
  <!--SelectCategory-->
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_title">Mẫu đơn giao dịch, truyền đổi, mẫu</string>
  <string name="menu_save_help_text">Lưu dữ liệu và đóng lại mẫu đơn.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Lưu dữ liệu, để trạng thái mở cho mẫu đơn để tạo một giao dịch mới với cùng
    dữ liệu.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Mẫu đơn cho các tài khoản</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Mẫu đơn cho phương thức thanh toán</string>
</resources>
