<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_361_1">La liste des opérations peut être triée par montant.</string>
    <string name="whats_new_361_2">Les fichiers dans le dossier d\'application (sauvegardes et exportations) peuvent être partagés ou supprimés.</string>
    <string name="whats_new_364_2">Nouvelle stratégie pour la gestion des tiers doublons</string>
    <string name="whats_new_364_1">Importer vers plusieurs comptes à partir d\'un fichier CSV</string>
    <string name="whats_new_365">Joindre un nombre arbitraire d\'images et de documents (PDF)</string>
    <string name="whats_new_366">Widget de l’écran d’accueil affichant l’état actuel du budget.</string>
    <string name="whats_new_367">Les catégories peuvent désormais être configurées en tant que catégories de dépenses ou de revenus, ce qui aura un impact sur le calcul des totaux des dépenses et des revenus.</string>
    <string name="whats_new_369_1">Les transferts peuvent être associés à des catégories.</string>
    <string name="whats_new_369_2">Lorsque le verrouillage de l\'écran est activé, permettez les captures d\'écran.</string>
    <string name="whats_new_370">Le menu sur l’écran principal peut être entièrement personnalisé.</string>
    <string name="whats_new_374">Couleurs personnalisées pour les étiquettes</string>
    <string name="whats_new_376_1">Clonez plusieurs opérations avec une nouvelle date.</string>
    <string name="whats_new_376_2">L\'interface utilisateur Web peut être contrôlée depuis l\'écran principal.</string>
    <string name="whats_new_378">Les graphiques honorent le filtre de recherche.</string>
    <string name="whats_new_382">La fonctionnalité %1$s peut être appelée à partir du widget %2$s.</string>
    <string name="whats_new_384">Configuration simplifiée de la sauvegarde dans le cloud</string>
    <string name="whats_new_386">La répartition par dépenses et la répartition par revenu peuvent être affichées ensemble dans un graphique à double anneau.</string>
    <string name="whats_new_388">Les opérations peuvent être archivées.</string>
    <string name="whats_new_395">Les fichiers exportés (PDF, sauvegarde, QIF, CSV, JSON) peuvent être téléchargés via l’interface utilisateur Web.</string>
    <string name="whats_new_396">Gestion améliorée des comptes en devises étrangères avec mises à jour automatiques des taux de change et suivi de la valeur en temps réel.</string>
    <string name="whats_new_398">Voyez vos actifs, passifs et valeur nette — tout en un seul endroit.</string>
    <string name="whats_new_399">Mise en page améliorée de l’exportation PDF, entièrement personnalisable par glisser-déposer.</string>
    <string name="whats_new_400_1">Graphique à secteurs montrant la répartition de l\'argent entre les comptes</string>
    <string name="whats_new_400_2">Historique des prix : téléchargement en masse des entrées manquantes</string>
    <string name="whats_new_401">La liste des transactions affiche désormais plus de détails pour les opérations ventilées.</string>
    <string name="whats_new_402">Les types de comptes peuvent être personnalisés</string>
    <string name="whats_new_403">Les indicateurs de compte étendent la personnalisation de la visibilité et de la priorité des comptes.</string>
</resources>
