<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Команды меню</string>
    <string name="help_contextual_actions">Контекстные действия</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Меню для контекстных действий отображается при долгом нажатии на запись списка.</string>
    <string name="help_form_fields">Поля форм</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Удалить выбранные элементы.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Правка выбранного элемента.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Список операций</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Этот экран отображает все операции по текущему счету. Для создания новой операции откройте форму, нажав на плавающую кнопку.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Состояние операции обозначается цветным прямоугольником: серый для несогласованой, синий для свободной, зеленый для согласованной. Нажатие на прямоугольник меняет статус.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Эта команда перенесет всю информацию об операциях текущего счета на файл Вашей SD карты в форматах QIF или CSV. При желании, перенесенные операции можно будет удалить; начальный баланс будет пересчитан. Иначе, они будут отмечены как перенесенные. Мои расходы способна незамедлительно передать историю операций через FTP, e-mail и т.д. указав это в меню Настройки. При включенном фильтре, только операции указанные в нем будут взяты в расчет.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Вы можете группировать операции по дню, неделе, месяцу или году. Для каждой группы будет подсчитана сумма расходов и операций. Если нажать на заголовок, группа будет свернута и отображаться будет только заголовок. Повторное нажатие раскроет группу. </string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Операции могут быть отсортированы в восходящем (сначала старые) или убывающем (сначала новые) порядке.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Экран распределения ваших расходов по категориям. Сделайте длительное нажатие на заголовок группы для просмотра распределения за специальный период времени.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Управляйте ежедневным, еженедельным, ежемесячным или годовым бюджетами для текущей отображаемой учетной записи.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Отобразите диаграмму денежных потоков: как ваши расходы и доходы развивались в течение дней, недель, месяцев или лет?</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Открывает список шаблонов и планов, где их можно применить, редактировать или удалять и также определить планы для будущих и текущих операций.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Эта команда открывает диалоговое окно последнего согласования баланса и чистого баланса. Вы можете сравнить последние банковской выпиской выписку по счету и пометить все свободные операции как проверенные. При желании можно удалить проверенные операции.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Создает список отображаемых сейчас операций в виде, пригодном для печати.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Эта запись открывает подменю, которое позволяет вам определять критерии поиска на основе категории, суммы, комментария, статуса, плательщика / получателя и способа оплаты. Когда фильтр поиска активен, вы можете просто нажать на его запись в подменю, чтобы отключить его.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Определить новый шаблон на основе выбранной операции. Предложит ввести название шаблона.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Выбранные транзакции будут клонированы с текущей датой и временем. Вы можете внести изменения перед сохранением копии.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Позже вы можете изменить трансакцию, чтобы создать дополнительные детали при необходимости.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">На этом экране перечислены методы оплаты ( чек, кредитная карта, депозит, прямоe дебетование) и вы можете указать новые. Используйте floating action button, чтобы открыть форму для создания нового метода. </string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Этот экран перечисляет контрагентов, используемых для автоматического заполнения поля Плательщик / Получатель.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Выберите контрагента, нажав на него.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Выберите контрагентов, которых вы хотите использовать для фильтрации списка транзакций.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Используйте плавающую кнопку действия для добавления новой записи.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Календарь планов</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Предстоящие повторения</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\"> В то время как шаблоны могут быть получены из трансакций через их контекстное меню, здесь вы можете создавать новые шаблоны с нуля (для трансакций или переводов), нажав floating action button. Нажмите на шаблон чтобы создасть для него инстанс. <br><img src=\"ic_event\"> План - это шаблон, для которого вы создали событие (одноразовое или повторяющееся) в календаре планировщика. При нажатии на план откроется представление календаря, в котором отображаются прошлые и будущие инстансы плана.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Каждая выделенная дата представляет собой инстанс плана.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Состояние инстанса обозначается следующими значками:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Инстанс еще не был применен.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Инстанс был применен.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Инстанс был отменен, т.е. вы отметили его, чтобы пропустить. Для этого инстанса трансакция не будет создана.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Подтвердить выбранные шаблоны и немедленно их сохранить.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Подтвердить выбранный шаблон и войти в форму редактирования, где вы можете изменить его перед сохранением.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Удалить выбранные шаблоны и любые связанные планы.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Редактировать выбранный шаблон и создать или править связанный план.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Создать операции на время выбранных событий и сразу сохранить их.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Создать операцию на время выбранного события и войти в форму редактирования, где можно изменить её перед сохранением.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Указывает, что на выбранные события операции не должны быть созданы. Если операции были созданы для выбранного события, они будут удалены.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Если операции были созданы для выбранного события, они будут удалены. Если они были помечены как отмененные, пометка будет удалена.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Редактировать операцию, которая была создана для события выбранного плана.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Список шаблонов может быть отсортирован по заголовку (в алфавитном порядке), по величине, по частоте использования или по времени последней операции по шаблону.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">На этом экране отображается распределение ваших расходов и доходов по категориям, для всех трансакций в учетной записи или для конкретной группы. Если развернуть основную категорию в списке, на круговой диаграмме будет показано распределение ее подкатегорий. Если вы выберите категорию в списке, она будет выделена на круговой диаграмме, и наоборот. Длительно нажмите на категорию, чтобы отобразить совокупный список трансакций, сопоставленных с ней.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Помимо действий, которые можно выполнять при управлении категорий в экране настроек (создание, редактирование, удаление), на этом экране вы сопоставляете операции для выбранной категории, просто нажав на неё.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Этот экран позволяет создавать, редактировать и удалять категории. По умолчанию критерии первичной сортировки списка - по количеству использования. (второй критерий — в алфавитном порядке). Это дает вам быстрый доступ к категориям, которые вы используете наиболее часто.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Установить тип группировки и отображения распределения за день, месяц, неделю или год.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Перейти к предыдущей группе. Также можно сделать свайпом слева направо.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Перейти к следующей группе. Также можно сделать свайпом справа налево.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Будут импортированы категории по умолчанию.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Категории будут экспортированы в QIF file.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Выбранные категории будут использоваться для фильтрации списка транзакций.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Будут отображены только основные категории и подкатегории, которые соответствуют вашему запросу. будет отображаться.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Список категорий может быть отсортирован по заголовку (в алфавитном порядке), по частоте использования или по времени последней операции внутри категории.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Вы можете назначить цвет основным категориям. Этот цвет будет использоваться для представления категории в диаграммах. Подкатегории будут использовать оттенки цвета их основной категории.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Форма для операций</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Форма для переводов</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Форма для разделений</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Форма для разделения на части категорий</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Форма для разделения на части переводов</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Форма для шаблонов операций</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Форма для шаблонов переводов</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Форма для разделенных шаблонов</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Используйте эту форму для ввода новой трансакции или редактирования существующей. Используйте выпадающее меню на панели действий, чтобы переключиться на форму для добавления новой трансакции переноса или разделения.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Используйте эту форму, чтобы ввести новый шаблон или отредактировать существующий. Используйте выпадающее меню на панели действий для переключения между шаблонами для трансакций, переводов и разделений.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Разделенная транзакция - это отдельная транзакция, разделенная на части, где каждая часть может быть отнесена к другой категории или перенесена на другой счет.</string>
    <string name="form_account_help_text">Выберите учетную запись, к которой относится трансакция.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Введите дату и время совершения трансакции.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">В настройках вы можете отключить ввод времени и включить различие между датой бронирования и датой валютирования.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[Если<img src=\"ic_hchain\"> / <img src=\"ic_hchain_broken\"> переключатель находится в связанном состоянии, установка даты валютирования или даты бронирования также обновит другую дату.]]></string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Это поле запоминает введенные вами значения и предложит их в будущем.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Используйте для переключения между расходами и доходами.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[<img src=\"?calcIcon\"> Кнопка открывает калькулятор.]]></string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Для трансакций, принадлежащих банковским счетам, вы можете изменить статус трансакции на очищенный. Чтобы согласовать его, необходимо использовать команду «Баланс счета» из списка трансакций. Если статус установлен в void, транзакция не будет засчитана.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Введите любую заметку об объекте.</string>
    <string name="form_method_help_text">Это поле доступно только в том случае, если текущий счет относится к типу, связанному с любым способом оплаты. По умолчанию только банковские счета связаны с методами оплаты (чек, кредитная карта, депозит, прямой дебетование). Перейдите в Настройки -&gt; Управление -&gt; Способы оплаты, чтобы настроить связь между типами счетов и способами оплаты. Когда вы выбираете метод, который определен как пронумерованный, становится доступным дополнительное поле для ввода ссылочного номера.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Кнопка<img src=\"android:ic_menu_camera\"> позволяет прикрепить изображение (например, из галереи или камеры) к объекту.]]></string>
    <string name="form_category_help_text">Эта кнопка открывает список категорий, где вы можете выбрать категорию, которую хотите сопоставить с трансакцией.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Сохранить разделенную трансакцию можно только в том случае, если сумма трансакции была точно назначена.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Выберите категорию для этой разделенной части.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Назначьте учетные записи, с которых этот объект переносится от или до.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Вы можете указать тариф в любом из двух направлений перевода. Обратный курс и сумма, соответствующая зависимой части обменного курса, рассчитываются автоматически.</string>
    <string name="form_title_help_text">Введите не повторяющейся заголовок, который идентифицирует шаблон.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Когда вы создаете план для шаблона, он добавляется в личный календарь, который обрабатывается вашим приложением Календарь. Вы можете определить план как одноразовое мероприятие или как повторяющееся ежедневно, еженедельно, ежемесячно или ежегодно.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">После того, как вы сохранили шаблон, вы можете настроить более сложные типы повторений, используя приложение Календаря.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">План может быть присвоен автоматически или вручную. Когда экземпляр плана присвоен автоматически, операция будет создана и вы получите уведомление. Когда план создан вручную, вы можете создать уведомление, с выбором отмены, изменения или применения шаблона.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Сохранить данные и закрыть форму.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Покажите поле, в котором можно указать дополнительную сумму. Например, если вы платите своей кредитной картой в иностранной валюте, вы можете запомнить исходную цену в дополнение к сумме, списанной с вашей карты. Исходная сумма не учитывается при расчете сумм.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Инвертировать направление перевода путем перестановки счёта \"От\" к \"Кому\".</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Если валюты счета «От» и «Кому» различаются, вы указываете сумму только для одной из них. Другой будет рассчитан при создании инстанс из шаблона.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">В этом поле можно указать положительную цель сбережений или отрицательный лимит кредита. В любом случае в списке счетов индикатор прогресса отображает расстояние между текущим балансом и целью или лимитом.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Форма для счетов</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Метка идентифицирует учетную запись в перечне учетных записей.</string>
    <string name="form_description_help_text">Описание имеет только информативную цель.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Используйте переключатель, чтобы начать с негативным начальным балансом.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Выберите валюту из предоставленного списка всех текущих валют.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Вы можете определить тип счета: Наличные, Банк, Актив, Обязательства, Кредитная карта. Тип определяет доступные способы оплаты, которые вы можете настроить в Настройки -&gt; Управление -&gt; Способы оплаты.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Функция сверки доступна для всех счетов, кроме наличных: она позволяет установить статус трансакции как очищенный, после ее подтверждения, и согласовать весь счет с вашей банковской выпиской с помощью команды «Баланс счета».</string>
    <string name="form_color_help_text">В списке трансакций для учетной записи его цвет будет использоваться в качестве основного цвета пользовательского интерфейса.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Выберите бэкенд для облачной синхронизации.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Бэкенды могут быть добавлены на экране настроек.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Форма для способов оплаты</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Метка идентифицирует метод при сопоставлении с ним трансакции.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">С помощью типа метода вы определяете, применим ли он к расходам (дебет), доходу (кредит) или и тем, и другим (нейтральный).</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Когда метод пронумерован, трансакции, которые ему сопоставляются, будут иметь дополнительное поле для ввода ссылочного номера.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Выберите типы учетных записей, для которых применим этот метод.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Для каждой валюты вы можете изменить количество используемых дробных цифр. Например, если для евро вам нужно обработать 1/10 ¢ (цента), то есть 1/1000 евро, вы должны установить число равным трем. Существующие учетные записи, использующие эту валюту, будут переведены на новую настройку.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Вы также можете настроить символ валюты, который используется при форматировании сумм в определенной валюте.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Для пользовательских валют вы дополнительно определяете метку, которая отображается в меню для выбора валюты, и буквенный код, который по соглашению состоит из трех символов.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Этот экран позволяет вам работать с файлами изображений, которые остались после удаленных трансакций. Нажмите и удерживайте записи, чтобы либо удалить их, либо переместить из (возможно, внутренней) папки хранилища в резервную папку (%s) на внешнем хранилище.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Чтобы текст не интерпретировался, его можно заключить в одинарные кавычки (\'). Две одинарные кавычки (\'\') используются для обозначения одной кавычки. Подробнее смотрите в полной <a href="%s">спецификации</a> или свяжитесь с support@myexpenses.mobi для получения помощи.]]></string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">Список учетных записей позволяет легко перемещаться между учетными записями, просто щелкая запись.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Создать новую учетную запись . Бесплатная версия ограничена пятью учетными записями.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Закрывая учетную запись, вы можете предотвратить любые изменения (добавления, удаления, правки) ее данных, но при этом разрешить их учет во всех статистических расчетах.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">My Expenses позволяет настраивать разные бэкенды синхронизации для каждой учетной записи. Например, вы можете синхронизировать одну учетную запись с общей папкой, а другую учетную запись - с личной папкой. На этом экране вы добавляете или удаляете бэкенды синхронизации, запускаете или останавливаете синхронизацию с учетными записями, доступными удаленно. Хотя синхронизация автоматически происходит периодически, здесь вы также можете запустить ее вручную с помощью бэкенда. Имейте в виду, что My Expenses требует полного контроля над удаленной папкой. Вы не должны использовать другие инструменты или интерфейсы для изменения его содержимого, поскольку это, скорее всего, приведет к сбоям во время синхронизации.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">При нажатии на панель инструментов (ярлык счета или текущий баланс) появляется меню со следующими пунктами:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Скопировать текущий баланс в буфер обмена.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Рассчитать разницу между текущим балансом и новым значением.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Включить режим сканирования для быстрого сканирования квитанций.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Расход по одному счету может быть связан с доходом по другому счету. Если счета имеют одну и ту же валюту, то обе операции должны иметь одинаковые суммы.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Отобразить выбранную категорию в операции и вернуться к форме операции.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Нажатие и удержание плавающую кнопку действия открывает меню подготовки форму для перевода, разделение транзакции и дохода.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Поиск транзакций с одинаковыми свойствами.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Нажмите на запись, чтобы выбрать несколько элементов.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Долгое нажатие на открытую запись активирует режим выбора нескольких записей. Нажатие на начало или конец диапазона дат позволяет изменить диапазон в прошлом или будущем.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Нажмите на иконку, <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> чтобы развернуть или свернуть категорию.]]></string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Нажмите на запись, чтобы отобразить контекстное меню. Долгое нажатие для выбора нескольких элементов.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Категорию (вместе с ее подкатегориями) можно переместить в другую родительскую категорию. Подкатегории можно сделать основными категориями.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Открывает диалог создания новой подкатегории в выбранной категории. Подкатегории могут быть вложены с произвольной глубиной.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Выберите дубликаты контрагентов, которых необходимо объединить.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Вам будет предложено выбрать, какой вариант оставить.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Используйте плавающую кнопку действий, чтобы подтвердить выбор.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Категории одного типа можно объединить.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Если этот пункт отмечен, после сохранения данных форма остается открытой для создания новой транзакции с одинаковыми данными.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Если этот пункт отмечен, транзакция будет сохранена как шаблон. Вы можете задать его название и, при желании, установить план для автоматического повторения.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Если один и тот же контрагент встречается в списке несколько раз с разными вариантами написания, вы можете объединить их в одну запись.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Для каждого шаблона можно выбрать, что произойдет при быстром нажатии на него в списке шаблонов: сохранение экземпляра или переход в форму редактирования для внесения изменений перед сохранением. Оба действия доступны через долгое нажатие.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Для расчета общей суммы по всем счетам, транзакции счетов в иностранной валюте умножаются на установленный вами курс обмена.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Открыть меню со списком всех шаблонов, позволяющее быстро загрузить любой из них в форму.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Используйте иконку + для ввода необходимого количества разделов.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Поле суммы будет автоматически обновляться с суммой частей, если вы не введете сумму вручную, в этом случае будет отображена разница между суммой частей и введенной суммой.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Вы можете связать один или несколько активных тегов с каждым счетом. Когда вы создаете новую транзакцию, она автоматически помечается этими тегами, соответствующими счету.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Если ваш провайдер облачного хранилища поддерживает этот протокол, My Expenses сможет синхронизировать данные с ним. Просто укажите URL папки с вашим именем пользователя и паролем. Если вы используете https и ваш веб-сервер использует самоподписанный сертификат, вы сможете доверять ему явно.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Если вы выберете этот вариант, данная учетная запись не будет включена в агрегаты по валютам.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[После выбора файла для импорта необходимо указать его кодировку (UTF-8 или ISO-8859-1), символ-разделитель полей (запятая, точка с запятой или табуляция) и формат дат. Данные можно импортировать как в существующий аккаунт, так и в новый, где вы сможете выбрать валюту и тип счёта.<br><br>Когда вы нажмёте кнопку "Разобрать" на панели действий, данные отобразятся в виде таблицы. До начала импорта через кнопку на панели действий вы можете отметить строки для удаления и сопоставить столбцы с нужными полями данных.<br><br>Если вы удаляете первую строку, появится запрос, считать ли её строкой заголовка. В этом случае <i>Мои расходы</i> попробует автоматически сопоставить столбцы по содержимому заголовков. Программа также запомнит ваше сопоставление и восстановит его при следующем импорте файла с таким же заголовком.]]></string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Выберите любую папку, которой вы владеете или к которой вам предоставлен доступ.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Переключить видимость графика.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Эта опция позволяет выбрать папку с помощью диалогового окна выбора файлов Android. Она особенно полезна, если у вас установлено приложение облачного хранилища, которое позволяет выбирать папку для хранения контента, например NextCloud.</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">На этом экране представлен ваш денежный поток, показывающий, как меняются ваши расходы и доходы в течение лет, месяцев, недель или дней.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Загрузить счет, доступный на бэкенде. Будет создан локальный счет и настроен для синхронизации с бэкендом.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Удалить выбранный бэкенд.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">В подменю выберите тип бэкенда синхронизации, который нужно добавить, и укажите соответствующие данные для каждого.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">Выбранный счет больше не будет синхронизироваться с бэкендом</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Выбирайте между дневной, недельной, месячной или годовой группировкой данных о денежном потоке.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Переключить видимость баланса.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Нажав на суммы бюджета, вы можете редактировать их.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Запустить немедленную синхронизацию с выбранным бэкендом.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Запустить синхронизацию для счета, который существует как локально, так и удаленно. Вам необходимо решить, какие данные следует сохранить при первой синхронизации - локальные или удаленные.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Переключить режим, при котором переводы будут учитываться как обычный доход или расход.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Определяя бюджет, вы устанавливаете общую сумму, которую хотите потратить за определённый период. Вы также можете выделить суммы для категорий и подкатегорий. Затем вы отслеживаете, сколько уже потрачено и сколько ещё осталось потратить.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Изменение суммы не окажет влияния на предшествующие периоды. Если же вы выберете установку суммы только для текущего периода, изменения отразятся на будущих периодах.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Каждый бэкенд может иметь свой уникальный пароль для шифрования данных синхронизации. Однако если бэкенд уже существует и не шифруется, его невозможно переключить на шифрование. В этом случае необходимо создать новый бэкенд. Если вы используете функцию автоматического создания резервных копий на бэкенде синхронизации, эти файлы не шифруются с помощью пароля, специфичного для бэкенда. Вместо этого можно задать пароль, который будет применяться ко всем файлам резервных копий, в разделе Безопасность экрана настроек.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Откройте URL, отображаемый в подзаголовке, в веб-браузере на вашем настольном компьютере.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Сравнить бюджет с расходами прошлых и будущих периодов времени.</string>
    <string name="form_tags_help_text">Иконка + позволяет выбрать существующие теги и создать новые теги. Иконка x на каждом теге позволяет удалить связь между транзакцией и тегом.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Текущий бюджет, отображаемый на экране, будет удален.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Когда этот параметр активирован, вы можете выбрать отображать только категории расходов, доходов или переводов.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Происходит перенос остатка для каждой категории, в результате чего будет изменено соответствующее распределение в следующем периоде.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Переносится только остаток от общего бюджета, так что увеличивается или уменьшается только общий бюджет следующего периода.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Используйте команды этого подменю, если вы хотите изменить заданное свойство (счет, категория, плательщик/получатель или метод оплаты) для всех выбранных транзакций.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">После выбора диапазона дат все транзакции за этот период будут объединены в одну сводную архивную транзакцию. Это очистит список транзакций, но транзакции в архиве все равно можно будет просмотреть, и, если необходимо, распаковать снова.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">При нажатии на сумму расходов, будет показан список всех транзакций, актуальных для текущего бюджета и соответствующей категории.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Открыть диалоговое окно, в котором будут перечислены все транзакции, сопоставленные с выбранной категорией в текущем аккаунте.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Изменить определение бюджета.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Включение этого параметра позволяет видеть только те категории, для которых предусмотрено выделение определенной суммы.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Если вы тратите меньше или больше запланированной суммы, вы можете перенести разницу на следующий период, что увеличит или уменьшит сумму, которую можно выделить там. Существует три варианта:</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Список всех бюджетов</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Сопоставьте или отмените сопоставление тегов, нажимая на них. Используйте плавающую кнопку действий, чтобы подтвердить сопоставление.</string>
    <string name="help_debt_managment">Связать долги с контрагентами, просмотреть список транзакций и рассчитать оставшийся баланс.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Это подменю позволяет определять новые долги, связанные с выбранным контрагентом, и управлять существующими долгами: просматривать историю транзакций и остаток баланса, а также редактировать, закрывать или удалять их.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Метка позволяет выбрать долг в форме транзакций, чтобы отметить транзакцию как авансовый платеж.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Введите дату возникновения долга.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">С помощью этого параметра вы можете настроить поведение при нажатии на категорию, имеющей подкатегории: если он включен, короткое нажатие выберет категорию; если он выключен, короткое нажатие развернет или свернет категорию. В последнем случае выбор доступен через контекстное меню.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">На данный момент веб-интерфейс не поддерживает переводы или разделенные транзакции.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Чтобы редактировать, закрыть, удалить или поделиться долгом, используйте меню, расположенное в правом верхнем углу. Долги в иностранной валюте можно необязательно перечислять с эквивалентными суммами в домашней валюте.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Нажмите на запись, чтобы развернуть или свернуть ее.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Долги, которые были закрыты или погашены (их баланс равен 0), будут отображаться только в том случае, если этот параметр включен.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Форма бюджетов</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Название бюджета помогает идентифицировать его в списке бюджетов.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Какая сумма средств доступна в рамках этого бюджета.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Бюджет может быть ограничен одним счетом; он может охватывать все счета с одной и той же валютой; или он может относиться к общей сумме по всем валютам.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Создайте новые теги, введя их в поле текста.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">Нажмите на &lt;img src=more&gt; иконку, чтобы отредактировать, присвоить цвет или удалить тег.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Вы можете установить пароль для защиты доступа. В диалоговом окне, отображаемом веб-браузером, учитывается только пароль, имя пользователя игнорируется.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Когда отображаются транзакции для выбранного аккаунта, веб-интерфейс будет использовать те же фильтры, которые вы установили с помощью приложения на устройстве Android.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Этот экран показывает сводку всех бюджетов, которые вы создали. Используйте плавающую кнопку действий, чтобы создать новый бюджет. Нажатие на запись списка отображает один бюджет.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Этот вариант позволяет точно настроить перенос остатков. Например, можно установить частичный перенос только для некоторых категорий или подкатегорий и перенести оставшуюся часть на общий бюджет.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Используйте эту форму, чтобы создать новый бюджет или отредактировать существующий.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Мульти-выбор можно инициировать, выбрав эту команду или сделав длинное нажатие на элементе списка.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Бюджеты можно фильтровать по категориям, контрагентам, методам или состояниям. Учитываются транзакции соответствующие только этим фильтрам.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Введите первоначальную сумму долга. Транзакции, связанные с долгом, уменьшат или увеличат баланс. Используйте переключатель, чтобы различать долги, которые вы должны, и долги, которые вам должны. Если вы выберете валюту, отличную от вашей домашней валюты, долг будет виден только в аккаунтах с той же валютой.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Выберите или снимите выбор с тегов, чтобы фильтровать список транзакций, нажимая на них.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Этот экран позволяет вам выбрать данные, которые вы хотите синхронизировать между устройством и сервером. Он перечисляет все аккаунты на вашем устройстве, которые еще не синхронизированы с другими серверами, и все аккаунты, хранящиеся на сервере. Нажатие на &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; выберет или снимет выбор с аккаунта для синхронизации. Если вы выберете аккаунт, который уже существует как локально, так и удаленно, вам необходимо решить, какие данные должны иметь приоритет: локальные или серверные.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Транзакции, отнесенные к категориям доходов, всегда учитываются как доход, транзакции, отнесенные к категориям расходов, всегда учитываются как расход. Этот вариант позволяет настроить, как учитываются транзакции, отнесенные к нейтральным категориям: по умолчанию, если они положительные, они представляют доход, если отрицательные - расход. Но если этот вариант активирован, они всегда включаются в обе суммы: доход и расход.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">Список бюджетов можно группировать либо по аккаунту, либо по типу бюджета.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Бюджет определяется как регулярный (дневной, месячный, недельный, годовой) или разовый. Для разовых бюджетов указывается начало и конец срока его действия. Регулярный бюджет (который не отфильтрован) можно установить в качестве стандартного: это означает, что список транзакций (если он настроен на группировку данных по дням, неделям, месяцам или годам) будет показывать прогресс для этого бюджета за каждый период.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">Вручную введите курс на указанную дату. Пользовательский курс имеет приоритет над загруженными курсами.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">Текущая стоимость счета в иностранной валюте с динамическими курсами обмена рассчитывается на основе последнего курса обмена.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">Этот курс был введен пользователем при редактировании эквивалентной суммы транзакции.</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">Этот курс был автоматически рассчитан на основе существующих курсов при перенастройке домашней валюты.</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">Счета в иностранной валюте могут быть настроены для использования динамических курсов обмена. Для каждого дня вы можете либо загрузить, либо ввести конкретный курс по отношению к вашей базовой валюте. Этот экран отображает сохраненные курсы для заданной валюты за каждый день начиная с даты самой ранней транзакции. Источник курса обозначен следующим образом:</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">Загрузите курс на указанную дату от настроенного поставщика. Некоторые поставщики могут не предоставлять курсы на каждую дату, например, на выходные или праздничные дни, и вместо этого возвращают более ранний курс.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">Если счет в иностранной валюте настроен для использования динамических курсов обмена, вы можете задать конкретную эквивалентную сумму для каждой транзакции.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">Опция %s позволяет отслеживать актуальную чистую стоимость всех ваших счетов.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1"><b>Начальная стоимость</b> устанавливается на основе курса, указанного в свойствах счета.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">При включении этой опции можно увидеть, как каждый счет в иностранной валюте вносит вклад в общий итог в вашей домашней валюте. Если счет не использует динамические обменные курсы, его стоимость рассчитывается на основе курса, установленного в свойствах счета. В противном случае:</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3"><b>Текущая стоимость</b> устанавливается на основе последнего курса обмена валюты счета.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2"><b>Суммы доходов и расходов</b> рассчитываются с использованием эквивалентных сумм, указанных для каждой транзакции.</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">Столбцы можно изменять по ширине, перетаскивая чёрный прямоугольник между ними. Значки &lt;img src=add_column_start&gt; и &lt;img src=add_column_end&gt; позволяют добавлять новые столбцы. Поля можно перетаскивать: их можно разместить в новом месте или переместить в область удаления. Если перетащить одно поле на другое, будет создано объединённое поле, то есть оба поля будут напечатаны вместе в одной строке.</string>
    <string name="account_types_help_v2">Типы счётов классифицируют как\n• <b>Активы</b> то, чем вы владеете, например, наличные деньги, банковские счета или инвестиции\n• <b>Обязательства</b> то, чем вы задолжали, например, кредитные карты или займы.\nВы можете добавлять свои типы и задавать их порядок, что в основном влияет на их отображение в балансе.</string>
    <string name="account_flags_help_v2">Флаги позволяют настроить видимость и приоритет счёта:\n• Скрыть редко используемые счета, но при этом выбрать, включать ли невидимые счета в сводные счета и баланс.\n• Установить приоритет избранных счётов при выборе счётов в форме операций.\nВы также можете использовать флаги для обозначения счётов, принадлежащих определённому назначению, например, семейные или личные счета, а затем отображать только один из них.</string>
    <string name="menu_balance_sheet_help_text">Баланс показывает чистую стоимость всех ваших счетов как разницу между вашими активами (то, чем вы владеете) и вашими обязательствами (то, что вы должны). Он отражает ваше финансовое положение на выбранный момент — в прошлом, настоящем или даже в будущем. На представление баланса также влияют флаги (которые могут изменить включение счетов в итоги).</string>
    <string name="cab_flag_help_text">Присвойте флаг выбранному счёту, например, «Избранные» или «Неактивные».</string>
</resources>
