<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">Команды меню</string>
  <string name="help_contextual_actions">Контекстные действия</string>
  <string name="help_form_fields">Поля форм</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Удалить выбранные элементы.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Правка выбранного элемента.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Список операций</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Этот экран отображает все операции по текущему счету. Для создания новой операции откройте форму, нажав на плавающую кнопку.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Состояние операции обозначается цветным прямоугольником: серый для несогласованой, синий для свободной, зеленый для согласованной. Нажатие на прямоугольник меняет статус.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Эта команда перенесет всю информацию об операциях текущего счета на файл Вашей SD карты в форматах QIF или CSV. При желании, перенесенные операции можно будет удалить; начальный баланс будет пересчитан. Иначе, они будут отмечены как перенесенные. Мои расходы способна незамедлительно передать историю операций через FTP, e-mail и т.д. указав это в меню Настройки. При включенном фильтре, только операции указанные в нем будут взяты в расчет.</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Вы можете группировать операции по дню, неделе, месяцу или году. Для каждой группы будет подсчитана сумма расходов и операций. Если нажать на заголовок, группа будет свернута и отображаться будет только заголовок. Повторное нажатие раскроет группу. </string>
  <string name="menu_sort_direction_help_text">Операции могут быть отсортированы в восходящем (сначала старые) или убывающем (сначала новые) порядке.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Экран распределения ваших расходов по категориям. Сделайте длительное нажатие на заголовок группы для просмотра распределения за специальный период времени.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Открывает список шаблонов и планов, где их можно применить, редактировать или удалять и также определить планы для будущих и текущих операций.</string>
  <string name="menu_balance_help_text">Эта команда открывает диалоговое окно последнего согласования баланса и чистого баланса. Вы можете сравнить последние банковской выпиской выписку по счету и пометить все свободные операции как проверенные. При желании можно удалить проверенные операции.</string>
  <string name="menu_print_help_text">Создает список отображаемых сейчас операций в виде, пригодном для печати.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Определить новый шаблон на основе выбранной операции. Предложит ввести название шаблона.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Календарь планов</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Подтвердить выбранные шаблоны и немедленно их сохранить.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Подтвердить выбранный шаблон и войти в форму редактирования, где вы можете изменить его перед сохранением.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Удалить выбранные шаблоны и любые связанные планы.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Редактировать выбранный шаблон и создать или править связанный план.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Создать операции на время выбранных событий и сразу сохранить их.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Создать операцию на время выбранного события и войти в форму редактирования, где можно изменить её перед сохранением.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Указывает, что на выбранные события операции не должны быть созданы. Если операции были созданы для выбранного события, они будут удалены.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Если операции были созданы для выбранного события, они будут удалены. Если они были помечены как отмененные, пометка будет удалена.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Редактировать операцию, которая была создана для события выбранного плана.</string>
  <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Список шаблонов может быть отсортирован по заголовку (в алфавитном порядке), по величине, по частоте использования или по времени последней операции по шаблону.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Помимо действий, которые можно выполнять при управлении категорий в экране настроек (создание, редактирование, удаление), на этом экране вы сопоставляете операции для выбранной категории. Выберите подкатегорию для сопоставления текущей операции, просто нажав на неё. Для того, чтобы сопоставить основные категории, необходимо вызвать контекстное меню.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Выберите категорию для фильтрации списка операций. Для того, чтобы искать в основной категории, необходимо вызвать ее контекстное меню.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Этот экран позволяет создавать, редактировать и удалять категории. По умолчанию критерии первичной сортировки списка - по количеству использования. (второй критерий — в алфавитном порядке). Это дает вам быстрый доступ к категориям, которые вы используете наиболее часто. В настройках вы можете выбрать сортировку по категориям в алфавитном порядке. При нажатии на основные категории открывается её подкатегория. В контекстном меню основной категории можно добавить новые подкатегории, удалить категорию или отредактировать её. Подкатегории также имеют контекстные меню для удаления и редактирования.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Установить тип группировки и отображения распределения за день, месяц, неделю или год.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Перейти к предыдущей группе. Также можно сделать свайпом слева направо.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Перейти к следующей группе. Также можно сделать свайпом справа налево.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Открывает диалоговое окно для указания названия новой подкатегории ниже выбранной категории.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Отобразить выбранную категорию в операции и вернуться к форме операции.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Будут импортированы категории по умолчанию.</string>
  <string name="menu_categories_export_help_text">Категории будут экспортированы в QIF file.</string>
  <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Переключить видимость круговой диаграммы.</string>
  <string name="menu_distribution_aggreate_help_text">По умолчанию рассчитанные суммы включают расходы и поступления. Вы можете решить показать их отдельно, кнопка в панели действий позволяет переключаться между расходами и поступлениями.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Выбранная категория будет использоваться для фильтрации списка операций.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Будут отображены только основные категории и подкатегории, которые соответствуют вашему запросу. будет отображаться.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Список категорий может быть отсортирован по заголовку (в алфавитном порядке), по частоте использования или по времени последней операции внутри категории.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Форма для операций</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Форма для переводов</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Форма для разделений</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Форма для разделения на части категорий</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Форма для разделения на части переводов</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Форма для шаблонов операций</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Форма для шаблонов переводов</string>
  <string name="form_title_help_text">Введите не повторяющейся заголовок, который идентифицирует шаблон.</string>
  <string name="form_plan_help_text_mode">План может быть присвоен автоматически или вручную. Когда экземпляр плана присвоен автоматически, операция будет создана и вы получите уведомление. Когда план создан вручную, вы можете создать уведомление, с выбором отмены, изменения или применения шаблона.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Сохранить данные и закрыть форму.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Сохранить данные, открыть форму для создания новой операции с теми же данными.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Инвертировать направление перевода путем перестановки счёта \"От\" к \"Кому\"</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Форма для счетов</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Форма для способов оплаты</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <!--StaleImages-->
  <!--CSV Import-->
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text">Список счетов может быть отсортирован по заголовку (в алфавитном порядке), по частоте использования или по времени последней операции по счету.</string>
  <!--SyncBackends-->
  <!--History-->
  <!--Budget-->
  <!--Tags-->
</resources>
