<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">Команды меню</string>
  <string name="help_contextual_actions">Контекстные действия</string>
  <string name="help_contextual_actions_help">Меню для контекстных действий отображается при долгом нажатии на запись списка.</string>
  <string name="help_form_fields">Поля форм</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Удалить выбранные элементы.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Правка выбранного элемента.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Список операций</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Этот экран отображает все операции по текущему счету. Для создания новой операции откройте форму, нажав на плавающую кнопку.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Состояние операции обозначается цветным прямоугольником: серый для несогласованой, синий для свободной, зеленый для согласованной. Нажатие на прямоугольник меняет статус.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Эта команда перенесет всю информацию об операциях текущего счета на файл Вашей SD карты в форматах QIF или CSV. При желании, перенесенные операции можно будет удалить; начальный баланс будет пересчитан. Иначе, они будут отмечены как перенесенные. Мои расходы способна незамедлительно передать историю операций через FTP, e-mail и т.д. указав это в меню Настройки. При включенном фильтре, только операции указанные в нем будут взяты в расчет.</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Вы можете группировать операции по дню, неделе, месяцу или году. Для каждой группы будет подсчитана сумма расходов и операций. Если нажать на заголовок, группа будет свернута и отображаться будет только заголовок. Повторное нажатие раскроет группу. </string>
  <string name="menu_sort_direction_help_text">Операции могут быть отсортированы в восходящем (сначала старые) или убывающем (сначала новые) порядке.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Экран распределения ваших расходов по категориям. Сделайте длительное нажатие на заголовок группы для просмотра распределения за специальный период времени.</string>
  <string name="menu_budget_help_text">Управляйте ежедневным, еженедельным, ежемесячным или годовым бюджетами для текущей отображаемой учетной записи.</string>
  <string name="menu_history_help_text">Отобразите диаграмму денежных потоков: как ваши расходы и доходы развивались в течение дней, недель, месяцев или лет?</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Открывает список шаблонов и планов, где их можно применить, редактировать или удалять и также определить планы для будущих и текущих операций.</string>
  <string name="menu_balance_help_text">Эта команда открывает диалоговое окно последнего согласования баланса и чистого баланса. Вы можете сравнить последние банковской выпиской выписку по счету и пометить все свободные операции как проверенные. При желании можно удалить проверенные операции.</string>
  <string name="menu_print_help_text">Создает список отображаемых сейчас операций в виде, пригодном для печати.</string>
  <string name="menu_search_help_text">Эта запись открывает подменю, которое позволяет вам определять критерии поиска на основе категории, суммы, комментария, статуса, плательщика / получателя и способа оплаты. Когда фильтр поиска активен, вы можете просто нажать на его запись в подменю, чтобы отключить его.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Определить новый шаблон на основе выбранной операции. Предложит ввести название шаблона.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Выбранные транзакции будут клонированы с текущей датой и временем. Вы можете внести изменения перед сохранением копии.</string>
  <string name="cab_split_help_text">Позже вы можете изменить трансакцию, чтобы создать дополнительные детали при необходимости.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">На этом экране перечислены методы оплаты ( чек, кредитная карта, депозит, прямоe дебетование) и вы можете указать новые. Используйте floating action button, чтобы открыть форму для создания нового метода. </string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_manage_info">Этот экран перечисляет участников, используюших для автозаполнения поля Плательщик / Получатель.</string>
  <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Выберите участника, нажав на него.</string>
  <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Нажмите на участника для фильтрации списка трансакций. Долгое нажатие выбирает нескольких участников.</string>
  <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Используйте floating action button, чтобы добавить новую запись.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Календарь планов</string>
  <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Предстоящие повторения</string>
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\"> В то время как шаблоны могут быть получены из трансакций через их контекстное меню, здесь вы можете создавать новые шаблоны с нуля (для трансакций или переводов), нажав floating action button. Нажмите на шаблон чтобы создасть для него инстанс. <br><img src=\"ic_event\"> План - это шаблон, для которого вы создали событие (одноразовое или повторяющееся) в календаре планировщика. При нажатии на план откроется представление календаря, в котором отображаются прошлые и будущие инстансы плана.]]></string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Каждая выделенная дата представляет собой инстанс плана.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[Состояние инстанса обозначается следующими значками::<br><img src=\"ic_stat_open\"> Инстанс еще не был применен. <br><img src=\"ic_stat_applied\"> Инстанс был применен. <br><img src=\"ic_stat_cancelled\"> Инстанс был отменен, т.е. вы отметили его, чтобы пропустить. Для этого инстанса трансакция не будет создана.]]></string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Подтвердить выбранные шаблоны и немедленно их сохранить.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Подтвердить выбранный шаблон и войти в форму редактирования, где вы можете изменить его перед сохранением.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Удалить выбранные шаблоны и любые связанные планы.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Редактировать выбранный шаблон и создать или править связанный план.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Создать операции на время выбранных событий и сразу сохранить их.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Создать операцию на время выбранного события и войти в форму редактирования, где можно изменить её перед сохранением.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Указывает, что на выбранные события операции не должны быть созданы. Если операции были созданы для выбранного события, они будут удалены.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Если операции были созданы для выбранного события, они будут удалены. Если они были помечены как отмененные, пометка будет удалена.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Редактировать операцию, которая была создана для события выбранного плана.</string>
  <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Список шаблонов может быть отсортирован по заголовку (в алфавитном порядке), по величине, по частоте использования или по времени последней операции по шаблону.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">На этом экране отображается распределение ваших расходов и доходов по категориям, для всех трансакций в учетной записи или для конкретной группы. Если развернуть основную категорию в списке, на круговой диаграмме будет показано распределение ее подкатегорий. Если вы выберите категорию в списке, она будет выделена на круговой диаграмме, и наоборот. Длительно нажмите на категорию, чтобы отобразить совокупный список трансакций, сопоставленных с ней.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Помимо действий, которые можно выполнять при управлении категорий в экране настроек (создание, редактирование, удаление), на этом экране вы сопоставляете операции для выбранной категории. Выберите подкатегорию для сопоставления текущей операции, просто нажав на неё. Для того, чтобы сопоставить основные категории, необходимо вызвать контекстное меню.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Выберите категорию для фильтрации списка операций. Для того, чтобы искать в основной категории, необходимо вызвать ее контекстное меню.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Этот экран позволяет создавать, редактировать и удалять категории. По умолчанию критерии первичной сортировки списка - по количеству использования. (второй критерий — в алфавитном порядке). Это дает вам быстрый доступ к категориям, которые вы используете наиболее часто. В настройках вы можете выбрать сортировку по категориям в алфавитном порядке. При нажатии на основные категории открывается её подкатегория. В контекстном меню основной категории можно добавить новые подкатегории, удалить категорию или отредактировать её. Подкатегории также имеют контекстные меню для удаления и редактирования.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Установить тип группировки и отображения распределения за день, месяц, неделю или год.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Перейти к предыдущей группе. Также можно сделать свайпом слева направо.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Перейти к следующей группе. Также можно сделать свайпом справа налево.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Открывает диалоговое окно для указания названия новой подкатегории ниже выбранной категории.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Подкатегории можно переместить в другую основную категорию или преобразовать в основные категории. Основные категории, у которых нет детей, могут быть преобразованы в подкатегории другой основной категории.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Отобразить выбранную категорию в операции и вернуться к форме операции.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Будут импортированы категории по умолчанию.</string>
  <string name="menu_categories_export_help_text">Категории будут экспортированы в QIF file.</string>
  <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Переключить видимость круговой диаграммы.</string>
  <string name="menu_distribution_aggreate_help_text">По умолчанию рассчитанные суммы включают расходы и поступления. Вы можете решить показать их отдельно, кнопка в панели действий позволяет переключаться между расходами и поступлениями.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Выбранная категория будет использоваться для фильтрации списка операций.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Будут отображены только основные категории и подкатегории, которые соответствуют вашему запросу. будет отображаться.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Список категорий может быть отсортирован по заголовку (в алфавитном порядке), по частоте использования или по времени последней операции внутри категории.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Вы можете назначить цвет основным категориям. Этот цвет будет использоваться для представления категории в диаграммах. Подкатегории будут использовать оттенки цвета их основной категории.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Форма для операций</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Форма для переводов</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Форма для разделений</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Форма для разделения на части категорий</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Форма для разделения на части переводов</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Форма для шаблонов операций</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Форма для шаблонов переводов</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Форма для разделенных шаблонов</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Используйте эту форму для ввода новой трансакции или редактирования существующей. Используйте выпадающее меню на панели действий, чтобы переключиться на форму для добавления новой трансакции переноса или разделения.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Используйте эту форму, чтобы ввести новый шаблон или отредактировать существующий. Используйте выпадающее меню на панели действий для переключения между шаблонами для трансакций, переводов и разделений.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Разделенная транзакция - это отдельная транзакция, разделенная на части, где каждая часть может быть отнесена к другой категории или перенесена на другой счет.</string>
  <string name="form_account_help_text">Выберите учетную запись, к которой относится трансакция.</string>
  <string name="form_date_time_help_text">Введите дату и время совершения трансакции.</string>
  <string name="form_date_time_help_text_configuration">В настройках вы можете отключить ввод времени и включить различие между датой бронирования и датой валютирования.</string>
  <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[Если<img src=\"ic_hchain\"> / <img src=\"ic_hchain_broken\"> переключатель находится в связанном состоянии, установка даты валютирования или даты бронирования также обновит другую дату.]]></string>
  <string name="form_payer_or_payee_help_text">Это поле запоминает введенные вами значения и предложит их в будущем.</string>
  <string name="form_amount_switch_help_text">Используйте для переключения между расходами и доходами.</string>
  <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[<img src=\"?calcIcon\"> Кнопка открывает калькулятор.]]></string>
  <string name="form_crstatus_help_text">Для трансакций, принадлежащих банковским счетам, вы можете изменить статус трансакции на очищенный. Чтобы согласовать его, необходимо использовать команду «Баланс счета» из списка трансакций. Если статус установлен в void, транзакция не будет засчитана.</string>
  <string name="form_comment_help_text">Введите любую заметку об объекте.</string>
  <string name="form_method_help_text">Это поле доступно только в том случае, если текущий счет относится к типу, связанному с любым способом оплаты. По умолчанию только банковские счета связаны с методами оплаты (чек, кредитная карта, депозит, прямой дебетование). Перейдите в Настройки -&gt; Управление -&gt; Способы оплаты, чтобы настроить связь между типами счетов и способами оплаты. Когда вы выбираете метод, который определен как пронумерованный, становится доступным дополнительное поле для ввода ссылочного номера.</string>
  <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Кнопка<img src=\"android:ic_menu_camera\"> позволяет прикрепить изображение (например, из галереи или камеры) к объекту.]]></string>
  <string name="form_category_help_text">Эта кнопка открывает список категорий, где вы можете выбрать категорию, которую хотите сопоставить с трансакцией.</string>
  <string name="form_split_parts_heading_help_text">Используйте floating action button для ввода столько разделенных частей, сколько необходимо. Разница между суммой частей и трансакции отображается в нижней части экрана. Сохранить разделенную трансакцию можно только в том случае, если сумма трансакции была точно назначена.</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Выберите категорию для этой разделенной части.</string>
  <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Назначьте учетные записи, с которых этот объект переносится от или до.</string>
  <string name="form_exchange_rate_help_text">Вы можете указать тариф в любом из двух направлений перевода. Обратный курс и сумма, соответствующая зависимой части обменного курса, рассчитываются автоматически.</string>
  <string name="form_title_help_text">Введите не повторяющейся заголовок, который идентифицирует шаблон.</string>
  <string name="form_plan_help_text">Когда вы создаете план для шаблона, он добавляется в личный календарь, который обрабатывается вашим приложением Календарь. Вы можете определить план как одноразовое мероприятие или как повторяющееся ежедневно, еженедельно, ежемесячно или ежегодно.</string>
  <string name="form_plan_help_text_advanced">После того, как вы сохранили шаблон, вы можете настроить более сложные типы повторений, используя приложение Календаря.</string>
  <string name="form_plan_help_text_mode">План может быть присвоен автоматически или вручную. Когда экземпляр плана присвоен автоматически, операция будет создана и вы получите уведомление. Когда план создан вручную, вы можете создать уведомление, с выбором отмены, изменения или применения шаблона.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Сохранить данные и закрыть форму.</string>
  <string name="menu_original_amount_help_text">Покажите поле, в котором можно указать дополнительную сумму. Например, если вы платите своей кредитной картой в иностранной валюте, вы можете запомнить исходную цену в дополнение к сумме, списанной с вашей карты. Исходная сумма не учитывается при расчете сумм.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Инвертировать направление перевода путем перестановки счёта \"От\" к \"Кому\"</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Если валюты счета «От» и «Кому» различаются, вы указываете сумму только для одной из них. Другой будет рассчитан при создании инстанс из шаблона.</string>
  <string name="form_goal_or_limit_help_text">В этом поле можно указать положительную цель сбережений или отрицательный лимит кредита. В любом случае в списке счетов индикатор прогресса отображает расстояние между текущим балансом и целью или лимитом.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Форма для счетов</string>
  <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Метка идентифицирует учетную запись в перечне учетных записей.</string>
  <string name="form_description_help_text">Описание имеет только информативную цель.</string>
  <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Используйте переключатель, чтобы начать с негативным начальным балансом.</string>
  <string name="form_currency_help_text">Выберите валюту из предоставленного списка всех текущих валют.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Вы можете определить тип счета: Наличные, Банк, Актив, Обязательства, Кредитная карта. Тип определяет доступные способы оплаты, которые вы можете настроить в Настройки -&gt; Управление -&gt; Способы оплаты.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Функция сверки доступна для всех счетов, кроме наличных: она позволяет установить статус трансакции как очищенный, после ее подтверждения, и согласовать весь счет с вашей банковской выпиской с помощью команды «Баланс счета».</string>
  <string name="form_color_help_text">В списке трансакций для учетной записи его цвет будет использоваться в качестве основного цвета пользовательского интерфейса.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_select">Выберите бэкенд для облачной синхронизации.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_add">Бэкенды могут быть добавлены на экране настроек.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Форма для способов оплаты</string>
  <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Метка идентифицирует метод при сопоставлении с ним трансакции.</string>
  <string name="form_MethodEdit_type_help_text">С помощью типа метода вы определяете, применим ли он к расходам (дебет), доходу (кредит) или и тем, и другим (нейтральный).</string>
  <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Когда метод пронумерован, трансакции, которые ему сопоставляются, будут иметь дополнительное поле для ввода ссылочного номера.</string>
  <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Выберите типы учетных записей, для которых применим этот метод.</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <string name="help_ManageCurrencies_info">Для каждой валюты вы можете изменить количество используемых дробных цифр. Например, если для евро вам нужно обработать 1/10 ¢ (цента), то есть 1/1000 евро, вы должны установить число равным трем. Существующие учетные записи, использующие эту валюту, будут переведены на новую настройку.</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Вы также можете настроить символ валюты, который используется при форматировании сумм в определенной валюте.</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_new">Для пользовательских валют вы дополнительно определяете метку, которая отображается в меню для выбора валюты, и буквенный код, который по соглашению состоит из трех символов.</string>
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <string name="help_FolderBrowser_info">Выбранная здесь папка будет использоваться для хранения резервных копий и экспорта. Перемещайтесь по иерархии папок, пока не дойдете до нужной папки.</string>
  <string name="menu_create_folder_help_text">Создайте новую папку внутри текущей папки.</string>
  <string name="menu_FolderBrowser_select_help_text">Выберите текущую папку в качестве целевого хранилища для экспорта и резервного копирования.</string>
  <string name="menu_up_help_text">Перейдите к родительскому элементу текущей папки.</string>
  <!--StaleImages-->
  <string name="help_ManageStaleImages_info">Этот экран позволяет вам работать с файлами изображений, которые остались после удаленных трансакций. Нажмите и удерживайте записи, чтобы либо удалить их, либо переместить из (возможно, внутренней) папки хранилища в резервную папку (Android / data / org.totschnig.mxexpenses / files / images.old) на внешнем хранилище.</string>
  <!--CSV Import-->
  <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Текст можно заключить в одинарные кавычки (\'), чтобы избежать интерпретации. \'\' (две одинарные кавычки) представляют собой одинарную кавычку. Проконсультируйтесь с полной <a href="http://developer.android.com/reference/java/text/SimpleDateFormat.html"> спецификации для получения более подробной информации или свяжитесь с support@myexpenses.mobi для получения помощи.]]></string>
  <string name="help_NavigationDrawer_info">Список учетных записей позволяет легко перемещаться между учетными записями, просто щелкая запись.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Создать новую учетную запись . Бесплатная версия ограничена пятью учетными записями.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text">Список счетов может быть отсортирован по заголовку (в алфавитном порядке), по частоте использования или по времени последней операции по счету.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text_custom">Нажатием на «Пользовательский», вы можете свободно настраивать позицию каждой учетной записи.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_grouping_help_text">Список счетов может отображаться сгруппированным по типу счета, по валюте или без группы.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_hidden_accounts_help_text">Отображает список всех скрытых учетных записей, где их можно снова сделать видимыми или удалить.</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_hide_help_text">Удалите учетную запись из списка.</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Закрывая учетную запись, вы можете предотвратить любые изменения (добавления, удаления, правки) ее данных, но при этом разрешить их учет во всех статистических расчетах.</string>
  <!--SyncBackends-->
  <string name="help_ManageSyncBackends_intro">My Expenses позволяет настраивать разные бэкенды синхронизации для каждой учетной записи. Например, вы можете синхронизировать одну учетную запись с общей папкой, а другую учетную запись - с личной папкой. На этом экране вы добавляете или удаляете бэкенды синхронизации, запускаете или останавливаете синхронизацию с учетными записями, доступными удаленно. Хотя синхронизация автоматически происходит периодически, здесь вы также можете запустить ее вручную с помощью бэкенда. Имейте в виду, что My Expenses требует полного контроля над удаленной папкой. Вы не должны использовать другие инструменты или интерфейсы для изменения его содержимого, поскольку это, скорее всего, приведет к сбоям во время синхронизации.</string>
  <!--History-->
  <!--Budget-->
  <!--Tags-->
</resources>
