<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_384">Упрощенная настройка облачного резервного копирования</string>
    <string name="whats_new_386">Распределение по расходам и распределение по доходам можно показать вместе на двойном кольцевом графике.</string>
    <string name="whats_new_369_2">Если включена блокировка экрана, предоставлена возможность отменить запрет на скриншоты.</string>
    <string name="whats_new_365">Возможность прикрепления любого количества изображений и документов (PDF)</string>
    <string name="whats_new_361_1">Список транзакций можно сортировать по сумме.</string>
    <string name="whats_new_364_2">Новая стратегия управления дубликатами информации о плательщике/получателе</string>
    <string name="whats_new_364_1">Импорт в несколько аккаунтов из одного CSV-файла</string>
    <string name="whats_new_370">Меню на главном экране можно полностью настроить.</string>
    <string name="whats_new_361_2">Файлы в папке приложения (резервные копии и экспортированные данные) можно отправить или удалить.</string>
    <string name="whats_new_366">Виджет домашнего экрана, показывающий текущий статус бюджета.</string>
    <string name="whats_new_367">Категории теперь можно конфигурировать как расходные или доходные, что изменит способ расчета сумм расходов и доходов.</string>
    <string name="whats_new_369_1">Транзакции можно привязать к категориям.</string>
    <string name="whats_new_374">Пользовательские цвета для тегов</string>
    <string name="whats_new_376_1">Дублировать множество транзакций с новой датой.</string>
    <string name="whats_new_376_2">Управление веб-интерфейсом доступно прямо из главного экрана.</string>
    <string name="whats_new_378">Графики теперь учитывают фильтры поиска.</string>
    <string name="whats_new_382">Функция %1$s может быть вызвана из виджета %2$s.</string>
    <string name="whats_new_388">Транзакции можно архивировать.</string>
    <string name="whats_new_395">Экспортированные файлы (PDF, резервные копии, QIF, CSV, JSON) можно загрузить через веб-интерфейс пользователя.</string>
    <string name="whats_new_396">Расширенная система управления счетами в иностранной валюте с автоматическими обновлениями курсов и мониторингом текущей стоимости.</string>
    <string name="whats_new_398">Просмотрите свои активы, обязательства и чистую стоимость — все в одном месте.</string>
    <string name="whats_new_399">Улучшен макет экспорта в PDF, теперь его можно полностью настраивать с помощью drag-and-drop.</string>
    <string name="whats_new_400_1">Круговая диаграмма, показывающая распределение денег между счетами</string>
    <string name="whats_new_400_2">История цен: Массовая загрузка отсутствующих записей</string>
    <string name="whats_new_401">В списке транзакций теперь отображается более подробная информация о разделенных транзакциях.</string>
    <string name="whats_new_402">Типы счетов можно настраивать</string>
    <string name="whats_new_403">Флаги счётов расширяют возможности настройки их видимости и приоритета.</string>
</resources>
