<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">أوامر القائمة</string>
    <string name="help_contextual_actions">الإجراءات السياقية</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">تظهر قائمة الإجراءات السياقية عند الضغط المطول على إدخال في القائمة.</string>
    <string name="help_form_fields">حقول النموذج</string>
    <string name="cab_delete_help_text">حذف العناصر المحددة.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">تعديل العنصر المحدد.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">قائمة المعاملات</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">تعرض هذه الشاشة جميع المعاملات للحساب الحالي. استخدم زر الإجراء العائم لفتح نموذج إنشاء معاملة جديدة.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">الضغط المطول على زر الإجراء العائم يفتح قائمة تتيح تهيئة النموذج لإنشاء تحويل، معاملة مقسمة، أو دخل.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">النقر على شريط الأدوات (تسمية الحساب أو الرصيد الحالي) يعرض قائمة بالخيارات التالية:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">نسخ الرصيد الحالي إلى الحافظة.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">حساب الفرق بين الرصيد الحالي وقيمة جديدة.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">تُشير حالة المعاملة بمستطيل ملون: رمادي للغير مسوّى، أزرق للمسوّى، أخضر للمطابق. النقر على المستطيل يغيّر الحالة.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">يصدر هذا الأمر جميع معاملات الحساب الحالي إلى ملف على بطاقة الذاكرة بصيغة QIF أو CSV. يمكنك اختيار حذف المعاملات المصدرة، وفي هذه الحالة يتم تعديل الرصيد الافتتاحي تلقائيًا. إذا لم تُحذف المعاملات، تُعلم بأنها صُدرت. يمكن لتطبيق المصروفات مشاركة الملف مباشرة بعد التصدير عبر FTP، البريد الإلكتروني، أو أي تطبيق آخر لمشاركة الملفات إذا سمحت بذلك في الإعدادات. إذا كان فلتر البحث نشطًا، يتم أخذ المعاملات المحددة بهذا الفلتر فقط في الاعتبار.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">يمكن تجميع المعاملات حسب اليوم، الأسبوع، الشهر، أو السنة. يُحسب إجمالي الإيرادات، المصروفات، والتحويلات لكل مجموعة ويُعرض. عند النقر على رأس المجموعة، تُطوى المعاملات ويظهر الرأس فقط. انقر مرة أخرى للتوسيع.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">يمكن فرز المعاملات تصاعديًا (الأقدم أولاً) أو تنازليًا (الأحدث أولاً).</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">عرض توزيع المصروفات حسب الفئات. يمكنك الضغط المطول على رأس مجموعة لفحص التوزيع لفترة زمنية محددة.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">إدارة الميزانيات اليومية، الأسبوعية، الشهرية، أو السنوية للحساب المعروض حاليًا.</string>
    <string name="menu_history_help_text">عرض رسم بياني للتدفق النقدي: كيف تطورت مصروفاتك وإيراداتك عبر الأيام، الأسابيع، الأشهر، أو السنوات؟</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">يفتح قائمة القوالب والخطط، حيث يمكنك تطبيقها، تعديلها، حذفها، أو تحديد خطط للمعاملات المستقبلية والمتكررة.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">يفتح مربع حوار يعرض آخر رصيد مطابق والرصيد المسوّى. يمكنك مقارنة الأخير بكشف الحساب البنكي، وتعليم جميع المعاملات المسوّاة على أنها مطابقة. يمكنك اختياريًا حذف المعاملات المطابقة.</string>
    <string name="menu_print_help_text">ينشئ عرضًا قابلًا للطباعة للمعاملات المعروضة حاليًا.</string>
    <string name="menu_search_help_text">يفتح قائمة فرعية تتيح تحديد معايير البحث بناءً على الفئة، المبلغ، التعليق، الحالة، الدافع/المدفوع له، وطريقة الدفع. عندما يكون فلتر البحث نشطًا، يمكنك النقر على إدخاله في القائمة الفرعية لإلغاء تنشيطه.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">إنشاء قالب جديد بناءً على المعاملة المحددة. سيُطلب منك عنوان القالب.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">يتم استنساخ المعاملات المحددة بالتاريخ والوقت الحاليين. يمكنك إجراء تغييرات قبل حفظ النسخة.</string>
    <string name="cab_split_help_text">يمكنك لاحقًا تعديل المعاملة لإضافة أجزاء إضافية حسب الحاجة.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">تفعيل وضع المسح لمسح الإيصالات بسرعة.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">تعرض هذه الشاشة طرق الدفع المحددة مسبقًا (شيك، بطاقة ائتمان، إيداع، خصم مباشر) وتتيح إنشاء طرق جديدة. استخدم زر الإجراء العائم لفتح نموذج إنشاء طريقة جديدة.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">تعرض هذه الشاشة الأطراف المستخدمة للإكمال التلقائي لحقل الدافع/المدفوع له.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">حدد طرفًا بالنقر عليه.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">حدد جميع الأطراف التي تريد استخدامها لتصفية قائمة المعاملات.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">استخدم زر الإجراء العائم لإضافة إدخال جديد.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">عرض تقويم الخطة</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">التكرارات القادمة</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src="ic_menu_template"> بينما يمكن إنشاء القوالب من المعاملات عبر قائمة السياق الخاصة بها، يمكنك هنا إنشاء قوالب جديدة من البداية (للمعاملات أو التحويلات) بالنقر على زر الإجراء العائم. النقر على قالب ينشئ مثيلًا له.<br><img src="ic_event"> الخطة هي قالب أنشأت له حدثًا (مرة واحدة أو متكرر) في تقويم المخطط. النقر على خطة يفتح عرض التقويم، الذي يعرض الحالات السابقة والقادمة للخطة.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">الضغط المطول على مثيل مفتوح يبدأ التحديد المتعدد. النقر على بداية أو نهاية النطاق الزمني يتيح توسيع النطاق إلى الماضي أو المستقبل.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">يمثل كل تاريخ مميز مثيلًا للخطة.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">تُشار إلى حالة المثيل بالرموز التالية:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">لم يتم تطبيق المثيل بعد.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">تم تطبيق المثيل.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">تم إلغاء المثيل، أي أنك أشرت إلى تخطيه. لن يتم إنشاء معاملة لهذا المثيل.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">إنشاء القوالب المحددة وحفظها فورًا.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">إنشاء القالب المحدد وفتح نموذج التحرير الخاص به لتعديله قبل الحفظ.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">حذف القوالب المحددة وأي خطط مرتبطة بها.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">تعديل القالب المحدد وإنشاء أو تعديل خطة مرتبطة.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">إنشاء معاملات في توقيت مثيلات الحدث المحددة وحفظها فورًا.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">إنشاء معاملة في توقيت مثيل الحدث المحدد وفتح نموذج التحرير الخاص بها لتعديلها قبل الحفظ.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">الإشارة إلى أنه في مثيلات الحدث المحددة، لا يجب إنشاء معاملات. إذا أُنشئت معاملات لهذه المثيلات، ستُحذف.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">إذا أُنشئت معاملات لمثيلات الحدث المحددة، ستُحذف، وإذا أُشير إليها على أنها ملغاة، ستُزال الإشارة.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">تعديل المعاملة التي أُنشئت لمثيل الخطة المحدد.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">يمكن فرز قائمة القوالب حسب العنوان (أبجديًا)، المبلغ، تكرار الاستخدام، أو آخر مرة أُنشئت فيها معاملة منها.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">تعرض هذه الشاشة توزيع مصروفاتك وإيراداتك حسب الفئات، لجميع المعاملات في الحساب أو لمجموعة محددة. عند توسيع فئة رئيسية في القائمة، يعرض المخطط الدائري توزيع فئاتها الفرعية. عند تحديد فئة في القائمة، تُبرز في المخطط الدائري، والعكس صحيح. اضغط مطولًا على فئة لعرض قائمة مجمعة بالمعاملات المرتبطة بها.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">بالإضافة إلى الإجراءات المتاحة عند إدارة الفئات من شاشة التفضيلات (إنشاء، تعديل، حذف)، يمكنك في هذه الشاشة ربط معاملة بفئة محددة بالنقر عليها.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">تتيح هذه الشاشة إنشاء، تعديل، وحذف الفئات. افتراضيًا، معيار الفرز الأساسي في قائمة الفئات هو عدد مرات استخدام الفئة (المعيار الثانوي هو الترتيب الأبجدي). يتيح ذلك الوصول السريع إلى الفئات الأكثر استخدامًا.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">حدد نوع التجميع وعرض التوزيع حسب اليوم، الشهر، الأسبوع، أو السنة.</string>
    <string name="menu_back_help_text">الانتقال إلى المجموعة السابقة. يمكن أيضًا القيام بذلك بحركة السحب من اليسار إلى اليمين.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">الانتقال إلى المجموعة التالية. يمكن أيضًا القيام بذلك بحركة السحب من اليمين إلى اليسار.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">يتم استيراد مجموعة من الفئات الافتراضية.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">يتم تصدير الفئات إلى ملف QIF.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">تُستخدم الفئات المحددة لتصفية قائمة المعاملات.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">تُعرض الفئات الرئيسية والفرعية التي تطابق استعلامك فقط.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">يمكن فرز قائمة الفئات حسب العنوان (أبجديًا)، تكرار الاستخدام، أو آخر مرة تم فيها ربط معاملة بها.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">يمكنك تعيين لون للفئات الرئيسية. يُستخدم هذا اللون لتمثيل الفئة في الرسوم البيانية. تستخدم الفئات الفرعية ظلال لون فئتها الرئيسية.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">نموذج المعاملات</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">نموذج التحويلات</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">نموذج التقسيمات</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">نموذج أجزاء التقسيم حسب الفئة</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">نموذج أجزاء التقسيم حسب التحويل</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">نموذج قوالب المعاملات</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">نموذج قوالب التحويلات</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">نموذج القوالب المقسمة</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">استخدم هذا النموذج لإدخال معاملة جديدة أو تعديل معاملة موجودة. استخدم القائمة المنسدلة في شريط الإجراءات للتبديل إلى نموذج إضافة تحويل أو معاملة مقسمة.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">استخدم هذا النموذج لإدخال قالب جديد أو تعديل قالب موجود. استخدم القائمة المنسدلة في شريط الإجراءات للتبديل بين قوالب المعاملات، التحويلات، والتقسيمات.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">المعاملة المقسمة هي معاملة واحدة مقسمة إلى أجزاء، حيث يمكن تخصيص كل جزء إلى فئة مختلفة أو تحويله إلى حساب آخر.</string>
    <string name="form_account_help_text">حدد الحساب الذي تنتمي إليه المعاملة.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">أدخل التاريخ والوقت اللذين تمت فيهما المعاملة.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">في الإعدادات، يمكنك تعطيل إدخال الوقت وتفعيل التفريق بين تاريخ الحجز وتاريخ القيمة.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[إذا كان مفتاح <img src="ic_hchain">/<img src="ic_hchain_broken"> في حالة الربط، فإن تحديد تاريخ القيمة أو تاريخ الحجز يحدث التاريخ الآخر أيضًا.]]></string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">يحتفظ هذا الحقل بالقيم التي تُدخلها ويقترحها في المستقبل.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">استخدم المفتاح للتبديل بين المصروفات والإيرادات.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[الزر <img src="?calcIcon"> يفتح الآلة الحاسبة.]]></string>
    <string name="form_crstatus_help_text">بالنسبة للمعاملات التابعة لحسابات بنكية، يمكنك تغيير حالة المعاملة إلى مسوّاة. لتعيينها كمطابقة، يجب استخدام أمر حساب الرصيد من قائمة المعاملات. إذا تم تعيين الحالة إلى باطلة، لن تُحسب المعاملة.</string>
    <string name="form_comment_help_text">أدخل أي ملاحظات حول الكائن.</string>
    <string name="form_method_help_text">يتوفر هذا الحقل فقط إذا كان الحساب الحالي من نوع مرتبط بطريقة دفع. افتراضيًا، ترتبط الحسابات البنكية فقط بطرق الدفع (شيك، بطاقة ائتمان، إيداع، خصم مباشر). انتقل إلى الإعدادات -&gt; إدارة -&gt; طرق الدفع لتكوين الارتباط بين أنواع الحسابات وطرق الدفع. عند اختيار طريقة مُعرّفة كمرقمة، يتوفر حقل إضافي لإدخال رقم مرجعي.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[الزر <img src="android:ic_menu_camera"> يتيح إرفاق صورة (مثل من المعرض أو الكاميرا) بالكائن.]]></string>
    <string name="form_default_action_help_text">لكل قالب، يمكنك تهيئته بحيث يؤدي النقر القصير عليه في قائمة القوالب إما إلى حفظ المثيل فورًا أو فتح نموذج التحرير الخاص به لتعديله قبل الحفظ. يمكنك دائمًا الوصول إلى كلا الإجراءين عبر الضغط المطول.</string>
    <string name="form_category_help_text">يفتح هذا الزر قائمة الفئات، حيث يمكنك تحديد الفئة التي تريد ربطها بالمعاملة.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">يمكنك حفظ المعاملة المقسمة فقط إذا تم تخصيص مبلغ المعاملة بالكامل.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">حدد فئة لهذا الجزء المقسم.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">حدد الحسابات التي تم التحويل منها أو إليها.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">يمكنك تحديد سعر الصرف في أي من الاتجاهين للتحويل. يتم حساب السعر العكسي والمبلغ المقابل للجزء التابع لسعر الصرف تلقائيًا.</string>
    <string name="form_title_help_text">أدخل عنوانًا يعرّف القالب بشكل فريد.</string>
    <string name="form_plan_help_text">عند إنشاء خطة لقالب، تُضاف إلى تقويم خاص يديره تطبيق التقويم الخاص بك. يمكنك تحديد الخطة كحدث لمرة واحدة، أو متكرر يوميًا، أسبوعيًا، شهريًا، أو سنويًا.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">بعد حفظ القالب، يمكنك تهيئة أنواع تكرار أكثر تقدمًا باستخدام تطبيق التقويم الخاص بك.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">يمكن ضبط الخطة على تلقائي أو يدوي. عند حدوث مثيل لخطة تلقائية، تُنشأ المعاملة، وتتلقى إشعارًا. عندما تكون الخطة يدوية، تتلقى إشعارًا يتيح لك خيار إلغاء القالب، تعديله، أو تطبيقه.</string>
    <string name="menu_save_help_text">حفظ البيانات وإغلاق النموذج.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">إذا تم تحديد هذا الخيار، بعد حفظ البيانات، يبقى النموذج مفتوحًا لإنشاء معاملة جديدة بنفس البيانات.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">إظهار حقل يتيح تحديد مبلغ إضافي. على سبيل المثال، إذا دفعت ببطاقتك الائتمانية بعملة أجنبية، يمكنك تسجيل السعر الأصلي بالإضافة إلى المبلغ المخصوم من بطاقتك. يُتجاهل المبلغ الأصلي لحساب الإجماليات.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">لحساب الإجمالي الكلي عبر جميع الحسابات، تُضرب معاملات حسابات العملات الأجنبية بسعر الصرف الذي تحدده للحساب.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">عكس اتجاه التحويل عن طريق تبديل الحساب من وإلى.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">إذا كانت عملات الحساب من وإلى مختلفة، تحدد المبلغ لعملة واحدة فقط. يُحسب الآخر عند إنشاء مثيلات من القالب.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">يتيح هذا الحقل تحديد إما هدف توفير إيجابي أو حد ائتماني سلبي. في كلتا الحالتين، في قائمة الحسابات، يظهر مؤشر تقدم يوضح المسافة بين الرصيد الحالي والهدف أو الحد.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">فتح قائمة تسرد جميع القوالب، مما يتيح تحميلها بسرعة في النموذج.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">إذا تم تحديد هذا الخيار، تُحفظ المعاملة أيضًا كقالب. يمكنك تحديد عنوانها واختياريًا تعيين خطة للتكرار التلقائي.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">نموذج الحسابات</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">تُعرّف التسمية الحساب في قائمة الحسابات.</string>
    <string name="form_description_help_text">الوصف له غرض إعلامي فقط.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">استخدم المفتاح لبدء رصيد افتتاحي سلبي.</string>
    <string name="form_currency_help_text">حدد عملة من القائمة المتوفرة لجميع العملات الحالية.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">يمكنك تحديد نوع الحساب كنقدي، بنكي، أصول، التزامات، أو بطاقة ائتمان. يحدد النوع طرق الدفع المتاحة التي يمكنك تهيئتها ضمن الإعدادات -&gt; إدارة -&gt; طرق الدفع.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">ميزة التسوية متاحة لجميع الحسابات باستثناء النقدية: تتيح تعيين حالة المعاملات كمسوّاة عند تأكيدها، وتسوية الحساب بالكامل مع كشف الحساب البنكي عبر أمر حساب الرصيد.</string>
    <string name="form_color_help_text">في قائمة معاملات أي حساب، يُستخدم لونه كلون أساسي لواجهة المستخدم.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">حدد خلفية للمزامنة السحابية.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">يمكن إضافة الخلفيات من شاشة الإعدادات.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">إذا اخترت هذا الخيار، لن يُدرج هذا الحساب في الإجماليات لكل عملة.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">نموذج طرق الدفع</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">تُعرّف التسمية الطريقة عند ربط معاملة بها.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">من خلال نوع الطريقة، تحدد ما إذا كانت تنطبق على المصروفات (الخصم)، الإيرادات (الائتمان)، أو كليهما (محايد).</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">عندما تُرقّم طريقة، ستحتوي المعاملات المرتبطة بها على حقل إضافي لإدخال رقم مرجعي.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">حدد أنواع الحسابات التي تنطبق عليها هذه الطريقة.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">لكل عملة، يمكنك تعديل عدد الأرقام الكسرية المستخدمة. على سبيل المثال، إذا كنت بحاجة للتعامل مع 1/10 سنت، أي 1/1000 من اليورو، يمكنك ضبط العدد على ثلاثة. تُحوّل الحسابات الحالية التي تستخدم العملة إلى الإعداد الجديد.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">يمكنك أيضًا تهيئة رمز العملة، الذي يُستخدم عند تنسيق المبالغ بعملة معينة.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">للعملات المخصصة، يمكنك تحديد تسمية تظهر في القوائم لاختيار العملة، ورمز أبجدي يتكون عادةً من ثلاثة أحرف.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">تتيح هذه الشاشة التعامل مع ملفات الصور المتبقية من المعاملات المحذوفة. اضغط مطولًا على الإدخالات لحذفها أو نقلها خارج مجلد التخزين (قد يكون داخليًا) إلى مجلد النسخ الاحتياطي (%s) على التخزين الخارجي.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[بعد اختيار الملف الذي تريد استيراده، تحتاج إلى تهيئة كيفية ترميز الملف (UTF-8 أو ISO-8859-1)، والحرف الفاصل بين الحقول (فاصلة، فَاصلة منقوطة، أو تبويب)، وكيفية تنسيق التواريخ. يمكن استيراد البيانات إما إلى حساب موجود أو حساب جديد، حيث يمكنك تهيئة العملة ونوع الحساب.<br><br>بعد النقر على زر التحليل من شريط الإجراءات، تُعرض البيانات في جدول. قبل بدء الاستيراد عبر الزر في شريط الإجراءات، يمكنك تحديد الصفوف التي تريد تجاهلها، ويجب عليك ربط الأعمدة بحقول البيانات المعنية.<br><br>عند تجاهل الصف الأول، يُطلب منك ما إذا كنت تريد التعامل معه كسطر رأس، وفي هذه الحالة سيحاول <i>نفقاتي</i> ربط الأعمدة تلقائيًا بناءً على محتوى خلايا الرأس. سيحتفظ أيضًا بتعيينك بناءً على سطر الرأس، ويستعيده عند استيراد ملف بنفس تنسيق الرأس في المرة القادمة.]]></string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[يمكن اقتباس النص باستخدام علامات اقتباس مفردة (\') لتجنب التفسير. يمثل \'\' (اقتباسان مفردان) اقتباسًا واحدًا. راجع <a href="%s">المواصفات الكاملة</a> لمزيد من التفاصيل، أو تواصل مع support@myexpenses.mobi للحصول على المساعدة.]]></string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">تتيح قائمة الحسابات التنقل بسهولة بين الحسابات بالنقر على إدخال.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">إنشاء حساب جديد. الإصدار المجاني محدود بخمسة حسابات.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">بإغلاق الحساب، يمكنك منع أي تغييرات (إضافات، حذف، تعديلات) على بياناته، مع السماح بأخذها في الاعتبار للإحصاءات.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">يتيح تطبيق نفقاتي تهيئة خلفيات مزامنة مختلفة لكل حساب. على سبيل المثال، يمكنك مزامنة حساب مع مجلد مشترك، بينما تُزامن حسابًا آخر مع مجلد خاص. في هذه الشاشة، يمكنك إضافة أو إزالة خلفيات المزامنة، وبدء أو إيقاف المزامنة مع الحسابات المتوفرة عن بُعد. بينما تحدث المزامنة تلقائيًا بشكل دوري، يمكنك هنا تشغيلها يدويًا بخلفية. يرجى ملاحظة أن تطبيق نفقاتي يحتاج إلى تحكم كامل بالمجلد البعيد. لا تستخدم أدوات أو واجهات أخرى لتغيير محتوياته، لأن ذلك قد يؤدي إلى فشل المزامنة.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">إذا كان مزود التخزين السحابي يدعم بروتوكول WebDAV، يمكن لتطبيق نفقاتي مزامنة البيانات معه. قم بتوفير عنوان URL لمجلد مع اسم المستخدم وكلمة المرور. إذا كنت تستخدم https ويستخدم خادم الويب شهادة موقعة ذاتيًا، يمكنك الوثوق بها صراحةً.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">اختر أي مجلد تملكه أو تمت مشاركته معك.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">لكل خلفية، يمكنك تعيين عبارة مرور مختلفة لتشفير بيانات المزامنة. لا يمكن تحويل خلفية موجودة من غير مشفرة إلى مشفرة. تحتاج إلى إنشاء خلفية جديدة في هذه الحالة. إذا كنت تستخدم ميزة تخزين النسخ الاحتياطية التلقائية على خلفية المزامنة، لا تُشفر هذه الملفات بكلمة المرور الخاصة بالخلفية. بدلاً من ذلك، يمكنك تعيين كلمة مرور تنطبق على جميع ملفات النسخ الاحتياطي في قسم الأمان بشاشة الإعدادات.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">من القائمة الفرعية، حدد نوع خلفية المزامنة التي تريد إضافتها، وقدم التفاصيل الخاصة بكل منها.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">تشغيل المزامنة الفورية مع الخلفية المحددة.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">إزالة الخلفية المحددة.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">تنزيل حساب متوفر على الخلفية. يُنشأ حساب محليًا ويُهيأ للمزامنة مع الخلفية.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">بدء المزامنة لحساب موجود محليًا وعن بُعد. تحتاج إلى تحديد ما إذا كان يجب الاحتفاظ بالبيانات المحلية أو البعيدة في المزامنة الأولى.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">لن يتم مزامنة الحساب المحدد مع الخلفية</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">تعرض هذه الشاشة التدفق النقدي الخاص بك، وكيف تتطور مصروفاتك وإيراداتك عبر السنوات، الأشهر، الأسابيع، أو الأيام.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">التبديل بين التجميع اليومي، الأسبوعي، الشهري، أو السنوي لبيانات التدفق النقدي.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">تبديل رؤية الرصيد.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">تبديل ما إذا كان يجب معاملة التحويلات كإيرادات أو مصروفات عادية.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">بتعريف ميزانية، تحدد المبلغ الإجمالي الذي تريد إنفاقه خلال فترة معينة. يمكنك أيضًا تخصيص مبالغ للفئات والفئات الفرعية. يمكنك بعد ذلك مراقبة المبلغ الذي أنفقته والمبلغ المتبقي للإنفاق.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">النقر على المبالغ المدرجة في الميزانية يتيح تغييرها.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">فتح مربع حوار يسرد جميع المعاملات المرتبطة بالفئة المحددة في الحساب الحالي.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">مقارنة الميزانية بإنفاق الفترات الزمنية الماضية والمستقبلية.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">تغيير تعريف الميزانية.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">بتفعيل هذا الخيار، تُعرض الفئات التي تم تخصيص مبلغ لها فقط.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">تُحذف الميزانية المعروضة حاليًا.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">قائمة جميع الميزانيات</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">تعرض هذه الشاشة ملخصًا لجميع الميزانيات التي أنشأتها. استخدم زر الإجراء العائم لإنشاء ميزانية جديدة. النقر على إدخال في القائمة يعرض ميزانية واحدة.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">نموذج الميزانيات</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">استخدم هذا النموذج لإنشاء ميزانية جديدة أو تعديل ميزانية موجودة.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">يساعد عنوان الميزانية في تعريفها في قائمة الميزانيات.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">كمية الأموال المتاحة في سياق هذه الميزانية.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">الميزانية إما مقتصرة على حساب واحد، تغطي جميع الحسابات بنفس العملة، أو تشير إلى الإجمالي الكلي عبر جميع العملات.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">يمكن تصفية الميزانيات بناءً على الفئات، الأطراف، الطرق، أو الحالات. تؤخذ المعاملات المطابقة لهذه الفلاتر فقط في الاعتبار.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">تُعرف الميزانية إما كعادية (يومية، شهرية، أسبوعية، سنوية) أو لمرة واحدة. بالنسبة للميزانيات لمرة واحدة، تحدد بداية ونهاية مدتها. يمكن تعيين الميزانية العادية (غير المصفاة) كميزانية افتراضية: هذا يعني أن قائمة المعاملات (إذا تم تهيئتها لتجميع البيانات حسب اليوم، الأسبوع، الشهر، أو السنة) ستعرض التقدم لهذه الميزانية لكل فترة.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">استخدم الأوامر في هذه القائمة الفرعية إذا كنت تريد تغيير الخاصية المحددة (الحساب، الفئة، الدافع/المدفوع له، أو طريقة الدفع) لجميع المعاملات المحددة.</string>
    <string name="form_tags_help_text">تتيح أيقونة + تحديد العلامات الموجودة وإنشاء علامات جديدة. تتيح أيقونة x على كل علامة إزالة الربط بين المعاملة والعلامة.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">حدد أو ألغِ تحديد العلامات لتصفية قائمة المعاملات بالنقر عليها.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">استخدم زر الإجراء العائم لتأكيد التحديد.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">أنشئ علامات جديدة بإدخالها في حقل النص.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">اربط أو ألغِ ربط العلامات بالنقر عليها. استخدم زر الإجراء العائم لتأكيد الربط.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">ربط الفئة المحددة بالمعاملة والعودة إلى نموذج المعاملة.</string>
    <string name="cab_link_help_text">يمكن ربط مصروف في حساب مع دخل في حساب آخر. إذا كانت الحسابات بنفس العملة، يجب أن تكون المبالغ متطابقة.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">انقر على إدخال لبدء التحديد المتعدد.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">إذا ظهر الطرف نفسه عدة مرات في القائمة بصيغ تهجئة مختلفة، يمكنك دمجه معًا.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">سيُطلب منك اختيار المتغير الذي تريد الاحتفاظ به.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[انقر على أيقونة <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> لتوسيع أو طي فئة.]]></string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">يفتح مربع حوار لإنشاء فئة فرعية جديدة تحت الفئة المحددة. يمكن أن تتداخل الفئات الفرعية بعمق غير محدود.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">يمكن نقل أي فئة (مع فئاتها الفرعية) إلى فئة رئيسية جديدة. يمكن تحويل الفئات الفرعية إلى فئات رئيسية.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">الديون التي أُغلقت أو سُددت (رصيدها صفر) تظهر فقط إذا تم تحديد هذا الخيار.</string>
    <string name="help_debt_managment">ربط الديون بالأطراف، فحص قائمة المعاملات، وحساب الرصيد المتبقي.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">حاليًا، لا تدعم واجهة المستخدم على الويب التحويلات أو المعاملات المقسمة.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">انقر على إدخال لعرض قائمة السياق الخاصة به. اضغط مطولًا لبدء التحديد المتعدد.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">استخدم أيقونة + لإدخال العديد من الأجزاء المقسمة حسب الحاجة.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">البحث عن المعاملات ذات الخصائص نفسها.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">اختر الأطراف المكررة التي تريد دمجها.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">استدعِ عنوان URL المعروض في العنوان الفرعي من متصفح ويب على جهاز الكمبيوتر الخاص بك.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">يتم تحديث حقل المبلغ تلقائيًا بمجموع الأجزاء، ما لم تُدخل مبلغًا يدويًا، وفي هذه الحالة يظهر الفرق بين مجموع الأجزاء والمبلغ (المبلغ غير المقسم).</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">يمكنك ربط علامة أو أكثر نشطة بكل حساب. عند إنشاء معاملة جديدة، تُضاف هذه العلامات تلقائيًا بناءً على الحساب المحدد.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">يتيح هذا الخيار اختيار مجلد عبر حوار اختيار الملفات في أندرويد. يُفيد بشكل رئيسي إذا كنت قد ثبت تطبيق تخزين سحابي يدعم اختيار مجلد لتخزين المحتوى، مثل NextCloud.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">تغيير مبلغ لن يؤثر على الفترات السابقة. ما لم تقرر تحديده للفترة الحالية فقط، سيؤثر على الفترات المستقبلية.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">النقر على المبالغ المنفقة يسرد جميع المعاملات ذات الصلة بالميزانية الحالية والفئة المقابلة.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">إذا أنفقت أقل أو أكثر من ميزانيتك، يمكنك ترحيل الفرق إلى الفترة التالية، بحيث يزيد أو ينقص المبلغ المتاح هناك. هناك ثلاثة خيارات:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">يُرحّل المتبقي للميزانية الإجمالية فقط، بحيث تتأثر الميزانية الإجمالية للفترة التالية فقط.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">يتيح هذا الخيار تهيئة الترحيل بدقة. على سبيل المثال، يمكنك ضبط ترحيلات جزئية لبعض الفئات أو الفئات الفرعية، وترحيل الجزء المتبقي على الميزانية الإجمالية.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">تتيح هذه القائمة الفرعية تعريف ديون جديدة مرتبطة بالطرف المحدد، وإدارة الديون الموجودة: فحص سجل المعاملات، الرصيد المتبقي، وتعديل، إغلاق، أو حذف الديون.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">أدخل المبلغ الأصلي للدين. تقلل أو تزيد المعاملات المرتبطة بالدين من الرصيد. استخدم المفتاح للتمييز بين الديون التي تدين بها والديون المستحقة لك. إذا اخترت عملة غير العملة الرئيسية، يظهر الدين فقط في الحسابات بنفس العملة.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">يمكنك تعيين كلمة مرور لحماية الوصول. في مربع الحوار الذي يعرضه المتصفح، تؤخذ كلمة المرور فقط في الاعتبار، ويُتجاهل اسم المستخدم.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">عند عرض المعاملات للحساب المحدد، تستخدم واجهة المستخدم على الويب نفس الفلاتر التي قمت بتعيينها في التطبيق على جهاز أندرويد.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">يمكن بدء التحديد المتعدد باختيار هذا الأمر، أو بالضغط المطول على إدخال في القائمة.</string>
    <string name="debt_help_overflow">لكل دين، استخدم القائمة في الزاوية العلوية اليمنى لتعديله، إغلاقه، حذفه، أو مشاركته. يمكن إدراج الديون بالعملات الأجنبية اختياريًا بمبالغ مكافئة بالعملة الرئيسية.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">عند تفعيل هذا الخيار، يمكنك اختيار عرض فئات المصروفات، الإيرادات، أو التحويلات فقط.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">تُحسب المعاملات المرتبطة بفئات الإيرادات دائمًا كإيرادات، والمرتبطة بفئات المصروفات دائمًا كمصروفات. يتيح هذا الخيار تهيئة كيفية احتساب المعاملات المرتبطة ب relaxes categories: افتراضيًا، إذا كانت إيجابية تُعتبر إيرادات، وإذا كانت سلبية تُعتبر مصروفات. لكن إذا تم تفعيل هذا الخيار، تُدرج دائمًا في مجموعي الإيرادات والمصروفات.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">إذا تم تهيئة حساب بالعملة الأجنبية لاستخدام أسعار صرف ديناميكية، يمكنك تعيين مبلغ مكافئ محدد لكل معاملة.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">تُحسب القيمة الحالية لحساب بالعملة الأجنبية بأسعار صرف ديناميكية بناءً على أحدث سعر صرف.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">الخيار %s يتيح لك تتبع القيمة الصافية المحدثة لجميع حساباتك.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">تم توفير هذا السعر من المستخدم أثناء تعديل المبلغ المكافئ لمعاملة.</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">تم حساب هذا السعر تلقائيًا من الأسعار الموجودة عند إعادة تهيئة العملة الرئيسية.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">مع تحديد هذا الخيار، يمكنك رؤية كيف يساهم كل حساب بالعملة الأجنبية في الإجمالي الكلي بعملتك الرئيسية. إذا لم يستخدم الحساب أسعار صرف ديناميكية، تُحسب قيمته بناءً على السعر المحدد في خصائص الحساب. وإلا:</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">يمكن تهيئة الحسابات بالعملات الأجنبية لاستخدام أسعار صرف ديناميكية. لكل يوم، يمكنك إما تنزيل أو إدخال سعر صرف محدد بالنسبة لعملتك الرئيسية. تعرض هذه الشاشة أسعار الصرف المخزنة لعملة معينة لكل يوم حتى تاريخ أقدم معاملة. يُشار إلى مصدر السعر كما يلي:</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">تنزيل السعر للتاريخ المحدد من المزود المُهيأ. بعض المزودين لا يوفرون أسعارًا لكل تاريخ، مثل عطلات نهاية الأسبوع أو الأعياد، ويعيدون بدلاً من ذلك سعرًا سابقًا.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">إدخال السعر يدويًا للتاريخ المحدد. السعر المقدم من المستخدم له الأولوية على الأسعار المنزلة.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">بعد تحديد نطاق زمني، تُجمّع جميع المعاملات لهذه الفترة في معاملة أرشيف ملخصة. يؤدي ذلك إلى تنظيف قائمة المعاملات، لكن يمكن فحص المعاملات في الأرشيف، وإذا لزم الأمر، فك تجميعها مجددًا.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">أدخل تاريخ نشوء الدين.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">يُرحّل المتبقي لكل فئة، ويؤثر على التخصيص المقابل في الفترة التالية.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1">تستند <b>القيمة الأولية</b> إلى السعر المحدد في خصائص الحساب.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2">تُحسب <b>مجموعات الإيرادات والمصروفات</b> باستخدام المبالغ المكافئة المحددة لكل معاملة.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3">تستند <b>القيمة الحالية</b> إلى أحدث سعر صرف لعملة الحساب.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">تتيح التسمية اختيار الدين في نموذج المعاملات لتعليم معاملة كدفعة مقدمة.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">يتيح هذا الخيار تخصيص النقر على فئة لها فئات فرعية: إذا تم تحديده، يختار النقر القصير الفئة؛ إذا لم يتم تحديده، يوسع/يطوي النقر القصير الفئة. في الحالة الأخيرة، يكون التحديد متاحًا من قائمة السياق.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">انقر على إدخال لتوسيعه/طيه.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">تبديل رؤية المخطط.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">يمكن دمج الفئات من نفس النوع.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">اضغط على أيقونة &lt;img src=more&gt; لتعديل أو تعيين لون أو حذف الوسم.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">تتيح لك هذه الشاشة اختيار البيانات التي تريد مزامنتها بين الجهاز والنظام الخلفي. تعرض جميع الحسابات على جهازك التي لم تتم مزامنتها بعد مع أنظمة خلفية أخرى، وجميع الحسابات المخزنة على النظام الخلفي. النقر على &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; سيحدد أو يلغي تحديد حساب للمزامنة. إذا قمت بتحديد حساب موجود محليًا وعن بُعد، تحتاج إلى اتخاذ قرار بشأن ما إذا كان يجب أن تتجاوز البيانات على جهازك البيانات الموجودة على النظام الخلفي، أو العكس.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">يمكن تجميع قائمة الميزانيات حسب الحساب أو نوع الميزانية.</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">يمكن تعديل حجم الأعمدة بسحب المستطيل الأسود بينها تتيح الأيقونتان &lt;img src=add_column_start&gt; و&lt;img src=add_column_end&gt; إضافة أعمدة جديدة\nكما يمكن سحب الحقول وإفلاتها إما في موضع جديد أو في منطقة إعادة التدوير بإفلات حقل على حقل آخر يتم إنشاء حقل مدمج أي سيتم طباعة الحقلين معًا على سطر واحد</string>
</resources>
