<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">Příkazy nabídky</string>
  <string name="help_contextual_actions">Kontextové akce</string>
  <string name="help_form_fields">Pole šablon</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Vymaž vybranou položku.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Uprav vybranou položku.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Seznam transakcí</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Tato obrazovka obsahuje všechny transakce na současný účtu. Použijte plovoucí tlačítko akcí pro otevření šablony tvorby nové transkace.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Stav transakce je označena barevným obdélníkem: šedá nevyřešené, modrá pro čisté, zelená pro vyřešené. Kliknutím na obdélník, změníte stav.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Tento příkaz exportuje všechny transakce současného účtu do souboru na SD kartě v QIF nebo CSV formátu. Můžete se rozhodnout vymazat exportované transakce, v takovém případě je počáteční zůstatek automaticky upraven. Nebo, pokud nejsou transakce vymazány, budou označeny jako exportované. My Expenses může sdílet soubor ihned po exportu přes FTP, email nebo jinou data sdílející aplikaci pokud tak učiníte v Nastavení. Pokud je aktivní filtr hledání, pouze vyfiltrované transakce budou brány v potaz.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Otevře seznam šablon a plánů, kde můžete použít, upravit nebo odstranit a také definovat plány pro budoucí a opakující se transakce.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Kromě akcí, které můžete provádět při správě kategorií z nabídky předvolby (vytvoření, upravení, odstranění), můžete na této obrazovce přiřadit transakci k vybrané kategorii. Vyberte podkategorii pro přiřazení k aktuální transakci kliknutím na tuto kategorii. K přiřazení hlavní kategorie, budete muset vyvolat kontextové menu.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Tato obrazovka umožňuje vytvářet, upravovat a odstraňovat kategorie. Ve výchozím nastavení jsou kategorie primárně řazeny podle počtu opakovaných použití dané kategorie (druhou možností je abecední řazení). To vám umožní rychlý přístup ke kategoriím, které nejčastěji používáte. V nastavení se můžete  alternativně rozhodnout pro primární třídění kategorií podle abecedy. Kliknutí na hlavní kategorie otevírá nabídku podkategorií. Z hlavní kategorie místní nabídky můžete přidávat nové podkategorie, odstraňovat kategorie nebo je upravovat. Podkategorie mají také místní nabídky pro odstranění a pro úpravy.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Nastavte typ seskupení a zobrazení distribuce za den, měsíc, týden nebo rok.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Přejde na předchozí skupinu. Lze také provést prostřednictvím gesta posunu prstem zleva doprava.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Přejděte do další skupiny. Lze také provést prostřednictvím gesta posunu zprava doleva.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formulář pro transakce</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formulář pro převody</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formulář pro rozdělení</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formulář pro kategorii rozdělení oddílů</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formulář pro převod rozdělení oddílů</string>
  <string name="form_title_help_text">Zadejte název, který jedinečně identifikuje šablonu.</string>
  <string name="form_plan_help_text_mode">Plán lze nastavit automaticky nebo ručně. Dojde-li události  automatického plánu, vytvoří se transakce a zobrazí se upozornění. Když je plán nastavený jako manuální, také obdrží upozornění, což ponechává volbu zrušení, změny nebo použití šablony na vás.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Uložte data a zavřete formulář.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Obrátí směr převodu tím, že vymění \'Od\' a \'Do\' účet.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Formulář pro účty</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Formulář pro metodu platby</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <!--StaleImages-->
  <!--CSV Import-->
  <!--SyncBackends-->
  <!--History-->
  <!--Budget-->
  <!--Tags-->
</resources>
