<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_menu_commands">Menukommandoer</string>
    <string name="help_contextual_actions">Kontekstuelle handlinger</string>
    <string name="help_form_fields">Formularfelter</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Slet de valgte elementer.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Redigér det valgte element.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Transaktionsliste</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Langt tryk på den flydende handlingsknap åbner en menu, der gør det muligt at forberede formularen til overførsel, opdelt transaktion eller indtægt.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Vis fordelingen af dine udgifter per kategori. Du kan også holde nede på en gruppeoverskrift for at se fordelingen for en bestemt periode.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Genererer en udskrivbar visning af de aktuelt viste transaktioner.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Denne post åbner en undermenu, der lader dig definere søgekriterier baseret på kategori, beløb, kommentar, status, betaler/modtager og betalingsmetode. Når et søgefilter er aktivt, kan du blot klikke på dets post i undermenuen for at deaktivere det.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Du kan senere redigere transaktionen for at oprette yderligere dele efter behov.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Aktivér scantilstand for hurtigt at scanne kvitteringer.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Menuen til kontekstuelle handlinger vises ved et langt tryk på en listepost.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Denne skærm viser alle transaktioner for den nuværende konto. Brug den flydende handlingsknap til at åbne formularen for at oprette en ny transaktion.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Kopiér den aktuelle saldo til udklipsholderen.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Beregn forskellen mellem den aktuelle saldo og en ny værdi.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Denne kommando eksporterer alle transaktioner fra den nuværende konto til en fil på SD-kortet i QIF- eller CSV-format. Du kan vælge at slette de eksporterede transaktioner, i så fald justeres startsaldoen automatisk. Alternativt, hvis transaktionerne ikke slettes, markeres de som eksporteret. Mine Udgifter kan dele filen øjeblikkeligt efter eksporten via FTP, e-mail eller enhver anden fil-delingsapp, hvis du konfigurerer det i indstillingerne. Hvis et søgefilter er aktivt, tages kun de transaktioner i betragtning, som dette filter dækker.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Du kan gruppere transaktioner efter dag, uge, måned eller år. For hver gruppe beregnes og vises summen af indtægter, udgifter og overførsler. Når du klikker på en gruppeoverskrift, kollapses gruppen af transaktioner, og kun overskriften vises. Klik igen for at udvide.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Transaktioner kan sorteres i stigende (ældste øverst) eller faldende (nyeste øverst) retning.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Administrér daglige, ugentlige, månedlige eller årlige budgetter for den aktuelt viste konto.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Vis et pengestrømsdiagram: Hvordan har dine udgifter og indtægter udviklet sig over dage, uger, måneder eller år?</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Åbner listen over skabeloner og planer, hvor du kan anvende, redigere eller slette dem, samt definere planer for fremtidige og tilbagevendende transaktioner.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Denne kommando åbner en dialogboks, der viser den sidst afstemte saldo og den afregnede saldo. Du kan sammenligne sidstnævnte med dit kontoudtog og markere alle afregnede transaktioner som afstemte. Eventuelt kan du vælge at slette afstemte transaktioner.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definér en ny skabelon baseret på den valgte transaktion. Du vil blive bedt om at angive titlen på skabelonen.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">De valgte transaktioner klones med den aktuelle dato og tid. Du kan foretage ændringer, før du gemmer kopien.</string>
    <string name="cab_link_help_text">En udgift på én konto kan forbindes med en indtægt på en anden konto. Hvis kontiene har samme valuta, skal de to transaktioner have identiske beløb.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Du vil blive bedt om at vælge, hvilken variant du vil beholde.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Vælg en part ved at trykke på den.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Brug den flydende handlingsknap til at tilføje en ny post.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Vælg alle de parter, du ønsker at bruge til at filtrere transaktionslisten.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Brug den flydende handlingsknap til at bekræfte valget.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Hvis den samme part optræder flere gange på listen med forskellige stavemåder, kan du flette dem sammen.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Vælg de duplikerede parter, du ønsker at flette.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Denne skærm viser de foruddefinerede betalingsmetoder (Check, Kreditkort, Indbetaling, Direkte debitering) og lader dig definere nye. Brug den flydende handlingsknap til at åbne formularen for at oprette en ny metode.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Denne skærm viser de parter, der bruges til autoudfyldning af feltet Betaler/Modtager.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Slet de valgte skabeloner og eventuelle tilknyttede planer.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Redigér den valgte skabelon og opret, eller redigér en tilknyttet plan.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Klik på en post for at vise dens kontekstmenu. Langt tryk for at starte multivalg.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Klik på en post for at starte multivalg.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Indstil grupperingstypen, og vis fordelingen pr. dag, måned, uge eller år.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Navigér til den forrige gruppe. Kan også gøres med en strygebevægelse fra venstre til højre.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Navigér til den næste gruppe. Kan også gøres med en strygebevægelse fra højre til venstre.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Åbner dialogboksen for at oprette en ny underkategori under den valgte kategori. Underkategorier kan være indlejrede med vilkårlig dybde.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Enhver kategori (sammen med dens underkategorier) kan flyttes til en ny overordnet kategori. Underkategorier kan omdannes til hovedkategorier.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Kategorier af samme type kan flettes sammen.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Et sæt standardkategorier importeres.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Kategorier eksporteres til en QIF-fil.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Kun hoved- og underkategorier, der matcher din forespørgsel, vises.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Kategorilisten kan sorteres efter titel (alfabetisk), frekvens af brug eller sidste gang, en transaktion blev knyttet til den.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formular til transaktioner</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formular til overførsler</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formular til opdelinger</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formular til kategoriopdelte dele</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formular til overførselsopdelte dele</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Formular til transaktionsskabeloner</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Formular til overførselsskabeloner</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Formular til opdelingsskabeloner</string>
    <string name="form_account_help_text">Vælg den konto, som transaktionen hører til.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Indtast dato og klokkeslæt, hvor transaktionen fandt sted.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">Hvis &lt;img src=ic_hchain&gt;/&lt;img src=ic_hchain_broken&gt; er i den forbundne tilstand, vil indstilling af enten værdi- eller bogføringsdato også opdatere den anden dato.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Denne skærm viser fordelingen af dine udgifter og indtægter per kategorier for alle transaktioner på en konto eller for en bestemt gruppe. Hvis du udvider en hovedkategori på listen, vil cirkeldiagrammet vise fordelingen af dens underkategorier. Hvis du vælger en kategori på listen, vil den blive fremhævet i cirkeldiagrammet og omvendt. Langt tryk på en kategori for at vise en samlet liste over transaktioner knyttet til den.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Denne skærm lader dig oprette, redigere og slette kategorier. Som standard er det primære sorteringskriterium i kategorilisten antallet af gange, du bruger en kategori (det sekundære kriterium er alfabetisk orden). Dette giver dig hurtig adgang til de kategorier, du bruger oftest.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Ud over de handlinger, du kan udføre, når du administrerer kategorier fra skærmen Indstillinger (oprette, redigere, slette), kan du på denne skærm knytte en transaktion til en valgt kategori ved blot at klikke på den.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Brug denne formular til at indtaste en ny transaktion eller redigere en eksisterende. Brug rullemenuen i handlingslinjen til at skifte til formularen for at tilføje en ny overførsel eller opdelt transaktion.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">De valgte kategorier bruges til at filtrere transaktionslisten.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">En opdelt transaktion er en enkelt transaktion, der er delt op i dele, hvor hver del kan tildeles en anden kategori eller overføres til en anden konto.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Du kan tildele en farve til hovedkategorier. Denne farve bruges til at repræsentere kategorien i diagrammer. Underkategorier vil bruge nuancer af deres hovedkategoris farve.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Brug denne formular til at indtaste en ny skabelon eller redigere en eksisterende. Brug rullemenuen i handlingslinjen til at skifte mellem skabeloner for transaktioner, overførsler og opdelinger.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">I indstillingerne kan du deaktivere indtastning af klokkeslæt og aktivere skelnen mellem bogførings- og værdidato.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Dette felt husker værdierne, du indtaster, og vil foreslå dem i fremtiden.</string>
    <string name="form_calculator_help_text">Knappen &lt;img src=?calcIcon&gt; åbner lommeregneren.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Indtast en note om objektet.</string>
    <string name="form_category_help_text">Denne knap åbner listen over kategorier, hvor du kan vælge kategorien, du vil knytte til transaktionen.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Du kan kun gemme den opdelte transaktion, hvis transaktionsbeløbet er blevet tildelt nøjagtigt.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Vælg en kategori til denne del.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Tildel de konti, som dette objekt overføres fra eller til.</string>
    <string name="form_title_help_text">Indtast en titel, der entydigt identificerer skabelonen.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Efter du har gemt skabelonen, kan du konfigurere mere avancerede typer af gentagelse ved hjælp af din kalender-app.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Gem dataene, og luk formularen.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Når dette er afkrydset, og du har gemt dataene, forbliver formularen åben, så du kan oprette en ny transaktion med de samme data.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Vend retningen på overførslen ved at bytte om på \'Fra\'- og \'Til\'-kontoen.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">For transaktioner, der hører til bankkonti, kan du ændre transaktionens status til afregnet. For at sætte den til afstemt, skal du bruge kommandoen \"Saldokonto\" fra transaktionslisten. Hvis status er sat til ugyldig, tælles transaktionen ikke med.</string>
    <string name="form_method_help_text">Dette felt er kun tilgængeligt, hvis den aktuelle konto er af en type, der er knyttet til en betalingsmetode. Som standard er det kun bankkonti, der er knyttet til betalingsmetoder (check, kreditkort, indbetaling, direkte debitering). Gå til Indstillinger -&gt; Administrér -&gt; Betalingsmetoder for at konfigurere tilknytningen mellem kontotyper og betalingsmetoder. Når du vælger en metode defineret som nummereret, bliver et ekstra felt til indtastning af et referencenummer tilgængeligt.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Brug + ikonet til at indtaste så mange opdelte dele som nødvendigt.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text">Knappen &lt;img src=android:ic_menu_camera&gt; lader dig vedhæfte et billede (fx fra galleriet eller kameraet) til objektet.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Beløbsfeltet opdateres automatisk med summen af delene, medmindre du manuelt indtaster et beløb, i hvilket tilfælde forskellen mellem summen af delene og beløbet (uopdelt beløb) vises.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Du kan specificere kursen i en af de to retninger for overførslen. Den omvendte kurs og beløb, der svarer til den afhængige del af valutakursen, beregnes automatisk.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Når du opretter en plan for en skabelon, føjes den til en privat kalender håndteret af din Kalender-app. Du kan definere planen som en engangshændelse eller en gentagelse dagligt, ugentligt, månedligt eller årligt.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">En plan kan indstilles til automatisk eller manuel. Når en forekomst af en automatisk plan opstår, oprettes transaktionen, og du modtager en notifikation. Når planen er manuel, modtager du også en notifikation, som overlader valget mellem at annullere, ændre eller anvende skabelonen til dig.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Vis et felt, der lader dig definere et ekstra beløb. Hvis du fx betaler med dit kreditkort i en udenlandsk valuta, kan du huske den oprindelige pris ud over det beløb, der trækkes fra dit kort. Det oprindelige beløb ignoreres ved beregning af totaler.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">For at beregne en samlet total på tværs af alle konti, ganges transaktioner på udenlandsk valutakonti med en valutakurs, som du angiver for kontoen. Men du kan også tilsidesætte dette implicit beregnede beløb ved at angive et tilsvarende beløb for hver enkelt transaktion.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Hvis valutaerne på \'Fra\'- og \'Til\'-kontoen er forskellige, skal du kun angive beløbet for den ene af dem. Det andet beregnes, når du opretter forekomster fra skabelonen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Kommende gentagelser</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Hver fremhævet dato repræsenterer en instans af planen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Instansen er blevet annulleret, dvs. du har markeret, at den skal springes over. Ingen transaktion oprettes for denne instans.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Instantiér de valgte skabeloner, og gem dem øjeblikkeligt.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Instantiér den valgte skabelon og gå ind i dens redigeringsform, hvor du kan ændre den før du gemmer.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info">&lt;img src=ic_menu_template&gt;Mens skabeloner kan udledes fra transaktioner gennem deres kontekstmenu, kan du her oprette nye skabeloner fra bunden (for transaktioner eller overførsler) ved at klikke på den flydende handlingsknap. Ved at klikke på en skabelon oprettes en instans for den.&lt;br&gt;&lt;img src=ic_event&gt;En plan er en skabelon, som du har oprettet en begivenhed for (engangs eller tilbagevendende) i planlægningskalenderen. Klik på en plan for at åbne en kalendervisning, som viser tidligere og kommende instanser af en plan.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Langt tryk på en åben instans starter multivalg. Tryk på starten eller slutningen af datointervallet for at udvide intervallet ind i fortiden eller fremtiden.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">En instans\' tilstand angives med følgende ikoner:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Instansen er endnu ikke anvendt.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Instansen er anvendt.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Opret transaktioner på tidspunktet for de valgte begivenhedsinstanser, og gem dem øjeblikkeligt.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Opret en transaktion på tidspunktet for den valgte begivenhedsinstans og gå ind i dens redigeringsform, hvor du kan ændre den før du gemmer.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Angiv, at der ikke skal oprettes transaktioner for de valgte begivenhedsinstanser. Hvis der er oprettet transaktioner for de valgte begivenhedsinstanser, slettes de.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Hvis transaktioner er blevet oprettet for de valgte begivenhedsinstanser, slettes de; hvis de er blevet markeret som annullerede, fjernes markeringerne.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Formular til konti</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Redigér transaktionen, der er blevet oprettet for den valgte planinstans.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Åbn en menu, der viser alle skabeloner, så du hurtigt kan indlæse dem i formularen.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Mærkaten identificerer kontoen i kontolisten.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Skift synligheden af diagrammet.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Transaktionens status angives med et farvet rektangel: grå for ikke afstemt, blå for klar, grøn for afstemt. Ved at klikke på rektanglet ændres statussen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Planlæg kalendervisning</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Ved at trykke på værktøjslinjen (kontomærkat eller aktuel saldo) åbnes en menu med følgende punkter:</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">Klik på &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt; ikonet for at udvide eller kollapse en kategori.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Skabelonlisten kan sorteres efter titel (alfabetisk), beløb, frekvens af brug eller sidste gang, en transaktion blev instantieret fra den.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Brug knappen til at skifte mellem udgift og indtægt.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">For hver skabelon kan du indstille, om et kort tryk på den i skabelonlisten enten skal gemme instansen øjeblikkeligt eller åbne dens redigeringsform, hvor du kan ændre den, før du gemmer. Du kan altid få adgang til begge handlinger med et langt tryk.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">Dette felt lader dig angive enten et positivt opsparingsmål eller en negativ kreditgrænse. I begge tilfælde visualiserer en fremskridtsindikator på kontolisten afstanden mellem den aktuelle saldo og målet eller grænsen.</string>
    <string name="form_description_help_text">Beskrivelsen har kun et informativt formål.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Hvis dette er markeret, gemmes transaktionen også som skabelon. Du kan definere dens titel og eventuelt indstille en plan for automatisk gentagelse.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Brug knappen til at starte med en negativ startsaldo.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Vælg en valuta fra den medfølgende liste over alle aktuelle valutaer.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Du kan definere kontotypen som en af følgende: Kontant, Bank, Aktiv, Gæld, Kreditkort. Typen bestemmer de tilgængelige betalingsmetoder, som du kan konfigurere under Indstillinger -&gt; Administrér -&gt; Betalingsmetoder.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Vælg en backend til cloud-synkronisering.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Hvis du markerer denne mulighed, inkluderes denne konto ikke i det samlede beløb pr. valuta.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Formular til betalingsmetoder</string>
    <string name="form_color_help_text">På transaktionslisten for en konto bruges dens farve som primær brugergrænsefladefarve.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Backends kan tilføjes fra skærmen Indstillinger.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Du kan knytte et eller flere aktive etiketter til hver konto. Når du opretter en ny transaktion, mærkes den automatisk med disse, baseret på den valgte konto.</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Mærkatet identificerer metoden, når du knytter en transaktion til den.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Via en metodes type bestemmer du, om den gælder for udgifter (debet), indtægter (kredit) eller begge dele (neutral).</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Vælg de kontotyper, som denne metode skal anvendes på.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">For hver valuta kan du ændre antallet af anvendte brøkcifre. Hvis du for eksempel har brug for at håndtere 1/10 af en ¢, dvs. 1/1000 af en euro, skal du indstille antallet til tre. Eksisterende konti, som bruger valutaen, skiftes til den nye indstilling.</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Når en metode er nummereret, har transaktioner, der er knyttet til den, et ekstra felt til indtastning af et referencenummer.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Du kan også konfigurere valutasymbolet, som bruges, når beløb i en bestemt valuta formateres.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">For tilpassede valutaer definerer du desuden et mærkat, som vises i menuer til valg af valuta, og en alfabetisk kode, som normalt består af tre tegn.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Denne skærm lader dig håndtere billedfiler, der er tilovers fra slettede transaktioner. Langklik på posterne for enten at slette eller flytte dem fra (eventuelt interne) lagermappe til en sikkerhedskopimappe (%s) på et eksternt lager.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">På kontolisten kan du nemt navigere mellem konti ved blot at klikke på en post.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Opret en ny konto. Gratisversionen er begrænset til fem konti.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text_custom">Ved at klikke på \"Tilpasset\" kan du frit konfigurere positionen for hver konto.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_grouping_help_text">Kontolisten kan vises grupperet efter kontotype, valuta eller ugrupperet.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_hide_help_text">Fjern kontoen fra listen.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info">Når du har valgt den fil, du vil importere, skal du konfigurere, hvordan filen er kodet (UTF-8 eller ISO-8859-1), hvilket tegn der adskiller felter (komma, semikolon eller tabulator), og hvordan datoer er formateret. Data kan enten importeres til en eksisterende konto eller en ny, hvor du kan konfigurere valutaen og kontotypen.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Når du trykker på knappen Læs fra handlingslinjen, får du vist dataene i en tabel. Før du udløser importen via knappen i handlingslinjen, kan du vælge rækker, som du vil kassere, og du skal knytte kolonnerne til de respektive datafelter.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Når du kasserer den første række, spørges du, om den skal behandles som en overskriftslinje, og i så fald vil &lt;i&gt;Mine Udgifter&lt;/i&gt; forsøge automatisk at tilknytte kolonnerne baseret på indholdet i overskriftscellerne. Den vil også huske din tilknytning baseret på overskriftslinjen og gendanne den, når du importerer en fil med samme overskriftsformat næste gang.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format">Tekst kan citeres med enkle anførselstegn (\') for at undgå fortolkning. \'\' (to enkle anførselstegn) repræsenterer et enkelt anførselstegn. Se den fulde &lt;a href=%s&gt;specifikation&lt;/a&gt; for flere detaljer, eller kontakt support@myexpenses.mobi for at få hjælp.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text">Kontolisten kan sorteres efter titel (alfabetisk), brugsfrekvens eller sidste gang, der blev oprettet en transaktion for den.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_hidden_accounts_help_text">Viser en liste over alle skjulte konti, hvor de kan gøres synlige igen eller slettes.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Ved at lukke en konto kan du forhindre enhver ændring (tilføjelser, sletninger, redigeringer) af dens data, men stadig tillade, at den medtages i alle statistiske beregninger.</string>
</resources>