<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Menukommandoer</string>
    <string name="help_contextual_actions">Kontekstuelle handlinger</string>
    <string name="help_form_fields">Formularfelter</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Slet de valgte elementer.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Redigér det valgte element.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Transaktionsliste</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Hold nede på den flydende handlingsknap for at åbne en menu til at forberede formularen til overførsel, opdelt transaktion eller indtægt.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Vis fordelingen af dine udgifter per kategori. Du kan også holde nede på en gruppeoverskrift for at se fordelingen for en bestemt periode.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Genererer en udskrivbar visning af de aktuelt viste transaktioner.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Denne post åbner en undermenu, der lader dig definere søgekriterier baseret på kategori, beløb, kommentar, status, betaler/modtager og betalingsmetode. Når et søgefilter er aktivt, kan du blot klikke på dets post i undermenuen for at deaktivere det.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Du kan senere redigere transaktionen for at oprette yderligere dele efter behov.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Aktivér scantilstand for hurtigt at scanne kvitteringer.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Menuen til kontekstuelle handlinger vises ved at holde nede på en listeindgang.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Denne skærm viser alle transaktioner for den aktuelle konto. Brug den flydende handlingsknap for at oprette en ny transaktion.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Kopiér den aktuelle saldo til udklipsholderen.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Beregn forskellen mellem den aktuelle saldo og en ny værdi.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Denne kommando eksporterer alle transaktioner fra den aktuelle konto til en fil på SD-kortet i QIF- eller CSV-format. Hvis du vælger at slette dem, justeres startsaldoen automatisk; ellers markeres de som eksporteret. Mine Udgifter kan dele filen øjeblikkeligt via FTP, e-mail eller andre fildelingsapps, hvis du har konfigureret det i Indstillinger. Hvis et søgefilter er aktivt, medtages kun de transaktioner, som filteret dækker.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Du kan gruppere transaktioner efter dag, uge, måned eller år. For hver gruppe beregnes og vises summen af indtægter, udgifter og overførsler. Når du klikker på en gruppeoverskrift, kollapses gruppen af transaktioner, og kun overskriften vises. Klik igen for at udvide.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Transaktioner kan sorteres i stigende (ældste øverst) eller faldende (nyeste øverst) retning.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Administrér daglige, ugentlige, månedlige eller årlige budgetter for den aktuelt viste konto.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Vis et pengestrømsdiagram: Hvordan har dine udgifter og indtægter udviklet sig over dage, uger, måneder eller år?</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Åbner listen over skabeloner og planer, hvor du kan anvende, redigere eller slette dem, samt definere planer for fremtidige og tilbagevendende transaktioner.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Denne kommando åbner en dialogboks, der viser den sidst afstemte saldo og den afklarede saldo. Du kan sammenligne sidstnævnte med dit kontoudtog og markere alle afklarede transaktioner som afstemte. Eventuelt kan du vælge at slette afstemte transaktioner.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definér en ny skabelon baseret på den valgte transaktion. Du vil blive bedt om at angive titlen på skabelonen.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">De valgte transaktioner klones med den aktuelle dato og tid. Du kan foretage ændringer, før du gemmer kopien.</string>
    <string name="cab_link_help_text">En udgift på én konto kan forbindes med en indtægt på en anden konto. Hvis kontiene har samme valuta, skal de to transaktioner have identiske beløb.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Du bliver bedt om at vælge, hvilken variant du vil beholde.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Vælg en part ved at trykke på den.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Brug den flydende handlingsknap til at tilføje en ny post.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Vælg alle de parter, du ønsker at bruge til at filtrere transaktionslisten.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Brug den flydende handlingsknap til at bekræfte valget.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Hvis den samme part optræder flere gange på listen med forskellige stavemåder, kan du flette dem sammen.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Vælg de duplikerede parter, du ønsker at flette.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Denne skærm viser de foruddefinerede betalingsmetoder (Check, Kreditkort, Indbetaling, Direkte debitering) og lader dig definere nye. Brug den flydende handlingsknap til at åbne formularen for at oprette en ny metode.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Denne skærm viser de parter, der bruges til autoudfyldning af feltet Betaler/Modtager.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Slet de valgte skabeloner og eventuelle tilknyttede planer.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Redigér den valgte skabelon og opret, eller redigér en tilknyttet plan.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Klik på en post for at vise dens kontekstmenu. Hold nede for at starte multivalg.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Klik på en post for at starte multivalg.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Indstil grupperingstypen, og vis fordelingen pr. dag, måned, uge eller år.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Navigér til den forrige gruppe. Kan også gøres med en strygebevægelse fra venstre til højre.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Navigér til den næste gruppe. Kan også gøres med en strygebevægelse fra højre til venstre.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Åbner dialogboksen for at oprette en ny underkategori under den valgte kategori. Underkategorier kan være indlejrede med vilkårlig dybde.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Enhver kategori (sammen med dens underkategorier) kan flyttes til en ny overordnet kategori. Underkategorier kan omdannes til hovedkategorier.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Kategorier af samme type kan flettes sammen.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Et sæt standardkategorier importeres.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Kategorier eksporteres til en QIF-fil.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Kun hoved- og underkategorier, der matcher din forespørgsel, vises.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Kategorilisten kan sorteres efter titel (alfabetisk), brugsfrekvens eller sidste gang en transaktion blev knyttet til den.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formular til transaktioner</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formular til overførsler</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formular til opdelinger</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formular til kategoriopdelte dele</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formular til overførselsopdelte dele</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Formular til transaktionsskabeloner</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Formular til overførselsskabeloner</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Formular til opdelingsskabeloner</string>
    <string name="form_account_help_text">Vælg den konto, som transaktionen hører til.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Indtast dato og klokkeslæt, hvor transaktionen fandt sted.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[Hvis <img src="ic_hchain">/<img src="ic_hchain_broken"> knappen er i sin forbundne tilstand, vil indstilling af enten værdi- eller bogføringsdato også opdatere den anden dato.]]></string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Denne skærm viser fordelingen af dine udgifter og indtægter pr. kategori for alle transaktioner på en konto eller for en bestemt gruppe. Hvis du udvider en hovedkategori på listen, viser cirkeldiagrammet fordelingen af dens underkategorier. Hvis du vælger en kategori på listen, fremhæves den i cirkeldiagrammet, og vice versa. Hold nede på en kategori for at vise en samlet liste over de transaktioner, der er knyttet til den.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Denne skærm lader dig oprette, redigere og slette kategorier. Som standard er det primære sorteringskriterium i kategorilisten antallet af gange, du bruger en kategori (det sekundære kriterium er alfabetisk orden). Dette giver dig hurtig adgang til de kategorier, du bruger oftest.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Ud over de handlinger, du kan udføre, når du administrerer kategorier fra skærmen Indstillinger (oprette, redigere, slette), kan du på denne skærm knytte en transaktion til en valgt kategori ved blot at klikke på den.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Brug denne formular til at indtaste en ny transaktion eller redigere en eksisterende. Brug rullemenuen i værktøjslinjen for at skifte til formularen til tilføjelse af en ny overførsel eller opdelt transaktion.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">De valgte kategorier bruges til at filtrere transaktionslisten.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">En opdelt transaktion er en enkelt transaktion, der er delt op i dele, hvor hver del kan tildeles en anden kategori eller overføres til en anden konto.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Du kan tildele en farve til hovedkategorier som bruges til at repræsentere dem i diagrammer. Underkategorier bruger nuancer af deres hovedkategoris farve.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Brug denne formular til at indtaste en ny skabelon eller redigere en eksisterende. Brug rullemenuen i handlingslinjen til at skifte mellem skabeloner for transaktioner, overførsler og opdelinger.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">I indstillingerne kan du deaktivere indtastning af klokkeslæt og aktivere skelnen mellem bogførings- og værdidato.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Dette felt husker værdierne, du indtaster, og vil foreslå dem i fremtiden.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[Knappen <img src="?calcIcon"> åbner lommeregneren.]]></string>
    <string name="form_comment_help_text">Indtast en note om objektet.</string>
    <string name="form_category_help_text">Denne knap åbner listen over kategorier, hvor du kan vælge kategorien, du vil knytte til transaktionen.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Du kan kun gemme den opdelte transaktion, hvis transaktionsbeløbet er tildelt nøjagtigt.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Vælg en kategori til denne del.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Tildel de konti, som dette objekt overføres fra eller til.</string>
    <string name="form_title_help_text">Indtast en titel, der entydigt identificerer skabelonen.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Efter du har gemt skabelonen, kan du konfigurere mere avancerede typer af gentagelse ved hjælp af din kalender-app.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Gem dataene, og luk formularen.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Når dette er afkrydset, og du har gemt dataene, forbliver formularen åben, så du kan oprette en ny transaktion med de samme data.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Vend retningen på overførslen ved at bytte om på \'Fra\'- og \'Til\'-kontoen.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">For transaktioner på bankkonti kan du ændre transaktionens status til afklaret. For at sætte den til afstemt, skal du bruge kommandoen \"Afstem konto\" fra transaktionslisten. Hvis status er sat til ugyldig, tælles transaktionen ikke med.</string>
    <string name="form_method_help_text">Dette felt er kun tilgængeligt, hvis den aktuelle konto er af en type, der er knyttet til en betalingsmetode. Som standard er det kun bankkonti, der er knyttet til betalingsmetoder (check, kreditkort, indbetaling, direkte debitering). Gå til Indstillinger -&gt; Administrér -&gt; Betalingsmetoder for at konfigurere tilknytningen mellem kontotyper og betalingsmetoder. Når du vælger en metode defineret som nummereret, bliver et ekstra felt til indtastning af et referencenummer tilgængeligt.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Brug + ikonet til at indtaste så mange opdelte dele som nødvendigt.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Knappen <img src="android:ic_menu_camera"> lader dig vedhæfte et billede (fx fra galleriet eller kameraet) til objektet.]]></string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Beløbsfeltet opdateres automatisk med summen af delene, medmindre du manuelt indtaster et beløb, i hvilket tilfælde forskellen mellem summen af delene og beløbet (uopdelt beløb) vises.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Du kan specificere kursen i en af de to retninger for overførslen. Den omvendte kurs og beløb, der svarer til den afhængige del af valutakursen, beregnes automatisk.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Når du opretter en plan for en skabelon, føjes den til en privat kalender håndteret af din kalender-app. Du kan definere planen som en engangshændelse eller en gentagelse dagligt, ugentligt, månedligt eller årligt.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">En plan kan indstilles til automatisk eller manuel. Når en instans af en automatisk plan opstår, oprettes transaktionen, og du modtager en notifikation. Når planen er manuel, modtager du også en notifikation, som overlader valget mellem at annullere, ændre eller anvende skabelonen til dig.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Vis et felt, der lader dig definere et ekstra beløb. Hvis du fx betaler med dit kreditkort i en udenlandsk valuta, kan du huske den oprindelige pris ud over det beløb, der trækkes fra dit kort. Det oprindelige beløb ignoreres ved beregning af totaler.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">For at beregne en samlet sum på tværs af alle konti, ganges transaktioner på udenlandsk valutakonti med en valutakurs, som du indstiller for kontoen.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Hvis valutaerne på \'Fra\'- og \'Til\'-kontoen er forskellige, angiver du kun beløbet for en af dem. Det andet beregnes, når du opretter instanser fra skabelonen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Kommende gentagelser</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Hver fremhævet dato repræsenterer en instans af planen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Instansen blev annulleret; dvs. du har markeret, at den skal springes over. Ingen transaktion oprettes for denne instans.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Instantiér de valgte skabeloner, og gem dem øjeblikkeligt.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Instantiér den valgte skabelon og gå ind i dens redigeringsform, hvor du kan ændre den før du gemmer.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img "src=ic_menu_template">Mens skabeloner kan udledes fra transaktioner gennem deres kontekstmenu, kan du her oprette nye skabeloner fra bunden (for transaktioner eller overførsler) ved at klikke på den flydende handlingsknap. Ved at klikke på en skabelon oprettes en instans for den.<br><img src="ic_event">En plan er en skabelon, som du har oprettet en begivenhed for (engangs eller tilbagevendende) i planlægningskalenderen. Klik på en plan for at åbne en kalendervisning, som viser tidligere og kommende instanser af en plan.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Hold nede på en åben instans for at starte multivalg. Tryk på starten eller slutningen af datointervallet for at udvide intervallet ind i fortiden eller fremtiden.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">En instans\' tilstand angives med følgende ikoner:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Instansen er endnu ikke anvendt.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Instansen er anvendt.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Opret transaktioner på tidspunktet for de valgte begivenhedsinstanser, og gem dem øjeblikkeligt.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Opret en transaktion på tidspunktet for den valgte begivenhedsinstans og gå ind i dens redigeringsform, hvor du kan ændre den før du gemmer.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Angiv, at der ikke skal oprettes transaktioner for de valgte begivenhedsinstanser. Hvis der er oprettet transaktioner for de valgte begivenhedsinstanser, slettes de.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Hvis der er oprettet transaktioner for de valgte begivenhedsinstaner, slettes de. Hvis de er markeret som annulleret, fjernes markeringerne.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Formular til konti</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Redigér transaktionen, der er oprettet for den valgte planinstans.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Åbn en menu, der viser alle skabeloner, så du hurtigt kan indlæse dem i formularen.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Mærkatet identificerer kontoen i kontolisten.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Skift synligheden af diagrammet.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Transaktionens status angives med et farvet rektangel: grå for ikke afstemt, blå for afklaret, grøn for afstemt. Klik på rektanglet for at ændre statussen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Plan kalendervisning</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Tryk på værktøjslinjen (kontomærkat eller aktuel saldo) for at åbne en menu med følgende punkter:</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Klik på <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> ikonet for at udvide eller minimere en kategori.]]></string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Skabelonlisten kan sorteres efter titel (alfabetisk), beløb, brugsfrekvens eller sidste gang en transaktion blev oprettet fra den.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Brug knappen til at skifte mellem udgift og indtægt.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">For hver skabelon kan du indstille, om et kort tryk på den i skabelonlisten enten skal gemme instansen øjeblikkeligt eller åbne dens redigeringsform, hvor du kan ændre den, før du gemmer. Du kan altid få adgang til begge handlinger med et langt tryk.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">Dette felt lader dig angive enten et positivt opsparingsmål eller en negativ kreditgrænse. I begge tilfælde visualiserer en fremskridtsindikator på kontolisten afstanden mellem den aktuelle saldo og målet eller grænsen.</string>
    <string name="form_description_help_text">Beskrivelsen har kun et informativt formål.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Hvis dette er markeret, gemmes transaktionen også som skabelon. Du kan definere dens titel og eventuelt sætte en plan for automatisk gentagelse.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Brug knappen til at starte med en negativ startsaldo.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Vælg en valuta fra den medfølgende liste over alle aktuelle valutaer.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Du kan definere kontotypen som en af følgende: Kontant, Bank, Aktiv, Gæld, Kreditkort. Typen bestemmer de tilgængelige betalingsmetoder, som du kan konfigurere under Indstillinger -&gt; Administrér -&gt; Betalingsmetoder.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Vælg en backend til cloud-synkronisering.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Hvis du markerer denne indstilling, inkluderes denne konto ikke i det samlede beløb pr. valuta.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Formular til betalingsmetoder</string>
    <string name="form_color_help_text">På transaktionslisten for en konto bruges dens farve som primær brugergrænsefladefarve.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Backends kan tilføjes fra skærmen Indstillinger.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Du kan knytte et eller flere aktive etiketter til hver konto. Når du opretter en ny transaktion, mærkes den automatisk med disse, baseret på den valgte konto.</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Mærkatet identificerer metoden, når du knytter en transaktion til den.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Via en metodes type bestemmer du, om den gælder for udgifter (debet), indtægter (kredit) eller begge dele (neutral).</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Vælg de kontotyper, som denne metode skal anvendes på.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">For hver valuta kan du ændre antallet af anvendte brøkcifre. Fx hvis, for Euro, du skal håndtere 1/10 af en ¢ – dvs. 1/1000 af en Euro – skal du indstille antallet til tre. Eksisterende konti, som bruger valutaen, skiftes til den nye indstilling.</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Når en metode er nummereret, har tilknyttet transaktioner et ekstra felt til indtastning af et referencenummer.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Du kan også konfigurere valutasymbolet, som bruges, når beløb i en bestemt valuta formateres.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">For tilpassede valutaer definerer du desuden et mærkat, som vises i menuer til valg af valuta, og en alfabetisk kode, som normalt består af tre tegn.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Denne skærm lader dig håndtere billedfiler, der er tilovers fra slettede transaktioner. Hold nede på posterne for enten at slette eller flytte dem fra (eventuelt intern) lagermappe til en sikkerhedskopimappe (%s) på et eksternt lager.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">På kontolisten kan du nemt navigere mellem konti ved blot at klikke på en post.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Opret en ny konto. Gratisversionen er begrænset til fem konti.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[Når du har valgt den fil, du vil importere, skal du konfigurere følgende indstillinger: Filkodning (UTF-8 eller ISO-8859-1), skilletegn mellem felter (komma, semikolon eller tabulator), samt datoformatering. Dataene kan importeres enten til en eksisterende konto eller en ny, hvor du kan angive valuta og kontotype.<br><br>Når du trykker på Læs-knappen i handlingslinjen, vises dataene i en tabel. Inden du starter importen ved at trykke på knappen i handlingslinjen, kan du vælge at kassere rækker og tildele kolonner til de respektive datafelter.<br><br>Hvis du kasserer den første række, bedes du, om den skal fungere som en overskriftsrække; i så fald vil <i>Mine Udgifter</i> automatisk forsøge at tilknytte kolonnerne baseret på indholdet af overskriftscellerne. Disse tilpasninger huskes og gendannes, når du importerer en fil med samme overskriftsformat i fremtiden.]]></string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Tekst kan citeres med enkle anførselstegn (\') for at undgå fortolkning. \'\' (to enkle anførselstegn) repræsenterer et enkelt anførselstegn. Se den fulde <a href="%s">specifikation</a> for flere detaljer, eller kontakt support@myexpenses.mobi for at få hjælp.]]></string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Ved at lukke en konto kan du forhindre enhver ændring (tilføjelser, sletninger, redigeringer) af dens data, men stadig tillade, at den medtages i alle statistiske beregninger.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Afstemningsfunktionen er tilgængelig for alle undtagen kontantkonti: Den tillader at indstille en transaktionsstatus til afklaret, når den er bekræftet, og afstemme hele kontoen med dit bankudtog gennem kommandoen \"Afstem konto\".</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Vælg en mappe, som du ejer eller deles med dig.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Denne indstilling lader dig vælge en mappe via Androids Filvalgsdialog. Det er især nyttigt, hvis du har installeret en cloud-lagringsapp, der understøtter valg af en mappe til lagring af indhold, som NextCloud gør.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Fjern den valgte backend.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Skift synligheden af saldoen.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Ved at definere et budget fastlægger du et samlet beløb, som du ønsker at bruge i en given periode. Du kan også tildele beløb til kategorier og underkategorier. Derefter overvåger du, hvor meget du har brugt, og hvor meget der mangler at blive brugt.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Åbn en dialog, der viser alle transaktioner knyttet til den valgte kategori i den aktuelle konto.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Det aktuelt viste budget slettes.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Liste over alle budgetter</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Restbeløbet for hver kategori fremføres, hvilket påvirker den tilsvarende tildeling i næste periode.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Denne indstilling lader dig konfigurere fremførslen præcist. Du kan fx indstille delvise fremførsler kun for nogle kategorier eller underkategorier og fremføre resten på det samlede budget.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Formular til budgetter</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Et budget er enten begrænset til én konto - det dækker alle konti med samme valuta - eller det henviser til det samlede beløb på tværs af alle valutaer.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Brug kommandoerne i denne undermenu, hvis du ønsker at ændre den givne egenskab (konto, kategori, betaler/modtager eller betalingsmetode) for alle valgte transaktioner.</string>
    <string name="help_debt_managment">Associér gæld med parter, undersøg transaktionslisten og beregn den resterende saldo.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Denne undermenu lader dig definere ny gæld, der er associeret med den valgte part, og administrere eksisterende gæld; undersøge transaktionshistorikken og den resterende saldo og redigere, lukke eller slette den.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Mærkatet lader dig vælge gælden på formularen for transaktioner for at markere en transaktion som et indskud.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Multivalg kan startes ved enten at vælge denne kommando eller holde nede på en listeindgang.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Klik på en post for at udvide/kollapse.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Gæld, der er lukket eller afbetalt (saldoen er 0), vises kun, hvis denne indstilling er markeret.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Start synkronisering for en konto, der findes både lokalt og eksternt. Du skal beslutte, om lokale eller eksterne data skal bevares ved den første synkronisering.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">Den valgte konto synkroniseres ikke længere til backenden</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Hent en konto, der er tilgængelig på backenden. En konto oprettes lokalt og konfigureres til synkronisering med backenden.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Ændring af et beløb påvirker aldrig tidligere perioder. Medmindre du vælger kun at indstille det for den nuværende periode, vil det påvirke fremtidige perioder.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Klik på de brugte beløb for at vise alle transaktioner, der er relevante for det nuværende budget og den tilsvarende kategori.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Klik på de budgetterede beløb for at ændre dem.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Ændr budgettets definition.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Ved at aktivere denne indstilling vises kun kategorier, hvortil et beløb er tildelt.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Kun restbeløbet fra det samlede budget fremføres, hvilket enten øger eller mindsker budgettet i næste periode.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Hvor mange penge der er til rådighed i forbindelse med dette budget.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Budgetter kan filtreres med hensyn til kategorier, parter, metoder eller tilstande. Kun transaktioner, der matches af disse filtre, medtages.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Vælg eller fravælg etiketter for at filtrere transaktionslisten ved at trykke på dem.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Opret nye etiketter ved at indtaste dem i tekstfeltet.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Tilknyt eller fjern tilknytningen af etiketterne ved at trykke på dem. Brug den flydende handlingsknap til at bekræfte tilknytningen.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">Tryk på &lt;img src=more&gt; ikonet for at redigere, tildele en farve til eller slette et etiket.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Indtast datoen, hvor gælden blev pådraget.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Åbn URL\'en vist i underteksten fra en webbrowser på din stationære computer.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Når denne indstilling er aktiveret, kan du vælge at kun vise udgifts-, indtægts- eller overførselskategorier.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Transaktioner knyttet til indtægtskategorier tæller altid som indtægter, og transaktioner knyttet til udgiftskategorier tæller altid som udgifter. Denne indstilling lader dig konfigurere, hvordan transaktioner knyttet til neutrale kategorier tælles: De repræsenterer som standard en indtægt, hvis de er positive, og en udgift, hvis de er negative. Hvis denne indstilling aktiveres, indgår de altid både i summen af dine indtægter og udgifter.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Mine Udgifter lader dig konfigurere forskellige synkroniseringsbackends for hver konto. Fx kan du synkronisere én konto med en delt mappe, mens du synkroniserer en anden konto med en privat mappe. På denne skærm tilføjer eller fjerner du synkroniseringsbackends, starter eller stopper synkronisering med konti, der er tilgængelige eksternt. Selvom synkronisering sker automatisk i en periodisk måde, kan du også manuelt udløse den med en backend. Vær opmærksom på, at Mine Udgifter har brug for fuld kontrol over den eksterne mappe. Du bør ikke bruge andre værktøjer eller grænseflader til at ændre dens indhold, da dette sandsynligvis vil føre til fejl under synkronisering.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Hvis din cloud-lagringstjeneste understøtter denne protokol, kan Mine Udgifter synkronisere data med den. Angiv blot URL\'en til en mappe med dit brugernavn og adgangskode. Hvis du bruger https, og din webserver bruger et selvsigneret certifikat, vil du kunne stole på det udtrykkeligt.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">For hver backend kan du indstille en anden adgangssætning til kryptering af synkroniseringsdataene. Du kan ikke skifte en eksisterende backend fra ukrypteret til krypteret. I så fald skal du oprette en ny backend. Hvis du bruger funktionen til at gemme automatiske sikkerhedskopier på synkroniseringsbackenden, krypteres disse filer ikke med den backend-specifikke adgangskode. I stedet kan du indstille en adgangskode, der gælder for alle sikkerhedskopifiler, i Sikkerhed-sektionen på skærmen Indstillinger.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">Fra undermenuen vælger du den type synkroniseringsbackend, du ønsker at tilføje, og angiver de detaljer, der er specifikke for hver.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Start øjeblikkelig synkronisering med den valgte backend.</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">Denne skærm viser din pengestrøm, hvordan dine udgifter og indtægter udvikler sig over år, måneder, uger eller dage.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Skift mellem daglig, ugentlig, månedlig eller årlig gruppering af dine pengestrømsdata.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Skift, om overførsler skal behandles som almindelig indtægt eller udgift.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Sammenlign budget med udgifter fra tidligere og fremtidige perioder.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Hvis du bruger færre eller flere end dit budget, kan du fremføre forskellen til den næste periode, så det beløb, du kan afsætte der, enten øges eller formindskes. Der er tre muligheder:</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Denne skærm viser et resumé af alle de budgetter, du har oprettet. Brug den flydende handlingsknap til at oprette et nyt budget. Klik på en listeindgang for at vise et enkelt budget.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Brug denne formular til at oprette et nyt budget eller redigere et eksisterende.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Et budgets titel hjælper med at identificere det på budgetlisten.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Et budget defineres enten som regelmæssigt (dagligt, månedligt, ugentligt, årligt) eller engangs. For engangsbudgetter angiver du begyndelsen og slutningen af dets varighed. Et regelmæssigt budget (som ikke er filtreret) kan indstilles som standard: Det betyder, at transaktionslisten (hvis den er konfigureret til at gruppere data pr. dag, uge, måned eller år) viser fremskridt for dette budget for hver periode.</string>
    <string name="form_tags_help_text">+ ikonet lader dig vælge eksisterende etiketter og oprette nye. x ikonet på hvert etiket lader dig fjerne tilknytningen mellem transaktionen og etikettet.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Indtast det oprindelige beløb af gælden. Transaktioner knyttet til gælden vil mindske eller øge saldoen. Brug knappen til at skelne mellem gæld, du skylder, og gæld, der skyldes til dig. Hvis du vælger en valuta, der ikke er din hjemmevaluta, vil gælden kun være synlig på konti med samme valuta.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Denne skærm lader dig vælge, hvilke data der skal synkroniseres mellem enheden og backenden. Den viser alle konti på din enhed, der endnu ikke er synkroniseret med andre backends, samt alle konti gemt på backenden. Ved at klikke på &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; kan du vælge eller fravælge en konto til synkronisering. Hvis du vælger en konto, der allerede findes både lokalt og eksternt, skal du beslutte, om dataene på din enhed først skal overskrive de eksisterende data på backenden, eller omvendt.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">Med denne indstilling tilpasser du tryk på en kategori, der har underkategorier: Hvis den er markeret, vil et kort tryk vælge kategorien; hvis den ikke er markeret, vil et kort tryk udvide/kollapse kategorien. I sidstnævnte tilfælde kan man vælge fra kontekstmenuen.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Knyt den valgte kategori til transaktionen, og vend tilbage til transaktionsformularen.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Webbrugergrænsefladen understøtter i øjeblikket ikke overførsler eller opdelte transaktioner.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Du kan indstille en adgangskode for at beskytte adgangen. Når dialogboksen vises af webbrowseren, medtages kun adgangskoden, mens brugernavnet ignoreres.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Når transaktioner for den valgte konto vises, bruger webbrugergrænsefladen de samme filtre, som du har indstillet med appen på Android-enheden.</string>
    <string name="debt_help_overflow">For hver gæld kan du bruge menuen i øverste højre hjørne til at redigere, lukke, slette eller dele den. Udenlandske valutagæld kan eventuelt vises med tilsvarende beløb i hjemmevalutaen.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Søg efter transaktioner med samme egenskaber.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">Når du har valgt et datointerval, samles alle transaktioner for denne periode i en overordnet arkivtransaktion. Dette rydder op i transaktionslisten, men transaktionerne i arkivet kan stadig inspiceres og om nødvendigt pakkes ud igen.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">Budgetlisten kan grupperes enten efter konto eller budgettype.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">Indtast manuelt kursen for den givne dato. Brugerangivne kurser har prioritet over hentede kurser.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">Hvis en udenlandsk valuta-konto bruger dynamiske valutakurser, kan du angive et specifikt modværdibeløb for hver transaktion.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">Den aktuelle værdi af en udenlandsk valuta-konto med dynamiske valutakurser beregnes ud fra den seneste valutakurs.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">Denne kurs er blevet angivet af brugeren under redigering af en transaktions tilsvarende beløb.</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">Denne kurs er blevet beregnet automatisk ud fra eksisterende kurser, da hjemmevalutaen blev omkonfigureret.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1">Baseres <b>startværdien</b> på den kurs, der er angivet i kontoens egenskaber.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2">Beregnes <b>indkomst- og udgiftsbeløb</b> ud fra de tilsvarende beløb, der er angivet for hver transaktion.</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">Udenlandsk valuta-konti kan konfigureres til at bruge dynamiske valutakurser. Hver dag kan du enten hente eller indtaste en specifik kurs i forhold til din hjemmevaluta. Denne skærm viser gemte kurser for en given valuta fra den ældste transaktion og frem. Kursens kilde angives som følger:</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">Indstillingen %s lader dig følge den aktuelle nettoformue for alle dine konti.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">Hent kursen for den givne dato fra den konfigurerede udbyder. Nogle udbydere leverer ikke kurser for alle datoer, f.eks. weekender eller helligdage, og returnerer i stedet en tidligere kurs.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">Med denne indstilling aktiveret kan du se, hvordan hver udenlandsk valuta-konto bidrager til den samlede værdi i din hjemmevaluta. Hvis en konto ikke bruger dynamiske valutakurser, beregnes værdien ud fra den kurs, der er angivet i kontoens egenskaber. Ellers:</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3">Baseres den <b>aktuelle værdi</b> på den seneste valutakurs for kontoens valuta.</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">Kolonner kan ændres i størrelsen ved at trække i den sorte rektangel mellem dem. Ikonerne &lt;img src=add_column_start&gt; og &lt;img src=add_column_end&gt; giver mulighed for at tilføje nye kolonner. Felter kan trækkes og enten placeres et nyt sted eller smides i papirkurven. Hvis du slipper et felt oven på et andet, oprettes et kombineret felt – dvs. de to felter vises sammen på én linje.</string>
</resources>
