<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">メニュー コマンド</string>
  <string name="help_contextual_actions">コンテキスト アクション</string>
  <string name="help_contextual_actions_help">コンテキストアクションのメニューは、リスト項目を長押しすると表示されます。</string>
  <string name="help_form_fields">フォーム フィールド</string>
  <string name="cab_delete_help_text">選択したアイテムを削除</string>
  <string name="cab_edit_help_text">選択したアイテムを編集</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">取引リスト</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">この画面には、現在の勘定のすべての取引が一覧表示されます。フローティングアクションボタンを使用すると、新しい取引を作成するフォームを開きます。</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">取引のステータスは、色付きの四角で示されます: 灰は未照合、青は消込、緑は照合済です。四角をクリックすると、ステータスを変更します。</string>
  <string name="menu_reset_help_text">このコマンドは、SDカード上のファイルに、現在の勘定のすべての取引をQIFまたはCSV形式でエクスポートします。期首残高を自動的に調整する場合は、エクスポートした取引を削除するように指定することができます。取引を削除しない場合は、代わりにエクスポート済としてマークされます。設定で指定した場合、エクスポートした後に、FTP、Eメールまたはその他のファイル共有アプリケーションを通じて、マイエクスペンスがすぐにファイルを共有することができます。検索フィルターが有効な場合、フィルターでマッピングされた取引のみ対象になります。</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">日、週、月または年で取引をグループ化できます。各グループについて、収入、支出、および振替の合計が計算されて表示されます。グループヘッダーをクリックすると、取引のグループが折りたたまれて、ヘッダーのみが表示されます。展開するには、もう一度クリックします。</string>
  <string name="menu_sort_direction_help_text">取引は昇順 (古いものが先頭) または降順 (新しいものが先頭) にソートできます。</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">分類ごとの支出の分布を表示します。また、グループヘッダーを長押しすると、特定の期間の分布を確認することができます。</string>
  <string name="menu_budget_help_text">現在表示されている勘定の、毎日、毎週、毎月、または毎年の予算を管理します。</string>
  <string name="menu_history_help_text">キャッシュフロー図を表示します: 日、週、月、年にわたって支出と収入は増えましたか?</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">テンプレートと計画のリストを開いて、適用、編集または削除することができます。また、将来の計画や繰り返し取引を定義することができます。</string>
  <string name="menu_balance_help_text">このコマンドは、最後に照合した残高や消込した残高を表示するダイアログを開きます。あなたは銀行取引明細書と、照合済としてすべて消込済にマークした取引と比較することができます。オプションで、照合済の取引を削除することを指定することができます。</string>
  <string name="menu_print_help_text">現在表示されている取引の印刷可能なビューを生成します。</string>
  <string name="menu_search_help_text">このエントリーは、分類、金額、コメント、ステータス、支払人/受取人および支払方法に基づいて、検索基準を定義できるサブメニューが開きます。検索フィルターが有効な場合、サブメニュー内のエントリーをクリックするだけで、無効にすることができます。</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">選択した取引に基づいて新しいテンプレートを定義します。テンプレートのタイトルを入力するように求められます。</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">選択された取引は、現在の日付と時刻で複製されます。その複製を保存する前に変更することができます。</string>
  <string name="cab_split_help_text">後で取引を編集して、必要に応じて追加の部分を作成することができます。</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">この画面では、あらかじめ定義された支払方法 (小切手/手形、クレジットカード、預金、口座振替) を一覧表示し、新しいものを定義することができます。フローティングアクションボタンを使用すると、新しい方法を作成するためのフォームを開きます。</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_manage_info">この画面は、支払人/受取人フィールドのオートコンプリート用に使用される取引先/支払先が一覧表示されます。</string>
  <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">取引先をタップして選択してください。</string>
  <string name="help_ManageParties_select_filter_info">取引先をタップして、取引の一覧をフィルタリングします。 複数の取引先を選択するには長押しします。</string>
  <string name="help_ManageParties_floating_action_button">フローティングアクションボタンを使用して、新しいエントリを追加します。</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_plans_title">計画カレンダー表示</string>
  <string name="help_ManageTemplates_planner_title">今後の繰り返し</string>
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\">テンプレートは、取引のコンテキストメニューから導出することができますが、フローティングアクションボタンをクリックして、ここで最初から (取引または振替用の) 新しいテンプレートを作成することができます。テンプレートをクリックすると、そのためのインスタンスを作成します。<br><img src=\"ic_event\">計画はプランナーカレンダーに (1回限りまたは定期的) イベントを作成するためのテンプレートです。計画をクリックすると、過去と今後の計画インスタンスを表示するカレンダービューを開きます。]]></string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">それぞれの強調表示された日付は、計画のインスタンスを表します。</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[インスタンスの状態は次のアイコンで示されています: <br><img src=\"ic_stat_open\"> まだ適用されていないインスタンス。<br><img src=\"ic_stat_applied\"> 適用されたインスタンス。<br><img src=\"ic_stat_cancelled\"> キャンセルされたインスタンス。すなわち、あなたがスキップとしてフラグを付けたもの。このインスタンスの取引は作成しません。]]></string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">選択したテンプレートをインスタンス化し、すぐに保存します。</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">選択したテンプレートをインスタンス化し、保存する前にその編集フォームの入力項目に入力することができます。</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">選択したテンプレートおよびすべての関連した計画を削除します。</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">選択したテンプレートを編集したり、関連した計画を作成したり編集します。</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">選択したイベントがインスタンス化する時に、取引を作成して、すぐに保存します。</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">選択したイベント·がインスタンス化する時に、取引を作成して、保存する前にその編集フォームの入力項目に入力することができます。</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">選択されたイベントがインスタンス化する時に、取引が作成されないことを示しています。選択されたイベントのインスタンスに対して取引が作成されている場合、それらは削除されます。</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">選択されたイベントのインスタンスに対して取引が作成されている場合、それらは削除されます。キャンセル済としてフラグが設定されている場合、フラグは削除されます。</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">選択された計画のインスタンスに対して作成された取引を編集します。</string>
  <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">テンプレートリストは、タイトル (アルファベット順)、金額、使用頻度、または取引がインスタンス化された最後の時間によってソートすることができます。</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">この画面では、勘定内のすべての取引に対して、または特定のグループに対して、分類ごとに支出と収入の分布を表示します。リスト内の主分類を展開すると、その副分類の分布が円グラフで表示されます。リストで分類を選択した場合は、円グラフで強調表示されます。分類を長押しすると、それにマッピングされた取引の集計リストを表示します。</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">環境設定画面から分類を管理する時に実行できるアクション (作成、編集、削除) に加えて、この画面では、選択した分類に取引を配置します。副分類をクリックすることで、現在の取引に割り当てる副分類を選択します。主分類を配置するには、そのコンテキストメニューを呼び出す必要があります。</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">取引リストをフィルタリングする分類を選択します。主分類を検索するには、そのコンテキストメニューを呼び出す必要があります。</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">この画面は、分類を作成、編集および削除することができます。デフォルトでは、分類リストの主なソート基準は、分類の使用回数です (二番目の基準はアルファベット順です)。これにより、最も頻繁に使用する分類にすばやくアクセスできます。設定で、分類をプレーンなアルファベット順にソートすることを選ぶことができます。主分類をクリックすると、その副分類を開きます。主分類のコンテキストメニューから、新しい副分類を追加、分類を削除または編集することができます。副分類にも削除や編集のコンテキストメニューがあります。</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">グループ化の種類を設定し、日、月、週または年間の分布を表示します。</string>
  <string name="menu_back_help_text">前のグループに移動します。左から右にスワイプのジェスチャーをして移動することもできます。</string>
  <string name="menu_forward_help_text">次のグループに移動します。右から左にスワイプのジェスチャーをして移動することもできます。</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">選択した分類の下の、新しい副分類のタイトルを指定するダイアログを開きます。</string>
  <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">副分類は、異なる主分類に移動させること、または主分類に変換することができます。子を持たない主分類は異なる主分類の副分類に変換することができます。</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">取引に選択した分類を配置し、取引フォームに戻ります。</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">デフォルトの分類のセットがインポートされます。</string>
  <string name="menu_categories_export_help_text">分類を QIF ファイルにエクスポートします。</string>
  <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">円グラフの表示を切り替えます。</string>
  <string name="menu_distribution_aggreate_help_text">デフォルトでは、計算された合計に支出と収入の両方が含まれます。それらを個別に表示することもできます。アクションバーにあるボタンを使用すると、支出と収入の間で切り替えできます。</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">選択された分類は、取引リストをフィルタリングするために使用されます。</string>
  <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">クエリに一致するメインとサブカテゴリーのみ表示されます。</string>
  <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">分類リストは、タイトル (アルファベット順)、使用頻度、または取引がマップされた最後の時間によってソートすることができます。</string>
  <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">主分類に色を割り当てることができます。 この色は、グラフの分類を表すために使用されます。 副分類は、主分類の色の陰影を使用します。</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">取引用のフォーム</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">振替用のフォーム</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">分割用のフォーム</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">分類分割パート用のフォーム</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">振替分割パート用のフォーム</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">取引テンプレート用のフォーム</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">振替テンプレート用のフォーム</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">分割テンプレート用のフォーム</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">このフォームを使用して、新しい取引を入力するか、既存のものを編集することができます。アクションバーのドロップダウンメニューを使用して、新しい振替や分割取引を追加するフォームに切り替えることができます。</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">このフォームを使用して、新しい取引を入力するか、既存のものを編集することができます。アクションバーのドロップダウンメニューを使用して、取引、振替、分割のテンプレートを切り替えることができます。</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">分割取引は、一部が分割された一つの取引で、各部分が別の分類に割り当てられ、または別の勘定に振替することができます。</string>
  <string name="form_account_help_text">取引が属する勘定を選択します。</string>
  <string name="form_date_time_help_text">取引が行われた日時を入力します。</string>
  <string name="form_date_time_help_text_configuration">設定で、時間入力を無効にして、予約日と実行日を区別するようにすることができます。</string>
  <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[リンクされた状態に <img src=\"ic_hchain\">/<img src=\"ic_hchain_broken\"> の切り替えがある場合、約定日または予約日の設定も別の日に更新されます。]]></string>
  <string name="form_payer_or_payee_help_text">このフィールドは入力した値を記憶し、将来それらを提案します。</string>
  <string name="form_amount_switch_help_text">支出と収入を切り替えるには、スイッチを使用します。</string>
  <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[<img src=\"?calcIcon\"> ボタンは電卓を開きます。]]></string>
  <string name="form_crstatus_help_text">銀行口座に属する取引の場合、取引のステータスを消込済に変更することができます。照合済に設定するには、取引リストから \"口座決算\" コマンドを使用する必要があります。ステータスが無効に設定されている場合、取引はカウントされません。</string>
  <string name="form_comment_help_text">対象に関するメモを入力します。</string>
  <string name="form_method_help_text">このフィールドは、現在の勘定が何かの支払方法にリンクされた種類の場合にのみ使用可能です。デフォルトでは、銀行口座のみ支払方法 (小切手/手形、クレジットカード、預金、口座引落) にリンクされています。 設定 -&gt; 管理 -&gt; 支払方法、に移動して、勘定の種類と支払方法の間の関連付けを設定します。番号として定義されている方法を選択すると、参照番号を入力するための追加のフィールドが使用可能になります。</string>
  <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[<img src=\"android:ic_menu_camera\"> ボタンをクリックすると、オブジェクトに (例えばギャラリーやカメラから) 画像を添付することができます。]]></string>
  <string name="form_category_help_text">このボタンは、取引にマップしたい分類を選択できる、分類のリストが表示されます。</string>
  <string name="form_split_parts_heading_help_text">フローティングアクションボタンを使用して、必要な数の分割部分を入力してください。部分の合計と取引の差は、画面の下部に表示されます。取引金額が正確に割り当てられている場合にのみ、分割取引を保存することができます。</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">分割部分の分類を選択します。</string>
  <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">この対象の振替元または先の勘定を割り当てます。</string>
  <string name="form_exchange_rate_help_text">振替の双方のいずれかのレートを指定することができます。逆のレートと為替レートの依存する部分に相当する金額は自動的に計算されます。</string>
  <string name="form_title_help_text">テンプレートを一意に識別するタイトルを入力してください。</string>
  <string name="form_plan_help_text">テンプレート用の計画を作成すると、お使いのカレンダーアプリが扱うプライベート カレンダーに追加されます。1回のイベントとして、または毎日、毎週、毎月、毎年の繰り返しイベントとして、計画を定義することができます。</string>
  <string name="form_plan_help_text_advanced">テンプレートを保存した後、お使いのカレンダーアプリを使用してより詳細な種類の繰り返しを設定することができます。</string>
  <string name="form_plan_help_text_mode">計画は、自動または手動に設定できます。自動の計画のインスタンスが発生すると、取引が作成されて、通知を受け取ります。計画が手動の場合も通知を受け取りますが、キャンセル、変更またはテンプレートを適用する選択があります。</string>
  <string name="menu_save_help_text">データを保存して、フォームを閉じます。</string>
  <string name="menu_original_amount_help_text">追加金額を定義できるフィールドを表示します。 たとえば、クレジットカードで外貨を支払う場合、カードから引き落とされた金額に加えて、元の価格を覚えておくことができます。 合計の計算には元の金額は無視されます。</string>
  <string name="menu_equivalent_amount_help_text">すべての勘定科目の総額を計算するため、外貨勘定の取引に、勘定科目に設定した為替レートを掛けます。 しかし、個々の取引に相当する金額を設定することで、この暗黙的に計算された金額を上書きすることもできます。</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">勘定の \'元\' と \'先\' を入れ換えて、振替の向きを反転させます。</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">勘定の \'元\' と \'先\' の通貨が異なる場合は、そのうちの一つだけ金額を指定します。テンプレートからインスタンスを作成するときには、他方は計算されます。</string>
  <string name="form_goal_or_limit_help_text">このフィールドは、ポジティブな貯蓄目標またはネガティブなクレジット限度のいずれかを指定できます。 どちらの場合も、口座一覧で、現在の残高と目標または上限との間の距離を進捗インジケータが視覚化します。</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">勘定用のフォーム</string>
  <string name="form_AccountEdit_label_help_text">ラベルは、勘定のリストで勘定を識別します。</string>
  <string name="form_description_help_text">説明は、有益な目的を入力します。</string>
  <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">負の期首残高で開始するには、スイッチを使用します。</string>
  <string name="form_currency_help_text">提供される現在のすべての通貨のリストから、通貨を選択します。</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text">現金、銀行、資産、負債、クレジットカードの一つから、勘定の種類を定義することができます。種類は、設定 -&gt; 管理 -&gt; 支払方法、で設定することができる支払方法を決定します。</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">照合機能は、現金のすべてのアカウントで利用できます。確認されると取引ステータスを消込済に設定することができ、\"口座決算\" コマンドを使用して口座全体を銀行取引明細書と照合することができます。</string>
  <string name="form_color_help_text">勘定の取引リストでは、色は、プライマリ ユーザーインターフェースの色として使用されます。</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_select">クラウド同期のバックエンドを選択します。</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_add">バックエンドは設定画面から追加できます。</string>
  <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">このオプションをチェックすると、この勘定は、通貨ごとの集計に含まれません。</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">支払方法用のフォーム</string>
  <string name="form_MethodEdit_label_help_text">取引をマッピングする際に、ラベルが方法を識別します。</string>
  <string name="form_MethodEdit_type_help_text">方法の種類によって、それが支出 (借方)、収入 (貸方) または両方(中立) に適用可能かどうかを判断します。</string>
  <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">方法が番号付けされたとき、それにマッピングされた取引は、参照番号を入力するための追加のフィールドを持ちます。</string>
  <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">この方法を適用する、勘定の種類を選択します。</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <string name="help_ManageCurrencies_info">各通貨に対して、使用される小数点以下の桁数を変更することができます。例えばユーロで、1 ¢ の 1/10、すなわち 1/1000 を処理する必要がある場合は、番号に 3 を設定します。通貨を使用する既存の勘定は、新しい設定に切り替わります。</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_symbol">指定した通貨の金額の書式に使用される通貨記号を設定することもできます。</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_new">通貨をカスタマイズする場合は、通貨を選択するメニューに表示されるラベルと、通則 3 文字からなるアルファベットコードを追加定義します。</string>
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <string name="help_FolderBrowser_info">ここで選択したフォルダーは、バックアップやエクスポートを保存するために使用されます。目的のフォルダに到達するまで、フォルダーの階層を移動してください。</string>
  <string name="menu_create_folder_help_text">現在のフォルダーの中に新しいフォルダーを作成します。</string>
  <string name="menu_FolderBrowser_select_help_text">エクスポートやバックアップ用の対象ストレージとして現在のフォルダを選択します。</string>
  <string name="menu_up_help_text">現在のフォルダーの親に移動します。</string>
  <!--StaleImages-->
  <string name="help_ManageStaleImages_info">この画面は、削除された取引から残っている画像ファイルを扱うことができます。エントリー上で長押しして、削除するか、または (おそらく内部) ストレージフォルダーから、外部ストレージのバックアップフォルダー (Android/data/org.totschnig.mxexpenses/files/images.old) に移動します。</string>
  <!--CSV Import-->
  <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[インポートしたいファイルを選択した後、ファイルのエンコード (UTF-8 または ISO-8859-1)、フィールドの区切り文字 (カンマ、セミコロン、またはタブ) 、そして日付の書式を設定する必要があります。データは、既存または新しい勘定にインポートすることができ、通貨と勘定の種類を設定することができます。<br><br>アクションバーから解析ボタンを押した後、テーブルにデータが表示されます。アクションバーにあるボタンからインポートを実行する前に、破棄したい行を選択することができ、対応するデータフィールドに列をマップする必要があります。<br><br>最初の行を破棄するとき、ヘッダー行として扱うべきかを訊ねられます。この場合、<i>マイ エクスペンス</i> は自動的にヘッダーセルの内容に基づいて列をマップしようとします。また、ヘッダー行に基づいたマッピングを記憶し、次回同じヘッダー形式でファイルをインポートするときに、それを復元します。]]></string>
  <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[テキストが解釈されるのを避けるために単一引用符 (\') で囲むことができます。 \'\' (2 つの単一引用符) は、単一引用符を表します。 さらに詳細は、すべての <a href="http://developer.android.com/reference/java/text/SimpleDateFormat.html">仕様</a> を参照するか、 support@myexpenses.mobi にご連絡ください。]]></string>
  <string name="help_NavigationDrawer_info">勘定リストは、エントリをクリックするだけで、簡単に勘定間を移動することができます。</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">新しい勘定を作成します。無料版は5つの勘定に制限されています。</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text">勘定のリストは、タイトル (アルファベット順)、使用頻度、または取引が作成された最後の時間によってソートすることができます。</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text_custom">「カスタム」をクリックすると、それぞれの勘定の位置を自由に設定できます。</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_grouping_help_text">勘定リストは、勘定の種類別、通貨別にグループ化して、またはグループ化しないで表示することができます。</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_hidden_accounts_help_text">すべての非表示の勘定のリストを表示します。そこで再び表示または削除することができます。</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_hide_help_text">リストから勘定を削除します。</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">勘定を閉じることで、データの変更 (追加、削除、編集) を防ぐことができますが、まだ、すべての統計計算で考慮に入れることができます。</string>
  <!--SyncBackends-->
  <string name="help_ManageSyncBackends_intro">マイエクスペンスは、勘定ごとに異なる同期バックエンドを設定できます。 たとえば、ある勘定を共有フォルダに同期し、別の勘定をプライベートフォルダと同期させることができます。 この画面では、同期バックエンドの追加または削除、リモートで使用可能な勘定との同期開始または停止を行います。 同期は定期的に自動的に行われますが、バックエンドと手動で同期を起動することもできます。 マイエクスペンスはリモートフォルダーをフルコントロールする必要があることに注意してください。 同期中に失敗する可能性が非常に高いため、内容を変更するために他のツールやインターフェースを使用しないでください。</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">WebDAV: お使いのクラウドストレージプロバイダーがこのプロトコルをサポートしている場合、マイエクスペンスはデータをそのプロトコルで同期させることができます。 フォルダーへのURLをユーザー名とパスワードと一緒に入力するだけです。 httpsを使用していて、Webサーバーが自己署名証明書を使用している場合は、その証明書を明示的に信頼することができます。</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Google ドライブ: あなたが所有している、またはあなたと共有しているフォルダを選択します。</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">バックエンドごとに、同期データを暗号化するために異なるパスワードを設定できます。 既存のバックエンドを非暗号化から暗号化に切り替えることはできません。 その場合は新しいバックエンドを作り直す必要があります。 同期バックエンドで自動バックアップを保存する機能を使用する場合、これらのファイルはバックエンドで指定されたパスワードで暗号化されません。 代わりに、設定画面のセキュリティセクションで、すべてのバックアップファイルに適用されるパスワードを設定できます。</string>
  <string name="menu_create_sync_backend_help_text">サブメニューから、追加する同期バックエンドの種類を選択し、それぞれに固有の詳細情報を入力します。</string>
  <string name="cab_sync_now_help_text">選択したバックエンドとの同期をすぐに開始します。</string>
  <string name="cab_remove_help_text">選択したバックエンドを削除します。</string>
  <string name="cab_sync_download_help_text">バックエンドで利用可能な勘定をダウンロードします。 勘定はローカルで作成され、バックエンドとの同期用に設定されます。</string>
  <string name="cab_sync_link_help_text">ローカルとリモートの両方に存在する勘定の同期を開始します。 最初の同期で、ローカルまたはリモートのデータを保持する必要があるかどうかを判断する必要があります。</string>
  <string name="cab_sync_unlink_help_text">選択した勘定はバックエンドに同期されなくなります</string>
  <!--History-->
  <string name="help_HistoryActivity_info">この画面は、キャッシュフローと、支出、収入が年、月、週、日でどのように変化するかが表示されます。</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">日、週、月、年のキャッシュフローデータの分類を切り替えます。</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">残高の表示を切り替えます。</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">振替を通常の収入または支出のように扱う必要がある場合、切り替えます。</string>
  <!--Budget-->
  <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">予算を定義することで、特定の期間に費やす全体の金額を定義します。また、分類と副分類に金額を割り当てることもできます。次に、どのくらい費やしたか、どれだけ残っているかを監視します。</string>
  <string name="help_Budget_amount_click">予算額をクリックすると、変更できます。</string>
  <string name="cab_show_transactions_help_text">現在の勘定で選択した分類にマップされているすべての取引を一覧表示するダイアログを開きます。</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">過去と将来の支出と予算を比較する。</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">予算の定義を変更します。</string>
  <string name="menu_budget_aggregate_help_text">デフォルトでは、計算された合計には支出と収入の両方が含まれます。このオプションを無効にすると、収入は無視され、支出のみが考慮されます。</string>
  <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">このオプションを有効にすると、金額が割り当てられている分類のみが表示されます。</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">現在表示されている予算が削除されます。</string>
  <string name="help_ManageBudgets_title">すべての予算のリスト</string>
  <string name="help_ManageBudgets_info">この画面には、作成したすべての予算の概要が表示されます。フローティングアクションボタンを使用して、新しい予算を作成します。リストの項目をクリックすると、単一の予算が表示されます。</string>
  <string name="help_BudgetEdit_title">予算用のフォーム</string>
  <string name="help_BudgetEdit_info">このフォームを使用して、新しい予算を作成したり、既存の予算を編集します。</string>
  <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">予算のタイトルは、予算リスト内での識別に役立ちます。</string>
  <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">この予算の内容で利用可能な金額。</string>
  <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">予算は１つの勘定に制限、同じ通貨のすべての勘定をカバー、または、すべての通貨の総計を参照します。</string>
  <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">予算は、分類、取引先、方法、または状態に関してフィルタリングできます。これらのフィルターと一致した取引のみが考慮されます。</string>
  <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">予算は、定期的（毎日、毎月、毎週、毎年）または１回限りとして定義されます。 １回限りの予算の場合は、期間の開始と終了を指定します。（フィルター処理されていない）通常の予算をデフォルトとして設定できます：これは、（日、週、月、または年ごとにデータをグループ化するように構成されている場合）取引リストが各期間のこの予算の進行状況を表示します。</string>
  <string name="cab_remap_help_text">選択したすべての取引の特定の属性（勘定、分類、支払元/支払先、または支払方法）を変更する場合は、このサブメニューのコマンドを使用します。</string>
  <!--Tags-->
  <string name="form_tags_help_text">+ のアイコンを使用すると、既存のタグを選択したり、新しいタグを作成したりできます。 各タグの x アイコンを使用すると、取引とタグの間の配置を削除できます。</string>
  <string name="help_ManageTags_select_filter_info">タグをタップすると、タグを選択または選択解除して、取引の一覧をフィルタリングします。 フローティングアクションボタンを使用して、選択を確認します。</string>
  <string name="help_ManageTags_manage_info">テキストフィールドにタグを入力して、新しいタグを作成します。 各タグの x アイコンで、タグをデータベースから削除します。 タグを長押しすると編集することができます。</string>
  <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">タグをタップして、配置または配置の解除をします。 フローティングアクションボタンを使用して、配置を確認します。</string>
</resources>
