<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">Menuko komandoak</string>
  <string name="help_contextual_actions">Testuinguruko ekintzak</string>
  <string name="help_contextual_actions_help">Testuinguruko ekintzen menua bistaratzen da zerrendako sarrera batean luze sakatuz.</string>
  <string name="help_form_fields">Formularioaren eremuak</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Ezabatu aukeratutako elementuak.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Editatu aukeratutako elementua.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Transakzioen zerrenda</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Pantaila honek uneko kontuaren transakzio guztiak zerrendatzen ditu. Erabili ekintza botoi flotatzailea transakzio berri bat sortzeko formularioa irekitzeko.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Transakzioaren egoera kolorezko lauki baten bidez adierazten da: grisa berdikatu gabea, urdina kitatua, berdea berdinkatuta. Sakatu laukia egoera aldatzeko.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Komando honek uneko kontuaren transakzio guztiak SD txarteleko fitxategi batetara esportatzen ditu QIF edo CSV formatuan. Esportatutako transakzioak ezabatzea aukeratu dezakezu, kasu horretan irekiera saldoa automatikoki doituko da. Ordea, transakzioak ez badira ezabatzen esportatuta gisa markatuko dira. Nire Gastuak esportatu eta jarraian fitxategia elkarbanatu dezake FTP, posta elektronikoa edo fitxategiak elkarbanatzeko bestelako edozein aplikazio erabilita, horrela egin dezan konfiguratzen baduzu ezarpenetan. Iragazki bat gaituta badago iragazkiak hautatutako transakzioak besterik ez dita hartuko aintzat.</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Transakzioak taldekatu ditzakezu eguneko, asteko, hilabeteko eta urteko. Talde bakoitzean diru-sarreren, gastuen eta transferentzien guztirakoa kalkulatzen eta bistaratzen da. Taldearen goiburuan sakatzean transakzio taldea tolestu egiten da eta soilik goiburua erakusten da. Sakatu berriro taldea destolesteko.</string>
  <string name="menu_sort_direction_help_text">Transakzioak zerrendatu daitezke behetik gora (zaharrena goian) edo goitik behera (azkena goian).</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Bistaratu zure gastuen distribuzioa kategoriako. Luze sakatu dezakezu talde goiburu batean epe zehatz horren distribuzioa ikuskatzeko.</string>
  <string name="menu_budget_help_text">Kudeatu eguneroko, asteroko, hileroko, edo urteroko aurrekontuak orain bistaratzen den kontuan.</string>
  <string name="menu_history_help_text">Bistaratu cash flow diagrama bat: nolako bilakaera izan zuten zure gastuek eta diru-sarrerek egun, aste, hilabete edo urteetan?</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Txantiloi eta planen zerrenda irekitzen du, han aplikatu, editatu edo ezabatu ditzakezu, bai eta etorkizunerako planak eta transakzio errepikakorrak zehaztu. </string>
  <string name="menu_balance_help_text">Komando honek berdinkatutako azken saldoa eta kitatutako saldoa bistaratzen dien elkarrizketa-koadro bat irekitzen du. Zure bankuko saldoarekin konparatu dezakezu eta kitatutako transakzioak berdinkatuta gisa markatu. Aukeran berdinkatutako transakzioak ezabatzea erabaki dezakezu.</string>
  <string name="menu_print_help_text">Unean bistaratuta dauden transakzioen inprimatzeko ikuspegi bat sortzen du.</string>
  <string name="menu_search_help_text">Sarrera honek azpi-menu bat irekitzen du non bilaketa irizpide bat zehaztu dezakezun kopurua, iruzkina, egoera, onuradun/ordaintzailea ala ordainketa metodoaren arabera  </string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definitu txantiloi berri bat aukeratutako transakzioan oinarrituta. Txantiloiaren izena eskatuko dizu.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Aukeratutako transakzioak oraingo data eta orduarekin klonatuko dira. Aldaketak egin ditzakezu kopia gorde aurretik</string>
  <string name="cab_split_help_text">Transakzioa beranduago editatzea duzu zati gehigarriak behar dituzun neurrian sortzeko.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Pantaila honetan aurre-zehaztutako ordainketa metodoak zerrendatzen dira (Txekea, kreditu txartela, gordailua, zordunketa zuzena) eta berriak zehaztea baimentzen dizu. Erabili ekintza botoi flotatzailea metodo berri bat sortzeko formularioa irekitzeko.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_manage_info">Pantaila honek Ordaintzailea/Onuraduna eremua automatikoki betetzeko erabiltzen diren balioak zerrendatzen ditu.</string>
  <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Hautatu balio bat gainean sakatuz.</string>
  <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Sakatu balio batean transakzio zerrenda iragazteko. Sakatze luzea balio sortak hautatzeko.</string>
  <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Erabili ekintza botoi mugikorra sarrera berri bat gehitzeko.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Egutegi ikuspegia</string>
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\">Txantiloiak transakzioetatik erator daitezke beraien laster-menuaren bidez, hemen txantiloi berriak sor ditzakezu hutsetik (transakzioetarako edo transferentzietarako) ekintza botoi mugikorrean klik eginez. Txantiloi batean klik eginez, horretarako instantzia bat sortzen da.<br><img src=\"ic_event\">Plan bat egutegiaren antolatzailean berarentzako gertaera bat (behin edo errepikakorra) sortu duzun txantiloi bat da. Plan batean klik egiteak egutegi ikuspegia irekiko du, zeinak plan baten iraganeko eta hurrengo instantziak bistaratuko dituen.]]></string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Nabarmendutako data bakoitzak planeko instantzia bat adierazten du.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[Instantzia baten egoera ondorengo ikonoekin adierazita dago:<br><img src=\"ic_stat_open\">Instantzia oraindik ez da aplikatua izan.<br><img src=\"ic_stat_applied\">Instantzia aplikatua izan da.<br><img src=\"ic_stat_cancelled\"> Instantzia utzia izan da, adib. saltatua izateko markatu baduzu. Ez da transakziorik sortuko instantzia honetarako.]]></string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Aukeratutako txantiloien instantziak sortu eta gorde berehala. </string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Aukeratutako txantiloiaren instantzia bat sortu eta sartu edizio formularioan gorde aurretik aldatzeko.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Ezabatu aukeratutako txantiloiak eta hauei lotutako planak.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Editatu aukeratutako txantiloia eta sortu edo editatu honi lotutako plana.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Sortu transakzioak aukeratutako gertakarien instantzien unean eta gorde berehala.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Sortu transakzio bat aukeratutako gertaeraren instantziaren unean eta sartu bere edizio formularioan gorde aurretik aldatzeko. </string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Adierazi aukeratutako gertakarien instantzietan, transakziorik sortu behar ez dela. Aukeratutako gertaeren instantzietatik transakzioak sortu badira, hauek ezabatu egingo dira.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Aukeratutako gertaeren instantzietatik transakzioak sortu badira, hauek ezabatu egingo dira, ezeztatuta gisa markatu badira, marka kenduko zaie.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Editatu sortutako transakzioa aukeratutako planaren instantziatik.</string>
  <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Txantiloi zerrenda izenburuaren (alfabetikoki), kopuruaren, erabilera maiztasunaren edo bertan transakzio batetik instantziatu den azken aldiaren arabera ordenatu daiteke.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Pantaila honek zure gastu eta diru-sarreren kategoriako banaketa bistaratzen du, kontu baten transakzio guztiena edo talde zehatz batena. Zerrendan kategoria nagusi bat zabaltzen baduzu, grafiko biribilak azpikategorien banaketa bistaratuko du. Zerrendan kategoria bat hautatzen baduzu, hau grafiko biribilean nabarmenduko da, eta alderantziz. Sakatu luze kategoria batean berari esleitutako transakzioen agregatutako zerrenda bat bistaratzeko.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Hobespenen pantailan kategoriak kudeatzean egin ditzakezun ekintzez gain (sortu, editatu, ezabatu), pantaila honetan transakzio bat aukeratutako kategoriarekin lotu dezakezu. Transakzio bat azpikategoria batetara lotzeko sakatu hau besterik gabe, kategoria nagusi batetara lotzeko bere laster-menua ireki behar duzu.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Aukeratu kategoria transakzio zerrenda iragazteko . Kategoria nagusi bat hautatzeko bere testuinguru menua deitu behar duzu.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Pantaila honetan kategoriak sortu, editatu eta ezabatu ditzakezu. Lehenetsita, kategoria zerrenda ordenatzeko irispidea kategoria erabilitako aldi kopurua da (bigarren irispidea ordena alfabetikoa da). Honek maiz erabilitako kategoriak azkar aurkitzea errazten du. Ezarpenetan, kategoriak alfabetikoki ordenatzea erabaki dezakezu. Kategoria batean sakatzeak azpikategoriak irekitzen ditu. Kategoria nagusi baten laster-menutik azpikategoria berriak gehitu ditzakezu, eta kategoria ezabatu edo editatu. Azpikategoriek ere badute laster-menua ezabatu edo editatzeko.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Ezarri taldekatze mota eta eguneko, asteko, hileko edo urteko distribuzioa bistaratu</string>
  <string name="menu_back_help_text">Joan aurreko taldera. Hatza ezkerretik eskumara pasatuz ere egin daiteke.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Joan hurrengo taldera. Hatza eskumatik ezkerrera pasatuz ere egin daiteke.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Kategoria honen azpi-kategoria berri baten izena zehazteko elkarrizketa-koadroa irekitzen du.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Azpikategoriak kategoria nagusi desberdin batera mugituak edo kategoria nagusitan eraldatuak izan daitezke. Azpikategoriarik gabeko kategoria nagusiak kategoria nagusi desberdin bateko azpikategoriatan eraldatuak izan daitezke.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Lotu aukeratutako kategoria transakziora eta itzuli transakzioaren formulariora.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Lehenetsitako kategoria multzo bat inportatuko da.</string>
  <string name="menu_categories_export_help_text">Kategoriak QIF fitxategira esportatuko dira.</string>
  <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Txandakatu grafiko biribilaren ikusgaitasuna.</string>
  <string name="menu_distribution_aggreate_help_text">Lehenetsita, kalkulatutako baturetan gastuak eta irabaziak daude. Biak bereiz erakustea erabaki dezakezu, ekintza-barrako botoi batekin gastu eta irabazi artean txandakatu dezakezu.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Aukeratutako kategoria transakzioen zerrenda iragazteko erabiliko da.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Zure kontsultarekin bat datozen kategoria nagusiak eta azpikategoriak bakarrik bistaratuko dira.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Kategoria zerrenda izenburuaren (alfabetikoki), erabilera maiztasunaren edo transakzio bat esleitua izan den azken aldiaren arabera ordenatu daiteke.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Kolore bat kategoria nagusiei eslei diezaiekezu. Kolore hau erabiliko da kategoria grafikoetan irudikatzeko. Azpikategoriek bere kategoria nagusiaren kolorearen itzalak erabiliko ditu. </string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Transakzioen formularioa</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Transferentzien formularioa</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Banaketen formularioa</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Kategoria banaketen zatien formularioa</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Transferentzia banaketen zatien formularioa</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Transakzio txantiloien formularioa</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Transferentzia txantiloien formularioa</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Erabili inprimaki hau transakzio berri bat sartzeko edo existitzen den bat editatzeko. Erabili ekintza-barrako goitibeherako menua transferentzia edo transferentzia banatu berri bat gehitzeko inprimakira aldatzeko.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Transferentzia banatu bat zatitan banatutako transferentzia bakarra da, non zati bakoitza kategoria desberdin batera eslei edo kontu desberdin batera transferi daiteke.</string>
  <string name="form_account_help_text">Hautatu transakzioari dagokion kontua.</string>
  <string name="form_date_time_help_text">Sartu noiz egin zen transakzioa, eguna eta ordua.</string>
  <string name="form_payer_or_payee_help_text">Eremu honek sartu dituzun balioak gogoratuko ditu eta hauek etorkizunean iradokiko ditu.</string>
  <string name="form_amount_switch_help_text">Erabili etengailua gastu eta irabazi artean txandakatzeko.</string>
  <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[The <img src=\"?calcIcon\"> botoiak kalkulagailua irekitzen du.]]></string>
  <string name="form_crstatus_help_text">Banku kontuei dagozkien transakzioentzako, transakzioen egoera garbitura aldatu dezakezu. Bateratu gisa ezartzeko, transakzio zerrendako \"Kontu balantzea\" komandoa erabili behar duzu. Egoera baliogabe gisa ezartzen bada, transakzioa ez da kontatuan izango.</string>
  <string name="form_comment_help_text">Sartu objektuari buruzko edozein ohar.</string>
  <string name="form_method_help_text">Eremua hau edozein ordainketa metodora estekatuta dagoen kontu korronte mota bada bakarri dago erabilgarri. Lehenetsita banku kontuak bakarri daude ordainketa metodoetara estekatuta (txeke, kreditu-txartel, gordailu, zuzeneko zordunketa). Joan Ezarpenak -&gt; Kudeatu -&gt; Ordainketa metodoak kontu moten eta ordainketa metodoen arteko erlazioa konfiguratzeko. Zenbakitu gisa definituta dagoen metodoren bat hautatzen duzunean, erreferentzia zenbaki bat sartzeko eremu gehigarri bat erabilgarri bihurtzen da.</string>
  <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[<img src=\"android:ic_menu_camera\"> botoiarekin irudi bat erants dezakezu (adib. galeriatik edo kameratik) objektura.]]></string>
  <string name="form_category_help_text">Botoi honek kategorien zerrenda irekitzen du, non transakziori esleitu nahi diozun kategoria hautatu dezakezun.</string>
  <string name="form_split_parts_heading_help_text">Erabili ekintza botoi mugikorra behar adina zati banatu sartzeko. Zatien eta transakzioen baturen arteko desberdintasuna pantailaren behealdean bistaratzen da. Transakzio banatua transakzioaren kopurua zehazki esleitua izan bada bakarrik gorde dezakezu.</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Aukeratu kategoria bat banaketaren zati honentzat.</string>
  <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Esleitu objektu hau zein kontutik edo kontura transferitzen den.</string>
  <string name="form_exchange_rate_help_text">Tasa transferentziaren bi noranzkoetako edozeinetan zehaztu dezakezu. Alderantzizko tasa eta kanbio-tasaren mendeko zatiari dagokion kopurua automatikoki kalkulatzen dira.</string>
  <string name="form_title_help_text">Sartu txantiloia identifikatzeko izen esklusibo bat.</string>
  <string name="form_plan_help_text">Txantiloi batetik plan bat sortzen duzunean, zure egutegi aplikazioak kudeatutako egutegi pribatu batera gehitzen da. Plana aldi bakarreko gertaera edo errepikari (egunero, astero, hilero edo urtero) gisa defini daiteke.</string>
  <string name="form_plan_help_text_advanced">Txantiloia gorde ondoren, zure egutegi aplikazioa erabiliz errepikatze mota aurreratuagoak konfiguratu ditzakezu.</string>
  <string name="form_plan_help_text_mode">Plana automatikoa ala eskuzkoa gisa ezarri daiteke. Plan automatiko baten instantzia bat gertatzen denean, transakzioa sortuko da eta jakinarazpen bat jasoko duzu. Plana eskuzkoa bada, jakinarazpen bat jasoko duzu ere eta zure esku dago txantiloia bertan behera utzi, aldatu ala aplikatzea.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Gorde datuak eta itxi formularioa.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Alderantzikatu transferentziaren norabidea \'Nondik\' eta \'Nora\' kontuak txandakatuz</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">\'Nork\' et \'Nori\' kontuen monetak desberdinak badira, bietako bakarraren kopurua zehaztu. Bestea txantiloitik instantziak sortzen dituzunean kalkulatuko da.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Kontuen formularioa</string>
  <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Etiketak kontua identifikatzen du kontuen zerrendan.</string>
  <string name="form_description_help_text">Deskripzioa informaziorako da besterik ez.</string>
  <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Erabili etengailua irekiera balantze negatiboarekin hasteko.</string>
  <string name="form_currency_help_text">Hautatu moneta bat gaurkotutako moneten zerrendatik.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Kontu mota defini dezakezu eskudiru, banku, aktibo, pasibo, kreditu txartel. Motak ordainketa metodo erabilgarriak zehazten ditu, zeinak Ezarpenak -&gt; Kudeatu -&gt; Ordainketa metodoak atalean konfiguratu ditzakezun.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Berdinkatze eginbidea kontu guztientzat dago erabilgarri, eskudirukoentzat izan ezik: honek transakzioen egoera garbitu gisa ezartzea ahalbidetzen du, behin berretsita, eta \"Kontu balantzea\" komandoaren bidez zure banku instrukzioarekin kontu osoa berdinkatu.</string>
  <string name="form_color_help_text">Kontu batentzako transakzio zerrendan, bere kolorea erabiltzaile nagusiaren interfazearen koloretzat erabiliko da.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_select">Hautatu atzealdeko bat hodeian sinkronizatzeko.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_add">Atzealdekoak Ezarpenen pantailatik gehi daitezke.</string>
  <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Aukera hau markatzen baduzu, kontu hau ez da monetako guztirakoetan agregatuko.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Ordainketa metodoen formularioa</string>
  <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Etiketak transakzio bat esleitzen duzuneko metodoa identifikatzen du.</string>
  <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Metodo baten motaren bidez, gastuentzako (zordunketa), irabazientzako (kreditua) edo bientzako (neutrala) erabilgarria den zehazten duzu.</string>
  <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Metodoa zenbakituta badago, bertara lotzen diren transakzioak erreferentzia zenbaki bat sartzeko eremu gehigarri bat izango dute.</string>
  <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Hautatu metodo hau erabili dezaketen kontu motak.</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <string name="help_ManageCurrencies_info">Moneta bakoitzeko, erabilitako dezimal kopurua aldatu dezakezu, Adibidez, Euro zentimo bateko zehaztasun handiagoa behar baduzu, esaterako 1/1000 Euro, hiru dezimal ezarri ditzakezu. Aurretik moneta hau erabiltzen duten kontuak ezarpen berrira egokituko dira.</string>
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <string name="help_FolderBrowser_info">Hemen aukeratzen duzun karpeta babeskopiak eta esportazioak gordetzeko erabiliko da. Nabigatu karpeten hierarkian zehar nahi duzun karpeta aurkitu arte.</string>
  <string name="menu_create_folder_help_text">Sortu karpeta bat karpeta honen barruan.</string>
  <string name="menu_FolderBrowser_select_help_text">Aukeratu uneko karpeta esportazio eta babeskopien biltegiratze helburu gisa.</string>
  <string name="menu_up_help_text">Joan karpeta honen karpeta gurasora.</string>
  <!--StaleImages-->
  <string name="help_ManageStaleImages_info">Pantaila honetan ezabatutako transakzioetatik soberan geratu diren irudiak kudeatzea baimentzen dizu. Sakatu luze sarreretan hauek ezabatu edo (barne) biltegiratze karpetatik kanpo biltegiratzeko babeskopia karpetara mugitzeko (Android/data/org.totschnig.mxexpenses/files/images.old) </string>
  <!--CSV Import-->
  <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[Inportatu nahi duzun fitxategia aukeratu eta gero, honen kodeketa zehaztu behar duzu (UTF-8 edo ISO-8859-1), eremuak banatzeko erabilitako karakterea (koma, puntu eta koma edo tabulazioa), eta daten formatua. Datuak aurretik dagoen kontu batetara inportatu daitezke edo kontu berri batetara, bigarren kasuan moneta eta kontu mota aukeratu ditzakezu.<br><br>Ekintza barrako prozesatu botoia sakatu eta gero datuak taula batean aurkeztuko zaizkizu. Inportazioa ekintza barrako botoiarekin abiatu aurretik albo batera utzi nahi dituzun lerroak aukeratu ditzakezu, eta zutabeak dagokien eremuekin lotu behar dituzu.<br><br>lehen lerroa alboratzen baduzu, goiburu gisa hartu nahi duzun galdetuko zaizu, kasu honetan <i>Nire Gastuak</i> zutabeak eremuekin automatikoki lotzen saiatuko da goiburuko gelaxken edukien arabera. Goiburuaren araberako loturak ere gogoratuko ditu goiburu formatu bera duen beste fitxategi bat inportatzean.]]></string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Sortu kontu berri bat. Dohako bertsioa bost kontuetara mugatuta dago.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_grouping_help_text">Kontuen zerrenda kontu mota edo monetaren arabera taldekatuta ala taldekatu gabe bistaratu daiteke.</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_hide_help_text">Kendu kontua zerrendatik.</string>
  <!--SyncBackends-->
  <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Google Drive: hautatu edozein karpeta, zure jabetzako karpeta edo zurekin partekatutakoa.</string>
  <!--History-->
  <!--Budget-->
  <string name="help_ManageBudgets_title">Aurrekontu guztien zerrenda</string>
  <string name="help_BudgetEdit_title">Aurrekontuentzako formularioa</string>
  <string name="help_BudgetEdit_info">Erabili formulario hau aurrekontu berri bat sortzeko edo dagoeneko existitzen den aurrekontu bat editatzeko.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Aurrekontuaren izenburuak laguntzen du aurrekontuen zerrendan bilatzen.</string>
  <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Zenbat diru dago eskuragarri aurrekontu honen testuinguruan.</string>
  <!--Tags-->
</resources>
