<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_384">Configurare simplificată a backupului în cloud</string>
    <string name="whats_new_386">Distribuția pe cheltuieli și distribuția pe venit pot fi afișate împreună în diagrama gogoși cu inel dublu.</string>
    <string name="whats_new_388">Tranzacțiile pot fi arhivate.</string>
    <string name="whats_new_395">Fișierele exportate (PDF, backup, QIF, CSV, JSON) pot fi descărcate prin intermediul interfeței web cu utilizatorul.</string>
    <string name="whats_new_396">Gestionarea îmbunătățită a conturilor în valută cu actualizări automate ale cursului de schimb și urmărirea valorii în timp real.</string>
    <string name="whats_new_398">Vedeți activele, pasivele și valoarea netă — toate într-un singur loc.</string>
    <string name="whats_new_399">Aspect îmbunătățit de export PDF, complet personalizabil cu drag-and-drop.</string>
    <string name="whats_new_400_2">Istoricul prețurilor: descărcarea în bloc a intrărilor lipsă</string>
    <string name="whats_new_400_1">Diagramă circulară care arată distribuția banilor între conturi</string>
    <string name="whats_new_401">Lista de tranzacții afișează acum mai multe detalii pentru tranzacțiile împărțite.</string>
    <string name="whats_new_402">Tipurile de conturi pot fi personalizate</string>
    <string name="whats_new_403">Indicatoarele de cont extind personalizarea vizibilității și priorității contului.</string>
    <string name="migration_v2_feature_1">Navigare modernă Material Design</string>
    <string name="migration_v2_title">Bine ați venit la V2!</string>
    <string name="migration_v2_intro">Am reproiectat Cheltuielile Mele pentru a fi mai ușor de utilizat și pentru a oferi mai multe funcții:</string>
    <string name="migration_v2_feature_2">Grupare și totaluri pentru steaguri</string>
    <string name="migration_v2_feature_3">Integrare îmbunătățită a bilanțului</string>
    <string name="migration_v2_feature_4">Listă simplificată a conturilor</string>
    <string name="migration_v2_feature_5">… Și mai multe articole pe drum!</string>
    <string name="migration_v2_footer">Poți reveni la designul vechi din Setări. Reține că V1 va fi eliminat treptat într-un update viitor.</string>
    <string name="migration_v2_opt_out_title">Revii la V1?</string>
    <string name="migration_v2_opt_out_warning">V1 va fi eliminat treptat într-o actualizare viitoare. Ne-ar plăcea să știm ce nu funcționează ca să putem îmbunătăți V2.</string>
    <string name="migration_v2_feedback_title">Ce nu funcționează în V2?</string>
    <string name="migration_v2_confirm_opt_out">Întoarce-te la V1</string>
</resources>
