<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_contextual_actions_help">Het menu voor contextuele acties wordt weergegeven door lang op een lijstitem te tikken.</string>
    <string name="help_form_fields">Formulier velden</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Bewerk het geselecteerde item.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Transactie lijst</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Als u op de werkbalk tikt (rekeninglabel of huidig saldo), verschijnt er een menu met de volgende items:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Bereken het verschil tussen het huidige saldo en een nieuwe waarde.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">De status van de transactie wordt aangegeven door een gekleurde rechthoek: grijs voor niet afgestemd, blauw voor duidelijk, groen voor afgestemd. Door op de rechthoek te klikken, verandert de status.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Transacties kunnen oplopend (oudste bovenaan) of aflopend (laatste bovenaan) gesorteerd worden.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Toon de verdeling van uw uitgaven per categorie. U kunt ook lang op een groepskop klikken om de distributie voor een bepaalde periode te inspecteren.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Opent de lijst met sjablonen en plannen, waar u ze kunt toepassen, bewerken of verwijderen, en ook plannen kunt definiëren voor toekomstige en terugkerende transacties.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Dit scherm geeft een overzicht van de vooraf gedefinieerde betalingsmethoden (cheque, creditcard, storting, automatische incasso) en laat u nieuwe definiëren. Gebruik de zwevende actieknop om het formulier te openen voor het maken van een nieuwe methode.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Dit scherm geeft een overzicht van de partijen die zijn gebruikt voor het automatisch aanvullen van het veld Betaler/Begunstigde.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Gebruik de zwevende actieknop om een nieuw item toe te voegen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Plan kalenderweergave</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Aankomende recidieven</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Maak een transactie aan op het moment van de geselecteerde gebeurtenis en voer het bewerkingsformulier in waar u deze kunt wijzigen voordat u deze opslaat.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Geef aan dat er bij de geselecteerde gebeurtenisinstanties geen transacties mogen worden aangemaakt. Als er transacties zijn gemaakt voor de geselecteerde gebeurtenisexemplaren, worden deze verwijderd.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Als er transacties zijn gemaakt voor de geselecteerde gebeurtenisinstanties, worden deze verwijderd. Als ze zijn gemarkeerd als geannuleerd, worden de vlaggen verwijderd.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Bewerk de transactie die is gemaakt voor de geselecteerde abonnementsinstantie.</string>
    <string name="help_menu_commands">Menu-opdrachten</string>
    <string name="help_contextual_actions">Contextuele acties</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Verwijder de geselecteerde items.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Dit scherm geeft een overzicht van alle verrichtingen voor de zichtrekening. Gebruik de zwevende actieknop om het formulier te openen om een nieuwe transactie aan te maken.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Druk lang op de zwevende actieknop om een menu te openen waarmee u het formulier kunt voorbereiden voor overdracht, gesplitste transactie of inkomen.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Kopieer het huidige saldo naar het klembord.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Deze opdracht exporteert alle transacties van de lopende rekening naar een bestand op de SD-kaart in QIF- of CSV-formaat. U kunt ervoor kiezen om de geëxporteerde transacties te verwijderen, in dat geval wordt het beginsaldo automatisch aangepast. Als transacties niet worden verwijderd, worden ze gemarkeerd als geëxporteerd. My Expenses kan het bestand direct na de export delen via FTP, e-mail of een andere app voor het delen van bestanden, als u dit in de instellingen configureert. Als er een zoekfilter actief is, worden alleen de transacties die door dit filter in kaart worden gebracht in aanmerking genomen.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">U kunt transacties groeperen per dag, week, maand of jaar. Per groep wordt de som van inkomsten, uitgaven en afdrachten berekend en weergegeven. Wanneer u op een groepskop klikt, wordt de groep transacties samengevouwen en wordt alleen de kop weergegeven. Klik nogmaals om uit te vouwen.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Beheer dagelijkse, wekelijkse, maandelijkse of jaarlijkse budgetten voor het momenteel weergegeven account.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Geef een cashflowdiagram weer: hoe evolueerden uw uitgaven en inkomsten over dagen, weken, maanden of jaren\?</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Deze opdracht opent een dialoogvenster met het laatste afgestemde saldo en het gewiste saldo. U kunt dit laatste vergelijken met uw bankafschrift en alle vereffende transacties markeren als afgestemd. Optioneel kunt u ervoor kiezen om afgestemde transacties te verwijderen.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Genereert een afdrukbare weergave van de transacties die momenteel worden weergegeven.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Dit item opent een submenu waarin u zoekcriteria kunt definiëren op basis van categorie, bedrag, opmerking, status, betaler/begunstigde en betalingsmethode. Wanneer een zoekfilter actief is, kunt u eenvoudig op het item in het submenu klikken om het te deactiveren.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definieer een nieuwe sjabloon op basis van de geselecteerde transactie. Zal u vragen om de titel van de sjabloon.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">De geselecteerde transacties worden gekloond met de huidige datum en tijd. U kunt wijzigingen aanbrengen voordat u de kopie opslaat.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Een uitgave op de ene rekening kan worden gekoppeld aan een inkomen op een andere rekening. Als de rekeningen dezelfde valuta hebben, moeten de twee transacties identieke bedragen hebben.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Tik op een partij om de transactielijst te filteren. Tik lang om meerdere partijen te selecteren.</string>
    <string name="cab_split_help_text">U kunt de transactie later bewerken om indien nodig extra onderdelen te maken.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Activeer de scanmodus om snel ontvangstbewijzen te scannen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info">&lt;img src=ic_menu_template&gt;Hoewel sjablonen kunnen worden afgeleid van transacties via hun contextmenu, kunt u hier nieuwe sjablonen maken (voor transacties of overschrijvingen) door op de zwevende actieknop te klikken. Als u op een sjabloon klikt, wordt er een instantie voor gemaakt.&lt;br&gt;&lt;img src=ic_event&gt;Een plan is een sjabloon waarvoor u een evenement (eenmalig of terugkerend) hebt gemaakt in de plannerkalender. Als u op een plan klikt, wordt een kalenderweergave geopend, die eerdere en toekomstige exemplaren van een plan weergeeft.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Lang tikken op een geopende instantie start multi-selectie. Door op het begin of einde van het datumbereik te tikken, kunt u het bereik uitbreiden naar het verleden of de toekomst.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Selecteer een partij door erop te tikken.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Als dezelfde partij meerdere keren in de lijst voorkomt met verschillende spellingsvarianten, kunt u ze samenvoegen. U wordt gevraagd om te selecteren welke variant u wilt behouden.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Elke gemarkeerde datum vertegenwoordigt een instantie van het plan.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">De status van een instantie wordt aangegeven door de volgende pictogrammen:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">De instantie is nog niet toegepast.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">De instantie is toegepast.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">De instantie is geannuleerd, d.w.z. u hebt gemarkeerd dat deze moet worden overgeslagen. Er wordt geen transactie gemaakt voor deze instantie.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Instantieer de geselecteerde sjabloon en voer het bewerkingsformulier in, waar u het kunt wijzigen voordat u het opslaat.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">De sjabloonlijst kan worden gesorteerd op titel (alfabetisch), op hoeveelheid, op gebruiksfrequentie of op de laatste keer dat er een transactie van is gemaakt.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Instantiseer de geselecteerde sjablonen en sla ze onmiddellijk op.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Bewerk de geselecteerde sjabloon en maak of bewerk een bijbehorend plan.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Verwijder de geselecteerde sjablonen en eventuele bijbehorende plannen.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Maak transacties aan op het moment van de geselecteerde gebeurtenisinstanties en sla ze onmiddellijk op.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Naast de acties die u kunt uitvoeren bij het beheren van categorieën vanuit het scherm Voorkeuren (aanmaken, bewerken, verwijderen), koppelt u op dit scherm een transactie aan een geselecteerde categorie door er eenvoudig op te klikken.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Klik op een invoer om meervoudige selectie te starten.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">Klik op het pictogram &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt; om een categorie uit te vouwen of samen te vouwen.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Klik op een item om het contextmenu weer te geven. Lang tikken om meervoudige selectie te starten.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Stel het type groepering in en toon de verdeling per dag, maand, week of jaar.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Elke categorie (samen met de bijbehorende subcategorieën) kan worden verplaatst naar een nieuwe bovenliggende categorie. Subcategorieën kunnen worden omgezet in hoofdcategorieën.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Er wordt een set standaardcategorieën geïmporteerd.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Categorieën worden geëxporteerd naar het QIF-bestand.</string>
    <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Schakel de zichtbaarheid van het cirkeldiagram in.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">De geselecteerde categorieën worden gebruikt voor het filteren van de transactielijst.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Alleen hoofd- en subcategorieën die overeenkomen met uw zoekopdracht worden weergegeven.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">De categorielijst kan worden gesorteerd op titel (alfabetisch), op gebruiksfrequentie of op de laatste keer dat een transactie eraan is toegewezen.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formulier voor transacties</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formulier voor overboekingen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formulier voor splitsingen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formulier voor categorie gesplitste onderdelen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formulier overdracht gesplitste delen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Formulier voor transactiesjablonen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Formulier voor overdrachtssjablonen</string>
    <string name="form_account_help_text">Selecteer het account waartoe de transactie behoort.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">In de instellingen kunt u tijdinvoer uitschakelen en onderscheid tussen boekingsdatum en valutadatum inschakelen.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Voer de datum en tijd in waarop de transactie heeft plaatsgevonden.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Dit veld onthoudt de waarden die u invoert en zal deze in de toekomst voorstellen.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Gebruik de schakelaar om te schakelen tussen uitgaven en inkomsten.</string>
    <string name="form_calculator_help_text">De knop &lt;img src=\?calcIcon&gt; opent de rekenmachine.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">Als de schakelaar &lt;img src=ic_hchain&gt;/&lt;img src=ic_hchain_broken&gt; de gekoppelde status heeft, wordt ook de andere datum bijgewerkt als u de waardedatum of boekingsdatum instelt.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Voer een opmerking over het object in.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text">Met de knop &lt;img src=android:ic_menu_camera&gt; kunt u een afbeelding (bijvoorbeeld uit de galerij of de camera) aan het object toevoegen.</string>
    <string name="form_title_help_text">Voer een titel in die de sjabloon uniek identificeert.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Nadat u de sjabloon hebt opgeslagen, kunt u geavanceerdere soorten herhaling configureren met behulp van uw agenda-app.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Sla de gegevens op en sluit het formulier.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Als dit is aangevinkt, wordt het formulier nadat u de gegevens hebt opgeslagen, opengelaten voor het maken van een nieuwe transactie met dezelfde gegevens.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Keer de richting van de overboeking om door \'Van\' en \'Aan\' account om te wisselen.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Als de valuta\'s van de \'Van\'- en \'Aan\'-rekening verschillend zijn, geeft u het bedrag voor slechts één ervan op. De andere wordt berekend wanneer u instanties van de sjabloon maakt.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Open een menu met alle sjablonen zodat u ze snel in het formulier kunt laden.</string>
    <string name="form_color_help_text">Op de transactielijst voor een account wordt de kleur ervan gebruikt als primaire gebruikersinterfacekleur.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Selecteer een back-end voor cloudsynchronisatie.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Back-ends kunnen worden toegevoegd vanuit het scherm Instellingen.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Als u deze optie aanvinkt, wordt dit account niet opgenomen in de aggregaten per valuta.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Formulier voor betaalmethoden</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">Met de accountlijst kunt u eenvoudig tussen accounts navigeren door simpelweg op een item te klikken.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_hidden_accounts_help_text">Toont een lijst met alle verborgen accounts, waar ze weer zichtbaar gemaakt of verwijderd kunnen worden.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Kies een map waarvan u de eigenaar bent of die met u wordt gedeeld.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Activeer onmiddellijke synchronisatie met de geselecteerde backend.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Verwijder de geselecteerde backend.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">Het geselecteerde account wordt niet meer gesynchroniseerd met de backend</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">Dit scherm toont uw cashflow, hoe uw uitgaven en inkomsten evolueren over jaren, maanden, weken of dagen.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Toggle, als overdrachten moeten worden behandeld als een reguliere inkomsten of uitgaven.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Door op de uitgegeven bedragen te klikken, worden alle transacties weergegeven die relevant zijn voor het huidige budget en de bijbehorende categorie.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Open een dialoogvenster met alle transacties die zijn toegewezen aan de geselecteerde categorie in de lopende rekening.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Wijzig de definitie van het budget.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Het momenteel weergegeven budget wordt verwijderd.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Alleen het restant voor het totale budget wordt doorgeschoven, zodat alleen het totale budget van de volgende periode wordt verhoogd of verlaagd.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Formulier voor budgetten</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Gebruik dit formulier om een nieuw budget aan te maken of om een bestaand budget te wijzigen.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Een budget wordt gedefinieerd als regulier (dagelijks, maandelijks, wekelijks, jaarlijks) of eenmalig. Voor eenmalige budgetten geeft u het begin en het einde van de looptijd op. Een normaal budget (dat niet gefilterd is) kan standaard worden ingesteld: Dit betekent dat de transactielijst (indien geconfigureerd om gegevens per dag, week, maand of jaar te groeperen) de voortgang voor dit budget voor elke periode zal tonen.</string>
    <string name="form_tags_help_text">Met het +-pictogram kunt u bestaande tags selecteren en nieuwe tags maken. Met het x-pictogram op elke tag kan de koppeling tussen de transactie en de tag worden verwijderd.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Selecteer of deselecteer de tags voor het filteren van de transactielijst door erop te tikken. Gebruik de zwevende actieknop om de selectie te bevestigen.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Maak gebruik van de opdrachten in dit submenu als u de gegeven eigenschap (rekening, categorie, betaler/begunstigde of betalingsmethode) voor alle geselecteerde transacties wilt wijzigen.</string>
    <string name="help_debt_managment">Koppel schulden aan partijen, inspecteer de lijst met transacties en bereken het resterende saldo.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Het label maakt het mogelijk om de schuld op het formulier voor transacties te selecteren, om een transactie als een aanbetaling te markeren.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Vul de datum in waarop de schuld is ontstaan.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Roep de URL die wordt weergegeven in de ondertitel op vanuit een webbrowser op uw desktopcomputer.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Momenteel ondersteunt de webgebruikersinterface geen overschrijvingen of gesplitste transacties.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Bij het weergeven van transacties voor het geselecteerde account gebruikt de webgebruikersinterface dezelfde filters die u hebt ingesteld met de app op het Android-apparaat.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Meervoudige selectie kan worden gestart door deze opdracht te selecteren of door lang op een lijstitem te tikken.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Budgetten kunnen worden gefilterd op categorieën, partijen, methoden of staten. Alleen transacties die overeenkomen met deze filters worden in aanmerking genomen.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Navigeer naar de volgende groep. Kan ook worden gedaan door middel van een veegbeweging van rechts naar links.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Dit scherm toont de verdeling van uw uitgaven en inkomsten per categorie, voor alle transacties op een rekening of voor een specifieke groep. Als u een hoofdcategorie in de lijst uitvouwt, geeft het cirkeldiagram de verdeling van de subcategorieën weer. Als u een categorie in de lijst selecteert, wordt deze gemarkeerd in het cirkeldiagram en vice versa. Druk lang op een categorie om een geaggregeerde lijst weer te geven van de transacties die eraan zijn toegewezen.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Navigeer naar de vorige groep. Kan ook worden gedaan door middel van een veegbeweging van links naar rechts.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Hiermee opent u het dialoogvenster voor het maken van een nieuwe subcategorie onder de geselecteerde categorie. Subcategorieën kunnen worden genest met willekeurige diepte.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">U kunt een kleur toekennen aan hoofdcategorieën. Deze kleur wordt gebruikt om de categorie in grafieken weer te geven. Subcategorieën gebruiken tinten van de kleur van hun hoofdcategorie.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Formulier voor gesplitste sjablonen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Gebruik dit formulier om een nieuwe transactie in te voeren of om een bestaande te wijzigen. Gebruik het dropdown menu in de actiebalk om over te schakelen naar het formulier voor het toevoegen van een nieuwe overboeking of gesplitste transactie.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Gebruik dit formulier om een nieuwe sjabloon in te voeren of een bestaande te bewerken. Gebruik het dropdown-menu in de actiebalk om te schakelen tussen sjablonen voor transacties, overschrijvingen en splitsingen.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Een gesplitste transactie is een enkele transactie opgesplitst in delen, waarbij elk deel kan worden toegewezen aan een andere categorie of kan worden overgeschreven naar een andere rekening.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Voor transacties die bij bankrekeningen horen, kunt u de status van de transactie wijzigen in Vereffend. Om deze op afgestemd te zetten, moet u de opdracht \"Saldorekening\" uit de transactielijst gebruiken. Als de status op ongeldig staat, wordt de transactie niet geteld.</string>
    <string name="form_method_help_text">Dit veld is alleen beschikbaar als de lopende rekening van een type is dat is gekoppeld aan een betaalmethode. Standaard zijn alleen bankrekeningen gekoppeld aan betaalmethoden (cheque, creditcard, storting, domiciliëring). Ga naar Instellingen -&gt; Beheren -&gt; Betaalmethoden om de koppeling tussen accounttypes en betaalmethoden te configureren. Wanneer u een methode selecteert die is gedefinieerd als genummerd, komt er een extra veld voor het invoeren van een referentienummer beschikbaar.</string>
    <string name="form_category_help_text">Deze knop opent de lijst met categorieën, waar u de categorie kunt selecteren die u aan de transactie wilt toewijzen.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Gebruik het +-pictogram om zoveel gesplitste delen in te voeren als nodig is.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Het bedragveld wordt automatisch bijgewerkt met de som van de delen, tenzij u handmatig een bedrag invoert, in welk geval het verschil tussen de som van de delen en het bedrag (niet-gesplitst bedrag) wordt weergegeven.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">U kunt de gesplitste transactie alleen opslaan als het transactiebedrag exact is toegewezen.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Wanneer u een plan voor een sjabloon maakt, wordt dit toegevoegd aan een privéagenda die wordt beheerd door uw Agenda-app. U kunt het plan definiëren als een eenmalig evenement of als terugkerend dagelijks, wekelijks, maandelijks of jaarlijks.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Selecteer een categorie voor dit gesplitste onderdeel.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Wijs de rekeningen toe waar dit object van of naar wordt overgeboekt.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">U kunt het tarief in beide richtingen van de overdracht specificeren. De omgekeerde koers en het bedrag dat overeenkomt met het afhankelijke deel van de wisselkoers worden automatisch berekend.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Toon een veld waarin u een extra bedrag kunt definiëren. Als u bijvoorbeeld met uw creditcard in vreemde valuta betaalt, kunt u naast het bedrag dat van uw kaart is afgeschreven, de oorspronkelijke prijs onthouden. Bij het berekenen van sommen wordt het oorspronkelijke bedrag genegeerd.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Voor het berekenen van een eindtotaal over alle rekeningen worden transacties van rekeningen in vreemde valuta vermenigvuldigd met een wisselkoers die u voor de rekening instelt. Maar u kunt dit impliciet berekende bedrag ook overschrijven door voor elke afzonderlijke transactie een equivalent bedrag in te stellen.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">In dit veld kunt u een positief spaardoel of een negatieve kredietlimiet opgeven. In beide gevallen visualiseert een voortgangsindicator op de accountlijst de afstand tussen het huidige saldo en het doel of de limiet.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Als dit is aangevinkt, wordt de transactie ook als sjabloon opgeslagen. U kunt de titel ervan definiëren en optioneel een plan instellen voor automatische herhaling.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Formulier voor accounts</string>
    <string name="form_description_help_text">De beschrijving heeft slechts een informatief doel.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Gebruik de schakelaar om te beginnen met een negatief beginsaldo.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">U kunt het type account definiëren als een van Cash, Bank, Activa, Passiva, Creditcard. Het type bepaalt de beschikbare betaalmethoden die u kunt configureren onder Instellingen -&gt; Beheren -&gt; Betaalmethoden.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Het label identificeert het account in de accountlijst.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Selecteer een valuta uit de meegeleverde lijst met alle huidige valuta\'s.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">De afstemmingsfunctie is beschikbaar voor alle rekeningen behalve contante rekeningen: hiermee kunt u de status van een transactie instellen op gewist zodra deze is bevestigd, en de hele rekening afstemmen op uw bankafschrift via de opdracht \"Saldorekening\".</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">U kunt aan elk account één of meer actieve tags koppelen. Wanneer u een nieuwe transactie maakt, wordt deze automatisch hiermee getagd op basis van het geselecteerde account.</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Het label identificeert de methode wanneer u er een transactie aan toewijst.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Via het type methode bepaalt u of deze van toepassing is op uitgaven (debet), inkomsten (credit) of beide (neutraal).</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Voor elke valuta kunt u het aantal gebruikte breukcijfers wijzigen. Als u bijvoorbeeld voor euro 1/10 van een ¢ moet verwerken, d.w.z. 1/1000 van een euro, stelt u het aantal in op drie. Bestaande accounts die de valuta gebruiken, worden overgezet naar de nieuwe instelling.</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Wanneer een methode is genummerd, hebben transacties die eraan zijn toegewezen een extra veld voor het invoeren van een referentienummer.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Selecteer de accounttypes waarop deze methode van toepassing is.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">U kunt ook het valutasymbool configureren, dat wordt gebruikt wanneer bedragen in een specifieke valuta worden opgemaakt.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Voor aangepaste valuta definieert u bovendien een label, dat wordt weergegeven in menu\'s voor het selecteren van een valuta, en een alfabetische code, die standaard uit drie tekens bestaat.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">In dit scherm kunt u omgaan met afbeeldingsbestanden die zijn overgebleven van verwijderde transacties. Klik lang op items om ze te verwijderen of ze uit de (mogelijk interne) opslagmap te verplaatsen naar een back-upmap (%s) op externe opslag.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info">Nadat u het bestand hebt geselecteerd dat u wilt importeren, moet u configureren hoe het bestand is gecodeerd (UTF-8 of ISO-8859-1), welk teken de velden scheidt (komma, puntkomma of tab) en hoe datums worden opgemaakt. Gegevens kunnen worden geïmporteerd in een bestaand account of in een nieuw account, waar u de valuta en het accounttype kunt configureren.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Nadat u op de knop Parseren heeft gedrukt in de actiebalk, worden de gegevens gepresenteerd in een tafel. Voordat u de import activeert via de knop in de actiebalk, kunt u rijen selecteren die u wilt verwijderen en moet u de kolommen toewijzen aan de respectieve gegevensvelden.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Wanneer u de eerste rij verwijdert, bent u gevraagd of u wilt dat deze wordt behandeld als een koptekstregel, in welk geval &lt;i&gt;Mijn uitgaven&lt;/i&gt; zal proberen de kolommen automatisch toe te wijzen op basis van de inhoud van de koptekstcellen. Het onthoudt ook uw toewijzing op basis van de kopregel en herstelt deze wanneer u de volgende keer een bestand importeert met hetzelfde koptekstformaat.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format">Tekst kan worden aangehaald met enkele aanhalingstekens (\') om interpretatie te voorkomen. \'\' (twee enkele aanhalingstekens) vertegenwoordigen een enkel aanhalingsteken. Raadpleeg de volledige &lt;a href=%s&gt;specificatie&lt;/a&gt; voor meer details, of neem contact op met support@myexpenses.mobi voor hulp.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text_custom">Door op \"Aangepast\" te klikken, kunt u de positie van elk account vrij configureren.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Maak een nieuw account aan. De gratis versie is beperkt tot vijf accounts.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_hide_help_text">Verwijder het account uit de lijst.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Door een account te sluiten, kunt u eventuele wijzigingen (toevoegingen, verwijderingen, bewerkingen) aan zijn gegevens voorkomen, maar er toch rekening mee houden voor alle statistische berekeningen.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text">De accountlijst kan worden gesorteerd op titel (alfabetisch), op gebruiksfrequentie of op de laatste keer dat er een transactie voor is gemaakt.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_grouping_help_text">De accountlijst kan gegroepeerd op rekeningtype, valuta of ongegroepeerd worden weergegeven.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Met My Expenses kunnen voor elk account verschillende synchronisatie-backends worden geconfigureerd. U kunt bijvoorbeeld één account synchroniseren met een gedeelde map, terwijl u een ander account synchroniseert met een privémap. Op dit scherm kunt u synchronisatie-backends toevoegen of verwijderen, synchronisatie starten of stoppen met accounts die op afstand beschikbaar zijn. Hoewel de synchronisatie periodiek automatisch plaatsvindt, kunt u deze hier ook handmatig activeren met een backend. Houd er rekening mee dat My Expenses volledige controle over de externe map nodig heeft. U mag geen andere hulpmiddelen of interfaces gebruiken om de inhoud te wijzigen, aangezien dit hoogstwaarschijnlijk tot fouten tijdens de synchronisatie zal leiden.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Als uw cloudopslagprovider dit protocol ondersteunt, kan My Expenses er gegevens mee synchroniseren. Geef gewoon de URL op naar een map met uw gebruikersnaam en wachtwoord. Als u https gebruikt en uw webserver een zelfondertekend certificaat gebruikt, kunt u dit expliciet vertrouwen.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Voor elke backend kunt u een andere wachtwoordzin instellen voor het versleutelen van de synchronisatiegegevens. U kunt een bestaande backend niet overschakelen van niet-versleuteld naar versleuteld. In dat geval moet u een nieuwe backend opnieuw maken. Als u de functie voor het opslaan van automatische back-ups op de synchronisatie-backend gebruikt, worden deze bestanden niet versleuteld met het backend-specifieke wachtwoord. In plaats daarvan kunt u een wachtwoord instellen dat van toepassing is op alle back-upbestanden, in het gedeelte Beveiliging van het scherm Instellingen.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Deze optie maakt het mogelijk om een map te selecteren via Android\'s File Picker Dialogue. Het is vooral handig als u een cloudopslag-app hebt geïnstalleerd die het selecteren van een map voor het opslaan van inhoud ondersteunt, zoals NextCloud.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">Selecteer in het submenu het type synchronisatie-backend dat u wilt toevoegen en geef de details op die specifiek zijn voor elk.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Start de synchronisatie voor een account dat zowel lokaal als extern bestaat. U moet beslissen of lokale of externe gegevens bij de eerste synchronisatie moeten worden bewaard.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Download een account dat beschikbaar is op de backend. Er wordt lokaal een account aangemaakt en geconfigureerd voor synchronisatie met de backend.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Door deze optie te activeren, worden alleen categorieën weergegeven waarvoor een bedrag is toegewezen.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">De titel van een budget helpt bij het identificeren ervan in de budgetlijst.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Schakel tussen dagelijkse, wekelijkse, maandelijkse of jaarlijkse groepering van uw cashflowgegevens.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Schakel de zichtbaarheid van de balans in.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Vergelijk het budget met de uitgaven in het verleden en in de toekomst.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Als u uw budget onder- of overschrijdt, kunt u het verschil doorschuiven naar de volgende periode, zodat het bedrag dat u daar kunt toewijzen, wordt verhoogd of verlaagd. Er zijn drie opties:</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Door op de gebudgetteerde bedragen te klikken, kunt u ze wijzigen.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Het wijzigen van een bedrag heeft nooit invloed op voorbije periodes. Tenzij u besluit om het alleen voor de huidige periode in te stellen, heeft dit invloed op toekomstige perioden.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">De rest voor elke categorie wordt doorgerold en de overeenkomstige toewijzing in de volgende periode zal worden beïnvloed.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Dit scherm toont een overzicht van alle budgetten die u hebt gemaakt. Gebruik de zwevende actieknop om een nieuw budget te maken. Als u op een lijstitem klikt, wordt één budget weergegeven.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Met deze optie kunt u de rollover nauwkeurig configureren. U kunt bijvoorbeeld alleen gedeeltelijke rollovers instellen voor sommige categorieën of subcategorieën en het resterende deel van het totale budget rollover.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Lijst met alle budgetten</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Hoeveel geld is er beschikbaar in het kader van deze begroting.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Een budget is ofwel beperkt tot één account; het dekt alle rekeningen met dezelfde valuta; of het verwijst naar het totale totaal van alle valuta\'s.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Maak nieuwe tags door ze in het tekstveld in te voeren. Met het x-pictogram op elke tag wordt deze uit de database verwijderd. Lang tikken op een tag maakt het mogelijk om deze te bewerken.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Wijs de tags toe of maak ze ongedaan door erop te tikken. Gebruik de zwevende actieknop om de toewijzing te bevestigen.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Dit submenu maakt het mogelijk om nieuwe schulden te definiëren die zijn gekoppeld aan de geselecteerde partij en om bestaande schulden te beheren.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Vul het oorspronkelijke bedrag van de schuld in. Transacties gekoppeld aan de schuld zullen het saldo verlagen of verhogen. Gebruik de schakelaar om onderscheid te maken tussen schulden die u verschuldigd bent en schulden die aan u verschuldigd zijn. Als u een andere valuta selecteert dan uw eigen valuta, is de schuld alleen zichtbaar op rekeningen met dezelfde valuta.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">In dit scherm kunt u de gegevens selecteren die u wilt synchroniseren tussen het apparaat en de backend. Het geeft een overzicht van alle accounts op uw apparaat die nog niet zijn gesynchroniseerd met andere backends, en alle accounts die op de backend zijn opgeslagen. Als u op &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; klikt, wordt een account voor synchronisatie geselecteerd of gedeselecteerd. Als u een account selecteert dat zowel lokaal als op afstand al bestaat, moet u beslissen of de gegevens op uw apparaat in eerste instantie de bestaande gegevens op de backend moeten overschrijven, of andersom.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">Met deze optie pas je de tik aan op een categorie met onderliggende categorieën: Als deze is aangevinkt, selecteert een korte tik de categorie; als het niet is aangevinkt, zal een korte tik de categorie uitvouwen / samenvouwen. In het laatste geval is selectie beschikbaar vanuit het contextmenu.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Wijs de geselecteerde categorie toe aan de transactie en keer terug naar het transactieformulier.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">U kunt een wachtwoord instellen om de toegang te beveiligen. In het dialoogvenster dat door de webbrowser wordt gepresenteerd, wordt alleen rekening gehouden met het wachtwoord, de gebruikersnaam wordt genegeerd.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">In dit scherm kunt u categorieën aanmaken, bewerken en verwijderen. Standaard is het primaire sorteercriterium in de categorielijst het aantal keren dat u een categorie gebruikt (het secundaire criterium is alfabetische volgorde). Zo heb u snel toegang tot de categorieën die u het vaakst gebruikt.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Door een budget te definiëren, definieert u een totaalbedrag dat u gedurende een bepaalde periode wilt uitgeven. U kunt ook bedragen toewijzen voor categorieën en subcategorieën. U houdt dan bij hoeveel u hebt uitgegeven en hoeveel er nog te besteden is.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Voor elke sjabloon kunt u configureren of een korte tik erop in de sjabloonlijst de instantie onmiddellijk opslaat of het bewerkingsformulier invoert waar u het kunt wijzigen voordat u het opslaat. U hebt altijd toegang tot beide acties door lang te tikken.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">Een plan kan worden ingesteld op automatisch of handmatig. Wanneer er een exemplaar van een automatisch abonnement plaatsvindt, wordt de transactie gemaakt en ontvangt u een melding. Als het plan handmatig is, ontvangt u ook een melding, waardoor u de keuze hebt om het sjabloon te annuleren, aan te passen of toe te passen.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Klik op een invoer om uit- of in te vouwen.</string>
</resources>