<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_contextual_actions_help">Het menu voor contextuele acties wordt weergegeven door lang op een lijstitem te tikken.</string>
    <string name="help_form_fields">Formulier velden</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Bewerk het geselecteerde item.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Transactie lijst</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Als je op de werkbalk (rekeninglabel of huidig saldo) tikt, verschijnt er een menu met de volgende items:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Bereken het verschil tussen het huidige saldo en een nieuwe waarde.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">De status van de transactie wordt aangegeven door een gekleurde rechthoek: grijs voor niet afgestemd, blauw voor duidelijk, groen voor afgestemd. Door op de rechthoek te klikken, verandert de status.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Transacties kunnen oplopend (oudste bovenaan) of aflopend (laatste bovenaan) gesorteerd worden.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Toon de verdeling van je uitgaven per categorie. Je kunt ook lang op een groepskop klikken om de distributie voor een bepaalde periode te inspecteren.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Opent de lijst met sjablonen en plannen, waar je ze kunt toepassen, bewerken of verwijderen, en ook plannen kunt definiëren voor toekomstige en terugkerende transacties.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Dit scherm geeft een overzicht van de vooraf gedefinieerde betalingsmethoden (cheque, kredietkaart, storting, automatische incasso) en laat je nieuwe definiëren. Gebruik de zwevende actieknop om het formulier te openen voor het maken van een nieuwe methode.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Dit scherm geeft een overzicht van de partijen die zijn gebruikt voor het automatisch aanvullen van het veld Betaler/Begunstigde.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Gebruik de zwevende actieknop om een nieuw item toe te voegen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Plan kalenderweergave</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Aankomende recidieven</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Maak een transactie aan op het moment van de geselecteerde gebeurtenis en voer het bewerkingsformulier in waar je deze kunt wijzigen voordat je deze opslaat.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Geef aan dat er bij de geselecteerde gebeurtenisinstanties geen transacties mogen worden aangemaakt. Als er transacties zijn gemaakt voor de geselecteerde gebeurtenisexemplaren, worden deze verwijderd.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Als er transacties zijn gemaakt voor de geselecteerde gebeurtenisinstanties, worden deze verwijderd. Als ze zijn gemarkeerd als geannuleerd, worden de vlaggen verwijderd.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Bewerk de transactie die is gemaakt voor de geselecteerde abonnementsinstantie.</string>
    <string name="help_menu_commands">Menu-opdrachten</string>
    <string name="help_contextual_actions">Contextuele acties</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Verwijder de geselecteerde items.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Dit scherm toont alle transacties voor de rekening. Gebruik de zwevende actieknop om het formulier te openen voor het aanmaken van een nieuwe transactie.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Als je lang op de zwevende actieknop drukt, wordt een menu geopend waarmee je het formulier kunt voorbereiden voor overdracht, gesplitste transactie of inkomsten.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Kopieer het huidige saldo naar het klembord.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Deze opdracht exporteert alle transacties van de lopende rekening naar een bestand op de SD-kaart in QIF- of CSV-formaat. Je kunt ervoor kiezen om de geëxporteerde transacties te verwijderen, in dat geval wordt het beginsaldo automatisch aangepast. Als transacties niet worden verwijderd, worden ze gemarkeerd als geëxporteerd. Mijn Uitgaven kan het bestand direct na de export delen via FTP, e-mail of een andere app voor het delen van bestanden, als je dit in de instellingen configureert. Als er een zoekfilter actief is, worden alleen de transacties die door dit filter in kaart worden gebracht in aanmerking genomen.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Je kunt transacties groeperen per dag, week, maand of jaar. Per groep wordt de som van inkomsten, uitgaven en afdrachten berekend en weergegeven. Wanneer je op een groepskop klikt, wordt de groep transacties samengevouwen en wordt alleen de kop weergegeven. Klik nogmaals om uit te vouwen.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Beheer dagelijkse, wekelijkse, maandelijkse of jaarlijkse budgetten voor de huidige weergegeven rekening.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Geef een cashflowdiagram weer: hoe evolueerden je uitgaven en inkomsten over dagen, weken, maanden of jaren?</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Deze opdracht opent een dialoogvenster met het laatste afgestemde saldo en het gewiste saldo. Je kunt dit laatste vergelijken met je bankafschrift en alle vereffende transacties markeren als afgestemd. Optioneel kun je ervoor kiezen om afgestemde transacties te verwijderen.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Genereert een afdrukbare weergave van de transacties die momenteel worden weergegeven.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Dit item opent een submenu waarin je zoekcriteria kunt definiëren op basis van categorie, bedrag, opmerking, status, betaler/begunstigde en betalingsmethode. Wanneer een zoekfilter actief is, kun je eenvoudig op het item in het submenu klikken om het te deactiveren.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definieer een nieuw sjabloon gebaseerd op de geselecteerde transactie. Zal je om de titel van de sjabloon vragen.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">De geselecteerde transacties worden gekloond met de huidige datum en tijd. Je kunt wijzigingen aanbrengen voordat je de kopie opslaat.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Een uitgave op de ene rekening kan worden gekoppeld aan een inkomen op een andere rekening. Als de rekeningen dezelfde valuta hebben, moeten de twee transacties identieke bedragen hebben.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Selecteer alle partijen die je wilt gebruiken voor het filteren van de transactielijst.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Je kunt de transactie later bewerken om indien nodig extra onderdelen te maken.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Activeer de scanmodus om snel ontvangstbewijzen te scannen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src="ic_menu_template">Terwijl sjablonen kunnen worden afgeleid van transacties via hun contextmenu, kunt je hier nieuwe sjablonen vanaf nul maken (voor transacties of overboekingen) door te klikken op de zwevende actieknop. Als je op een sjabloon klikt, wordt er een exemplaar voor gemaakt.<br><img src="ic_event">Een plan is een sjabloon waarvoor je een gebeurtenis (eenmalig of terugkerend) hebt gemaakt in de plannerkalender. Als je op een plan klikt, wordt er een kalenderweergave geopend, waarin eerdere en toekomstige exemplaren van een plan worden weergegeven.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Als je lang op een open exemplaar tikt, wordt meervoudige selectie gestart. Door op het begin of einde van het datumbereik te tikken, kun je het bereik uitbreiden naar het verleden of de toekomst.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Selecteer een partij door erop te tikken.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Als dezelfde partij meerdere keren in de lijst voorkomt met verschillende spellingsvarianten, kun je ze samenvoegen.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Je wordt gevraagd om te selecteren welke variant je wilt behouden.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Elke gemarkeerde datum vertegenwoordigt een instantie van het plan.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">De status van een instantie wordt aangegeven door de volgende iconen:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">De instantie is nog niet toegepast.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">De instantie is toegepast.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">De instantie is geannuleerd, d.w.z. je hebt gemarkeerd dat deze moet worden overgeslagen. Er wordt geen transactie gemaakt voor deze instantie.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Instantieer de geselecteerde sjabloon en voer het bewerkingsformulier in, waar je het kunt wijzigen voordat je het opslaat.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">De sjabloonlijst kan worden gesorteerd op titel (alfabetisch), op hoeveelheid, op gebruiksfrequentie of op de laatste keer dat er een transactie van is gemaakt.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Instantiseer de geselecteerde sjablonen en sla ze onmiddellijk op.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Bewerk de geselecteerde sjabloon en maak of bewerk een bijbehorend plan.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Verwijder de geselecteerde sjablonen en eventuele bijbehorende plannen.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Maak transacties aan op het moment van de geselecteerde gebeurtenisinstanties en sla ze onmiddellijk op.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Naast de acties die je kunt uitvoeren bij het beheren van categorieën vanuit het scherm Voorkeuren (aanmaken, bewerken, verwijderen), koppel je op dit scherm een transactie aan een geselecteerde categorie door er eenvoudig op te klikken.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Klik op een invoer om meervoudige selectie te starten.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Klik op het <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> pictogram om een categorie uit te vouwen of in te vouwen.]]></string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Klik op een item om het contextmenu weer te geven. Lang tikken om meervoudige selectie te starten.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Stel het type groepering in en toon de verdeling per dag, maand, week of jaar.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Elke categorie (samen met de bijbehorende subcategorieën) kan worden verplaatst naar een nieuwe bovenliggende categorie. Subcategorieën kunnen worden omgezet in hoofdcategorieën.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Er wordt een set standaardcategorieën geïmporteerd.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Categorieën worden geëxporteerd naar het QIF-bestand.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">De geselecteerde categorieën worden gebruikt voor het filteren van de transactielijst.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Alleen hoofd- en subcategorieën die overeenkomen met je zoekopdracht worden weergegeven.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">De categorielijst kan worden gesorteerd op titel (alfabetisch), op gebruiksfrequentie of op de laatste keer dat een transactie eraan is toegewezen.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formulier voor transacties</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formulier voor overboekingen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formulier voor splitsingen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formulier voor categorie gesplitste onderdelen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formulier overdracht gesplitste delen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Formulier voor transactiesjablonen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Formulier voor overdrachtssjablonen</string>
    <string name="form_account_help_text">Selecteer het account waartoe de transactie behoort.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">In de instellingen kun je tijdinvoer uitschakelen en het onderscheid tussen boekingsdatum en valutadatum inschakelen.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Voer de datum en tijd in waarop de transactie heeft plaatsgevonden.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Dit veld onthoudt de waarden die je invoert en zal deze in de toekomst voorstellen.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Gebruik de schakelaar om te schakelen tussen uitgaven en inkomsten.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[De <img src="?calcIcon"> knop opent de rekenmachine.]]></string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[Als de <img src="ic_hchain">/<img src="ic_hchain_broken">-schakelaar in de gekoppelde status staat, wordt bij het instellen van de waardedatum of de boekingsdatum ook de andere datum bijgewerkt.]]></string>
    <string name="form_comment_help_text">Voer een opmerking over het object in.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Met de knop <img src="android:ic_menu_camera"> kun je een afbeelding (bijvoorbeeld uit de galerij of de camera) aan het object koppelen.]]></string>
    <string name="form_title_help_text">Voer een titel in die de sjabloon uniek identificeert.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Nadat je de sjabloon hebt opgeslagen, kun je geavanceerdere soorten herhaling configureren met behulp van je kalender-app.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Sla de gegevens op en sluit het formulier.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Als dit is aangevinkt, wordt het formulier nadat je de gegevens hebt opgeslagen, opengelaten voor het maken van een nieuwe transactie met dezelfde gegevens.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Keer de richting van de overboeking om door \'Van\' en \'Aan\' account om te wisselen.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Als de valuta\'s van de \'Van\'- en \'Aan\'-rekening verschillend zijn, geef je het bedrag voor slechts één ervan op. De andere wordt berekend wanneer je instanties van de sjabloon maakt.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Open een menu met alle sjablonen zodat je ze snel in het formulier kunt laden.</string>
    <string name="form_color_help_text">Op de transactielijst voor een account wordt de kleur ervan gebruikt als primaire kleur van de gebruikersinterface.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Selecteer een backend voor cloudsynchronisatie.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Backends kunnen worden toegevoegd via het scherm Instellingen.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Als je deze optie aanvinkt, wordt deze rekening niet opgenomen in de aggregaten per valuta.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Formulier voor betaalmethoden</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">Met de rekeninglijst kun je eenvoudig tussen rekeningen navigeren door simpelweg op een item te klikken.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Kies een map waarvan je de eigenaar bent of die met u wordt gedeeld.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Activeer onmiddellijke synchronisatie met de geselecteerde backend.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Verwijder de geselecteerde backend.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">De geselecteerde rekening wordt niet meer gesynchroniseerd met de backend</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">Dit scherm toont je cashflow, hoe je uitgaven en inkomsten evolueren over jaren, maanden, weken of dagen.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Schakel in, als overdrachten moeten worden behandeld als reguliere inkomsten of uitgaven.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Door op de uitgegeven bedragen te klikken, worden alle transacties weergegeven die relevant zijn voor het huidige budget en de bijbehorende categorie.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Open een dialoogvenster met alle transacties die zijn toegewezen aan de geselecteerde categorie in de lopende rekening.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Wijzig de definitie van het budget.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Het huidig weergegeven budget wordt verwijderd.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Alleen het restant van het totale budget wordt doorgerold, zodat alleen het totale budget van de volgende periode wordt verhoogd of verlaagd.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Formulier voor budgetten</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Gebruik dit formulier om een nieuw budget aan te maken of een bestaand budget te bewerken.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Een budget wordt gedefinieerd als regulier (dagelijks, maandelijks, wekelijks, jaarlijks) of eenmalig. Voor eenmalige budgetten geef je het begin en het einde van de looptijd op. Een normaal budget (dat niet gefilterd is) kan standaard worden ingesteld: Dit betekent dat de transactielijst (indien geconfigureerd om gegevens per dag, week, maand of jaar te groeperen) de voortgang voor dit budget voor elke periode zal tonen.</string>
    <string name="form_tags_help_text">Met het +-icoon kun je bestaande tags selecteren en nieuwe tags aanmaken. Met het x-icoon op elke tag kun je de koppeling tussen de transactie en de tag verwijderen.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Selecteer of deselecteer de tags voor het filteren van de transactielijst door erop te tikken.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Gebruik de zwevende actieknop om de selectie te bevestigen.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Maak gebruik van de opdrachten in dit submenu als je de gegeven eigenschap (rekening, categorie, betaler/begunstigde of betalingsmethode) voor alle geselecteerde transacties wilt wijzigen.</string>
    <string name="help_debt_managment">Koppel schulden aan partijen, inspecteer de lijst met transacties en bereken het resterende saldo.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Met het label kun je de schuld op het transactieformulier selecteren, zodat je een transactie als aanbetaling kunt markeren.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Voer de datum in waarop de schuld is aangegaan.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Roep de URL op die in de ondertitel wordt weergegeven vanuit een webbrowser op je desktopcomputer.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Momenteel ondersteunt de webgebruikersinterface geen overschrijvingen of gesplitste transacties.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Bij het weergeven van transacties voor de geselecteerde rekening gebruikt de webgebruikersinterface dezelfde filters die je hebt ingesteld met de app op het Android-apparaat.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Meervoudige selectie kan worden gestart door deze opdracht te selecteren of door lang op een lijstitem te tikken.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Budgetten kunnen worden gefilterd op categorieën, partijen, methoden of staten. Alleen transacties die overeenkomen met deze filters worden in aanmerking genomen.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Navigeer naar de volgende groep. Kan ook worden gedaan door middel van een veegbeweging van rechts naar links.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Dit scherm toont de verdeling van je uitgaven en inkomsten per categorie, voor alle transacties op een rekening of voor een specifieke groep. Als je een hoofdcategorie in de lijst uitvouwt, geeft het cirkeldiagram de verdeling van de subcategorieën weer. Als je een categorie in de lijst selecteert, wordt deze gemarkeerd in het cirkeldiagram en vice versa. Druk lang op een categorie om een geaggregeerde lijst weer te geven van de transacties die eraan zijn toegewezen.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Navigeer naar de vorige groep. Kan ook worden gedaan door middel van een veegbeweging van links naar rechts.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Hiermee open je het dialoogvenster voor het maken van een nieuwe subcategorie onder de geselecteerde categorie. Subcategorieën kunnen worden genest met willekeurige diepte.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Je kunt een kleur toekennen aan hoofdcategorieën. Deze kleur wordt gebruikt om de categorie in grafieken weer te geven. Subcategorieën gebruiken tinten van de kleur van hun hoofdcategorie.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Formulier voor gesplitste sjablonen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Gebruik dit formulier om een nieuwe transactie in te voeren of om een bestaande te wijzigen. Gebruik het dropdown menu in de actiebalk om over te schakelen naar het formulier voor het toevoegen van een nieuwe overboeking of gesplitste transactie.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Gebruik dit formulier om een nieuwe sjabloon in te voeren of een bestaande te bewerken. Gebruik het dropdown-menu in de actiebalk om te schakelen tussen sjablonen voor transacties, overschrijvingen en splitsingen.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Een gesplitste transactie is een enkele transactie opgesplitst in delen, waarbij elk deel kan worden toegewezen aan een andere categorie of kan worden overgeschreven naar een andere rekening.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Voor transacties die bij bankrekeningen horen, kun je de status van de transactie wijzigen in Vereffend. Om deze op afgestemd te zetten, moet je de opdracht \"Saldorekening\" uit de transactielijst gebruiken. Als de status op ongeldig staat, wordt de transactie niet geteld.</string>
    <string name="form_method_help_text">Dit veld is alleen beschikbaar als de lopende rekening van een type is dat is gekoppeld aan een betaalmethode. Standaard zijn alleen bankrekeningen gekoppeld aan betaalmethoden (cheque, kredietkaart, storting, domiciliëring). Ga naar Instellingen -&gt; Beheren -&gt; Betaalmethoden om de koppeling tussen accounttypes en betaalmethoden te configureren. Wanneer je een methode selecteert die is gedefinieerd als genummerd, komt er een extra veld voor het invoeren van een referentienummer beschikbaar.</string>
    <string name="form_category_help_text">Deze knop opent de lijst met categorieën, waar je de categorie kunt selecteren die je aan de transactie wilt toewijzen.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Gebruik het +-pictogram om zoveel gesplitste delen in te voeren als nodig is.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Het bedragveld wordt automatisch bijgewerkt met de som van de delen, tenzij je handmatig een bedrag invoert, in welk geval het verschil tussen de som van de delen en het bedrag (niet-gesplitst bedrag) wordt weergegeven.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Je kunt de gesplitste transactie alleen opslaan als het transactiebedrag exact is toegewezen.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Wanneer je een plan voor een sjabloon maakt, wordt dit toegevoegd aan een privéagenda die wordt beheerd door je Kalender-app. Je kunt het plan definiëren als een eenmalig evenement of als terugkerend dagelijks, wekelijks, maandelijks of jaarlijks.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Selecteer een categorie voor dit gesplitste onderdeel.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Wijs de rekeningen toe waar dit object van of naar wordt overgeboekt.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Je kunt het tarief in beide richtingen van de overdracht specificeren. De omgekeerde koers en het bedrag dat overeenkomt met het afhankelijke deel van de wisselkoers worden automatisch berekend.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Toon een veld waarin je een extra bedrag kunt definiëren. Als je bijvoorbeeld met je kredietkaart in vreemde valuta betaalt, kun je naast het bedrag dat van je kaart is afgeschreven, de oorspronkelijke prijs onthouden. Bij het berekenen van sommen wordt het oorspronkelijke bedrag genegeerd.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Voor het berekenen van een eindtotaal over alle rekeningen worden transacties van rekeningen in vreemde valuta vermenigvuldigd met een wisselkoers die je voor de rekening instelt.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">In dit veld kun je een positief spaardoel of een negatieve kredietlimiet opgeven. In beide gevallen visualiseert een voortgangsindicator op de accountlijst de afstand tussen het huidige saldo en het doel of de limiet.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Als dit is aangevinkt, wordt de transactie ook als sjabloon opgeslagen. Je kunt de titel ervan definiëren en optioneel een plan instellen voor automatische herhaling.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Formulier voor rekeningen</string>
    <string name="form_description_help_text">De beschrijving heeft slechts een informatief doel.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Gebruik de schakelaar om te beginnen met een negatief openingssaldo.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Je kunt het type rekening definiëren als een van Cash, Bank, Activa, Passiva, Kredietkaart. Het type bepaalt de beschikbare betaalmethoden die je kunt configureren onder Instellingen -&gt; Beheren -&gt; Betaalmethoden.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Het label identificeert de rekening in de rekeninglijst.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Selecteer een valuta uit de verstrekte lijst met alle huidige valuta\'s.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">De reconciliatiefunctie is beschikbaar voor alle rekeningen behalve contant geld: Hiermee kun je de status van een transactie op gewist zetten zodra deze is bevestigd, en de hele rekening afstemmen op je bankafschrift via de opdracht \'Saldorekening\'.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Aan iedere rekening kun je één of meerdere actieve tags koppelen. Wanneer je een nieuwe transactie aanmaakt, wordt deze automatisch hieraan gekoppeld, op basis van de geselecteerde rekening.</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Het label identificeert de methode wanneer je er een transactie aan toewijst.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Via het type methode bepaal je of deze van toepassing is op uitgaven (debet), inkomsten (credit) of beide (neutraal).</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Voor elke valuta kun je het aantal gebruikte breukcijfers wijzigen. Als je bijvoorbeeld voor euro 1/10 van een ¢ moet verwerken, d.w.z. 1/1000 van een euro, stel je het aantal in op drie. Bestaande rekeningen die de valuta gebruiken, worden overgezet naar de nieuwe instelling.</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Wanneer een methode is genummerd, hebben transacties die eraan zijn toegewezen een extra veld voor het invoeren van een referentienummer.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Selecteer de rekeningtypes waarop deze methode van toepassing is.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Je kunt ook het valutasymbool configureren, dat wordt gebruikt wanneer bedragen in een specifieke valuta worden opgemaakt.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Voor aangepaste valuta definieer je bovendien een label, dat wordt weergegeven in menu\'s voor het selecteren van een valuta, en een alfabetische code, die standaard uit drie tekens bestaat.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">In dit scherm kun je omgaan met afbeeldingsbestanden die zijn overgebleven van verwijderde transacties. Klik lang op items om ze te verwijderen of ze uit de (mogelijk interne) opslagmap te verplaatsen naar een back-upmap (%s) op externe opslag.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[Nadat u het bestand hebt geselecteerd dat u wilt importeren, moet u configureren hoe het bestand is gecodeerd (UTF-8 of ISO-8859-1), welk teken velden scheidt (komma, puntkomma of tab) en hoe datums worden opgemaakt. Gegevens kunnen worden geïmporteerd in een bestaande rekening of een nieuwe rekening, waarbij u de valuta en het rekeningtype kunt configureren.<br><br>Nadat u op de knop Parse op de actiebalk hebt geklikt, worden de gegevens in een tabel weergegeven. Voordat u de import activeert via de knop op de actiebalk, kunt u rijen selecteren die u wilt verwijderen en moet u de kolommen toewijzen aan de betreffende gegevensvelden.<br><br>Wanneer u de eerste rij verwijdert, wordt u gevraagd of u wilt dat deze wordt behandeld als een kopregel. In dat geval probeert <i>My Expenses</i> automatisch de kolommen toe te wijzen op basis van de inhoud van de kopcellen. Het onthoudt ook uw toewijzing op basis van de headerregel en herstelt deze wanneer u de volgende keer een bestand met dezelfde headerindeling importeert.]]></string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Tekst kan tussen enkele aanhalingstekens (\') worden geplaatst om interpretatie te voorkomen. \'\' (twee enkele aanhalingstekens) vertegenwoordigen één aanhalingsteken. Raadpleeg de volledige <a href="%s">specificatie</a> voor meer details of neem contact op met support@myexpenses.mobi voor hulp.]]></string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Maak een nieuwe rekening aan. De gratis versie is beperkt tot vijf rekeningen.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Door een rekening te sluiten, kun je eventuele wijzigingen (toevoegingen, verwijderingen, bewerkingen) van de gegevens ervan voorkomen, maar er toch voor zorgen dat er bij alle statistische berekeningen rekening mee wordt gehouden.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Met Mijn Uitgaven kunnen voor elke rekening verschillende synchronisatie-backends worden geconfigureerd. Je kunt bijvoorbeeld één account synchroniseren met een gedeelde map, terwijl je een andere rekening synchroniseert met een privémap. Op dit scherm kun je synchronisatie-backends toevoegen of verwijderen, synchronisatie starten of stoppen met rekeningen die op afstand beschikbaar zijn. Hoewel de synchronisatie periodiek automatisch plaatsvindt, kun je deze hier ook handmatig activeren met een backend. Houd er rekening mee dat Mijn Uitgaven volledige controle over de externe map nodig heeft. Je mag geen andere hulpmiddelen of interfaces gebruiken om de inhoud te wijzigen, aangezien dit hoogstwaarschijnlijk tot fouten tijdens de synchronisatie zal leiden.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Als je cloudopslagprovider dit protocol ondersteunt, kan Mijn Uitgaven er gegevens mee synchroniseren. Geef gewoon de URL op naar een map met je gebruikersnaam en wachtwoord. Als je https gebruikt en je webserver een zelf ondertekend certificaat gebruikt, kun je dit expliciet vertrouwen.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Voor elke backend kun je een andere wachtwoordzin instellen voor het versleutelen van de synchronisatiegegevens. Je kunt een bestaande backend niet overschakelen van niet-versleuteld naar versleuteld. In dat geval moet je een nieuwe backend opnieuw maken. Als je de functie voor het opslaan van automatische back-ups op de synchronisatie-backend gebruikt, worden deze bestanden niet versleuteld met het backend-specifieke wachtwoord. In plaats daarvan kun je een wachtwoord instellen dat van toepassing is op alle back-upbestanden, in het gedeelte Beveiliging van het scherm Instellingen.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Deze optie maakt het mogelijk om een map te selecteren via Android\'s File Picker Dialogue. Het is vooral handig als je een cloudopslag-app hebt geïnstalleerd die het selecteren van een map voor het opslaan van inhoud ondersteunt, zoals NextCloud.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">Selecteer in het submenu het type synchronisatie-backend dat je wil toevoegen en geef de details op die specifiek zijn voor elk.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Start de synchronisatie voor een rekening dat zowel lokaal als extern bestaat. Je moet beslissen of lokale of externe gegevens bij de eerste synchronisatie moeten worden bewaard.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Download een rekening dat beschikbaar is op de backend. Er wordt lokaal een rekening aangemaakt en geconfigureerd voor synchronisatie met de backend.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Door deze optie te activeren, worden alleen categorieën weergegeven waarvoor een bedrag is toegewezen.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">De titel van een budget helpt bij het identificeren ervan in de budgetlijst.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Schakel tussen dagelijkse, wekelijkse, maandelijkse of jaarlijkse groepering van je cashflowgegevens.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Schakel de zichtbaarheid van de balans in.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Vergelijk het budget met de uitgaven in het verleden en in de toekomst.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Als je uw budget onder- of overschrijdt, kun je het verschil meenemen naar de volgende periode, zodat het bedrag dat je daar kunt toekennen, wordt verhoogd of verlaagd. Er zijn drie opties:</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Door op de gebudgetteerde bedragen te klikken, kun je ze wijzigen.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Het wijzigen van een bedrag heeft nooit invloed op voorbije periodes. Tenzij je besluit om het alleen voor de huidige periode in te stellen, heeft dit invloed op toekomstige perioden.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Het resterende deel voor elke categorie wordt doorgerold en de overeenkomstige toewijzing in de volgende periode zal worden beïnvloed.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Dit scherm toont een overzicht van alle budgetten die je hebt gemaakt. Gebruik de zwevende actieknop om een nieuw budget te maken. Als je op een lijstitem klikt, wordt één budget weergegeven.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Met deze optie kun je de rollover nauwkeurig configureren. Je kunt bijvoorbeeld slechts voor bepaalde categorieën of subcategorieën gedeeltelijke rollovers instellen, en het resterende deel van het totale budget doorrollen.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Lijst met alle budgetten</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Hoeveel geld is er beschikbaar in het kader van deze begroting.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Een budget is beperkt tot één rekening; het dekt alle rekeningen met dezelfde valuta; of het verwijst naar het totale totaal van alle valuta\'s.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Maak nieuwe tags door ze in het tekstveld in te voeren.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Wijs de tags toe of maak ze ongedaan door erop te tikken. Gebruik de zwevende actieknop om de toewijzing te bevestigen.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Dit submenu maakt het mogelijk om nieuwe schulden te definiëren die zijn gekoppeld aan de geselecteerde partij en om bestaande schulden te beheren.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Vul het oorspronkelijke bedrag van de schuld in. Transacties gekoppeld aan de schuld zullen het saldo verlagen of verhogen. Gebruik de schakelaar om onderscheid te maken tussen schulden die je verschuldigd bent en schulden die aan u verschuldigd zijn. Als je een andere valuta selecteert dan je eigen valuta, is de schuld alleen zichtbaar op rekeningen met dezelfde valuta.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">In dit scherm kun je de gegevens selecteren die je wilt synchroniseren tussen het apparaat en de backend. Het geeft een overzicht van alle rekeningen op je apparaat die nog niet zijn gesynchroniseerd met andere backends, en alle rekeningen die op de backend zijn opgeslagen. Als je op &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; klikt, wordt een rekening voor synchronisatie geselecteerd of gedeselecteerd. Als je een rekening selecteert dat zowel lokaal als op afstand al bestaat, moet je beslissen of de gegevens op je apparaat in eerste instantie de bestaande gegevens op de backend moeten overschrijven, of andersom.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">Met deze optie pas je de tik aan op een categorie die onderliggende categorieën heeft: Als deze is aangevinkt, zal een korte tik de categorie selecteren; als dit niet is aangevinkt, zal een korte tik de categorie uit- of samenvouwen. In het laatste geval is selectie beschikbaar via het contextmenu.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Wijs de geselecteerde categorie toe aan de transactie en keer terug naar het transactieformulier.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Je kunt een wachtwoord instellen om de toegang te beveiligen. In het dialoogvenster dat door de webbrowser wordt gepresenteerd, wordt alleen rekening gehouden met het wachtwoord, de gebruikersnaam wordt genegeerd.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">In dit scherm kun je categorieën aanmaken, bewerken en verwijderen. Standaard is het primaire sorteercriterium in de categorielijst het aantal keren dat je een categorie gebruikt (het secundaire criterium is alfabetische volgorde). Zo heb je snel toegang tot de categorieën die je het vaakst gebruikt.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Door een budget te definiëren, definieert je een totaalbedrag dat je gedurende een bepaalde periode wilt uitgeven. Je kunt ook bedragen toewijzen voor categorieën en subcategorieën. Je houdt dan bij hoeveel je hebt uitgegeven en hoeveel er nog te besteden is.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Voor elke sjabloon kun je configureren of een korte tik erop in de sjabloonlijst de instantie onmiddellijk opslaat of het bewerkingsformulier invoert waar je het kunt wijzigen voordat je het opslaat. Je hebt altijd toegang tot beide acties door lang te tikken.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">Een plan kan worden ingesteld op automatisch of handmatig. Wanneer er een exemplaar van een automatisch abonnement plaatsvindt, wordt de transactie gemaakt en ontvangt je een melding. Als het plan handmatig is, ontvangt je ook een melding, waardoor je de keuze hebt om het sjabloon te annuleren, aan te passen of toe te passen.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Klik op een item om uit te vouwen/in te vouwen.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Schulden die zijn afgesloten of afbetaald (het saldo is 0), worden alleen getoond als deze optie is aangevinkt.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Wanneer deze optie is geactiveerd, kun je ervoor kiezen om alleen de uitgaven-, inkomsten- of overdrachtscategorieën weer te geven.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Gebruik voor elke schuld het menu rechtsboven om deze te bewerken, sluiten, verwijderen of delen. Schulden in vreemde valuta kunnen optioneel worden vermeld met gelijkwaardige bedragen in de eigen valuta.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Transacties die zijn toegewezen aan inkomenscategorieën worden altijd geteld als inkomsten, transacties die zijn toegewezen aan uitgavencategorieën worden altijd geteld als uitgaven. Met deze optie kun je configureren hoe transacties die aan neutrale categorieën zijn toegewezen, worden geteld: als ze positief zijn, vertegenwoordigen ze standaard een inkomen, als ze negatief zijn een uitgave. Maar als deze optie is geactiveerd, worden ze altijd opgenomen in zowel de som van je inkomsten als uitgaven.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Selecteer de dubbele partijen die je wilt samenvoegen.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">Tik op het pictogram &lt;img src=more&gt; om een tag te bewerken, er een kleur aan toe te wijzen of deze te verwijderen.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Zoek naar transacties met dezelfde eigenschappen.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">Nadat je een datumbereik hebt geselecteerd, worden alle transacties voor deze periode samengevoegd in een samenvattende archieftransactie. Dit zal de transactielijst opschonen, maar de transacties in het archief kunnen nog steeds worden geïnspecteerd en, indien nodig, opnieuw worden uitgepakt.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Categorieën van hetzelfde type kunnen worden samengevoegd.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Schakel de zichtbaarheid van het diagram in of uit.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">De budgetlijst kan worden gegroepeerd op rekening of op budgettype.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">Voer handmatig het tarief voor de opgegeven datum in. Het door de gebruiker opgegeven tarief heeft voorrang op gedownloade tarieven.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">Als een rekening in vreemde valuta is geconfigureerd om dynamische wisselkoersen te gebruiken, kun je voor elke transactie een specifiek equivalent bedrag instellen.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">De actuele waarde van een rekening in vreemde valuta met dynamische wisselkoersen wordt berekend op basis van de meest recente wisselkoers.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">Met de optie %s kun je het actuele nettovermogen van al je accounts volgen.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">Deze koers is door de gebruiker opgegeven tijdens het bewerken van het equivalente bedrag van een transactie.</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">Deze koers is automatisch berekend op basis van bestaande koersen, toen de eigen valuta opnieuw werd geconfigureerd.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">Download het tarief voor de opgegeven datum van de geconfigureerde provider. Sommige providers bieden niet voor elke datum tarieven aan, bijvoorbeeld in het weekend of op feestdagen, en geven in plaats daarvan een eerder tarief terug.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">Als deze optie is aangevinkt, kun je zien hoe elke rekening in vreemde valuta bijdraagt aan het totaalbedrag in je eigen valuta. Als een rekening geen dynamische wisselkoersen gebruikt, wordt de waarde berekend op basis van de koers die is ingesteld in de eigenschappen van de rekening. Anders:</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">Rekeningen in vreemde valuta kunnen worden geconfigureerd voor dynamische wisselkoersen. Je kunt voor elke dag een specifieke wisselkoers ten opzichte van je eigen valuta downloaden of invoeren. Dit scherm toont opgeslagen wisselkoersen voor een bepaalde valuta, elke dag teruggaand tot de datum van de oudste transactie. De bron van de wisselkoers wordt als volgt aangegeven:</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2"><b>Inkomsten- en uitgavenbedragen</b> worden berekend op basis van de equivalente bedragen die voor elke transactie zijn opgegeven.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1">De <b>beginwaarde</b> is gebaseerd op het tarief dat is ingesteld in de eigenschappen van het account.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3">De <b>huidige waarde</b> is gebaseerd op de meest recente wisselkoers voor de valuta van het account.</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">Kolommen kunnen worden vergroot of verkleind door de zwarte rechthoek tussen kolommen te slepen. Met de iconen &lt;img src=add_column_start&gt; en &lt;img src=add_column_end&gt; kun je nieuwe kolommen toevoegen. Velden kunnen worden gesleept en neergezet op een nieuwe positie of in het recyclegebied. Als je een veld op een ander veld neerzet, creëer je een gecombineerd veld; de twee velden worden dan samen op één regel afgedrukt.</string>
    <string name="account_types_help_v2">Rekeningtypen classificeren rekeningen als\n• <b>Activa</b> (iets dat u bezit, zoals contant geld, bankrekeningen of beleggingen) of alsje\n• <b>Passiva</b> (iets dat je verschuldigd bent, zoals creditcards of leningen).\nJe kunt aangepaste typen toevoegen en de volgorde ervan instellen, wat voornamelijk van invloed is op hoe ze op de balans worden weergegeven.</string>
    <string name="account_flags_help_v2">Met vlaggen kun je de zichtbaarheid en prioriteit van een rekening configureren:\n• Verberg zelden gebruikte rekeningen, maar kies wel of onzichtbare rekeningen worden opgenomen in de geaggregeerde rekeningen en de balans.\n• Geef prioriteit aan favoriete rekeningen in de rekeningselectie op het transactieformulier.\nJe kunt vlaggen ook gebruiken om rekeningen aan te geven die bij een specifiek doel horen, zoals huishoudelijke rekeningen versus persoonlijke rekeningen, en vervolgens alleen de ene of de andere weergeven.</string>
    <string name="menu_balance_sheet_help_text">De balans toont het nettovermogen van al je rekeningen als het verschil tussen je activa (wat je bezit) en uw passiva (wat je verschuldigd bent). Het weerspiegelt je financiële positie op een bepaald moment – of dat nu in het verleden, heden of zelfs in de toekomst is. De presentatie van de balans wordt ook beïnvloed door vlaggen (die de opname van rekeningen in totalen kunnen wijzigen).</string>
    <string name="cab_flag_help_text">Wijs een vlag toe aan het geselecteerde account, bijvoorbeeld Favoriet of Inactief.</string>
</resources>
