<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_369_1">Overdrachten kunnen worden toegewezen aan categorieën.</string>
    <string name="whats_new_370">Het menu op het hoofdscherm kan volledig worden aangepast.</string>
    <string name="whats_new_364_2">Nieuwe strategie voor het beheren van dubbele informatie over betalers/begunstigden</string>
    <string name="whats_new_361_1">Transactielijst kan worden gesorteerd op bedrag.</string>
    <string name="whats_new_365">Voeg een willekeurig aantal afbeeldingen en documenten toe (PDF)</string>
    <string name="whats_new_366">Widget op het startscherm die de huidige budgetstatus weergeeft.</string>
    <string name="whats_new_364_1">Importeer vanuit één CSV-bestand in meerdere rekeningen</string>
    <string name="whats_new_369_2">Wanneer schermvergrendeling is ingeschakeld, kun je afmelden voor het uitschakelen van schermafbeeldingen.</string>
    <string name="whats_new_367">Categorieën kunnen nu worden geconfigureerd als uitgaven- of inkomstencategorieën, wat van invloed is op de manier waarop de uitgaven- en inkomstensommen worden berekend.</string>
    <string name="whats_new_361_2">Bestanden in de applicatiemap (back-ups en exports) kunnen worden gedeeld of verwijderd.</string>
    <string name="whats_new_374">Aangepaste kleuren voor tags</string>
    <string name="whats_new_376_1">Kloon meerdere transacties met een nieuwe datum.</string>
    <string name="whats_new_376_2">De webgebruikersinterface kan worden bediend vanaf het hoofdscherm.</string>
    <string name="whats_new_378">Grafieken voldoen aan het zoekfilter.</string>
    <string name="whats_new_384">Vereenvoudigde configuratie van cloudback-up</string>
    <string name="whats_new_386">De verdeling per uitgave en de verdeling per opbrengst kunnen samen worden weergegeven in een dubbelringdiagram.</string>
    <string name="whats_new_388">Transacties kunnen worden gearchiveerd.</string>
    <string name="whats_new_382">De functie %1$s kan worden aangeroepen vanuit widget %2$s.</string>
    <string name="whats_new_395">Geëxporteerde bestanden (PDF, back-up, QIF, CSV, JSON) kunnen worden gedownload via de webgebruikersinterface.</string>
    <string name="whats_new_396">Verbeterd beheer van rekeningen in vreemde valuta met automatische wisselkoersupdates en realtime waardetracering.</string>
    <string name="whats_new_398">Bekijk uw activa, passiva en netto waarde — alles op één plek.</string>
    <string name="whats_new_399">Verbeterde PDF-exportindeling, volledig aanpasbaar met slepen en neerzetten.</string>
    <string name="whats_new_400_2">Prijsgeschiedenis: Bulkdownload van ontbrekende items</string>
    <string name="whats_new_400_1">Cirkeldiagram dat de verdeling van geld tussen rekeningen weergeeft</string>
    <string name="whats_new_401">De transactielijst toont nu meer details voor gesplitste transacties.</string>
    <string name="whats_new_402">Accounttypes kunnen worden aangepast</string>
    <string name="whats_new_403">Rekeningvlaggen vergroten de aanpassing van de zichtbaarheid en prioriteit van rekeningen.</string>
</resources>
