<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Menübefehle</string>
    <string name="help_contextual_actions">Kontextbezogene Aktionen</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Das Menü für kontextabhängige Aktionen wird angezeigt, indem Sie lange auf einen Listeneintrag tippen.</string>
    <string name="help_form_fields">Formularfelder</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Ausgewählte Elemente löschen.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Das ausgewählte Element verändern.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Buchungsliste</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Dieses Fenster listet alle Buchungen für das aktuelle Konto auf. Verwenden Sie die schwebende Aktionsschaltfläche zum Öffnen des Formulars für die Schaffung einer neuen Buchung. </string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Durch langes Drücken der schwebenden Aktionstaste wird ein Menü geöffnet, in dem das Formular für Umbuchungen, mehrteilige Buchungen oder Einnahmen vorbereitet werden kann.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Durch Tippen auf die Symbolleiste (Kontobezeichnung oder aktueller Kontostand) wird ein Menü mit den folgenden Einträgen geöffnet:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Kopieren Sie den aktuellen Kontostand in die Zwischenablage.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Berechnen Sie die Differenz zwischen dem aktuellen Kontostand und einem neuen Wert.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Der Status der Buchung wird durch ein farbiges Viereck angezeigt: grau für nicht abgestimmt, blau für verrechnet, grün für abgestimmt. Durch Klick auf das Viereck kann der Status verändert werden.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Dieser Befehl exportiert alle Buchungen des aktuellen Kontos in eine Datei auf der SD-Karte im QIF oder CSV Format. Die exportierten Buchungen können gelöscht werden, in diesem Fall wird der Anfangssaldo angepasst. Wenn Sie sich entscheiden, die Buchungen nicht zu löschen, werden diese als exportiert markiert. Sofort nach dem Export kann die Datei weitergeleitet werden, mittels FTP, Email oder anderen Apps, die Dateien übertragen können, wenn Sie dies in den Einstellungen so festlegen. Wenn ein Suchfilter aktiv ist, werden nur die von diesem Filter ausgewählten Buchungen  berücksichtigt.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Buchungen können pro Tag, Woche, Monat oder Jahr gruppiert werden. Für jede Gruppe werden die Summen der Einnahmen, Ausgaben und Umbuchungen berechnet und angezeigt. Beim Klick auf eine Kopfzeile wird die Gruppe der Buchungen ausgeblendet, und nur die Kopfzeile wird angezeigt. Klicken Sie erneut, um wieder zu erweitern.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Buchungen können in aufsteigender (älteste oben) oder absteigender (letzte oben) Richtung sortiert werden.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Darstellung der Verteilung Ihrer Buchungen anhand der Kategorien. Sie können auch lange auf die Kopfzeile einer Gruppe klicken, um die Verteilung nur für einen Zeitraum anzuzeigen.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Verwalten Sie Tages-, Wochen-, Monats- oder Jahresbudgets für das aktuell angezeigte Konto.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Cashflow-Diagramm anzeigen: Wie haben sich Ihre Ausgaben und Ihr Einkommen über Tage, Wochen, Monate oder Jahre entwickelt?</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Öffnet die Liste der Vorlagen und Pläne. Sie können Vorlagen anwenden, verändern oder löschen, und auch Pläne für zukünftige und wiederkehrende Buchungen anlegen.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Dieser Befehl öffnet ein Dialogfeld, in dem der letzte abgestimmte Kontostand und der verrechnete Kontostand angezeigt werden. Sie können die letztere mit Ihrem Kontoauszug vergleichen und alle gelöschten Transaktionen als abgestimmt markieren. Optional können Sie sich auch dafür entscheiden, abgestimmte Buchungen zu löschen.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Eine Druckansicht der aktuell angezeigten Buchungen wird generiert.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Dieser Eintrag öffnet ein Untermenü, das Ihnen erlaubt, Suchkriterien auf der Grundlage von Kategorie, Betrag, Kommentar, Status, Empfänger/Zahler und Zahlungsweise festzulegen. Wenn ein Such-Filter aktiv ist, können Sie diesen durch Klick auf den Eintrag im Untermenü deaktivieren.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Basierend auf der ausgewählten Buchung wird eine neue Vorlage definiert. Sie werden zur Eingabe des Titels der Vorlage aufgefordert.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Die ausgewählten Buchungen werden mit dem aktuellen Datum und der aktuellen Zeit geklont. Sie können die Kopie vor dem Speichern verändern.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Sie können die Buchung später bearbeiten, um bei Bedarf weitere Teile zu erstellen.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Aktivieren Sie den Scanmodus, um Belege schnell zu scannen.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Eine Ausgabe in einem Konto kann mit einer Einnahme in einem anderen Konto verknüpft werden. Wenn die Konten dieselbe Währung haben, müssen die Beträge der beiden Buchungen gleich sein.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Auf diesem Bildschirm wird die Liste der vordefinierten Zahlungsweisen angezeigt (Scheck, Kreditkarte, Einzahlung, Abbuchung) und Sie können hier auch neue Zahlungsweisen definieren. Verwenden Sie die schwebende Aktionsschaltfläche zum Öffnen des Formulars für die Schaffung einer neuen Zahlungsweise.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Auf diesem Bildschirm wird die Liste der Parteien angezeigt, die für die automatische Komplettierung des Feldes Zahler/Empfänger verwendet wird.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Wählen Sie eine Partei aus, indem Sie darauf tippen.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Wählen Sie alle Parteien aus, die Sie zum Filtern der Transaktionsliste verwenden möchten.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Verwenden Sie die schwebende Aktionsschaltfläche um einen Eintrag hinzuzufügen.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Wenn dieselbe Partei mehrmals in der Liste mit unterschiedlichen Rechtschreibvarianten angezeigt wird, können Sie diese zusammenführen.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Sie werden aufgefordert, die beizubehaltende Variante auszuwählen.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Plan Kalenderansicht</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Bevorstehende Wiederholungen</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\">Während Vorlagen auch von bestehenden Buchungen über deren Kontextmenü abgeleitet werden können, können Sie hier neue Vorlagen (für Buchungen und Umbuchungen) von Grund auf festlegen, indem Sie auf die schwebende Aktionsschaltfläche klicken. Wenn Sie auf eine Vorlage klicken, wird diese angewendet.<br><img src=\"ic_event\">Ein Plan ist eine Vorlage, für die Sie im Kalender ein Ereignis (einmalig oder wiederkehrend) angelegt haben. Wenn Sie auf einen Plan klicken, wird ein Kalender angezeigt, der vergangene und zukünftige Ereignisse dieses Plans anzeigt.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Durch langes Tippen auf eine offene Instanz wird die Mehrfachauswahl gestartet. Durch Tippen auf den Anfang oder das Ende des Datumsbereichs können Sie den Bereich in die Vergangenheit oder in die Zukunft erweitern.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Jedes hervorgehobene Datum stellt ein Ereignis des Planes dar.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Der Status eines Termins wird durch folgende Symbole angezeigt:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Für den Termin wurde noch keine Buchung angelegt.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Für den Termin wurde bereits eine Buchung angelegt.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Der Termin wurde annulliert, d.h. dieser wird übersprungen und keine Buchung wird für diesen angelegt.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Die ausgewählten Vorlagen werden angewendet und unmittelbar abgespeichert.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Die ausgewählte Vorlage wird angewendet und das Eingabeformular der Buchung wird geöffnet, wo diese vor dem Speichern verändert werden kann.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Die ausgewählten Vorlagen und etwaig damit verbundene Pläne werden gelöscht.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Verändern der Vorlage und Anlegen oder Verändern eines damit verknüpften Planes.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Zum Zeitpunkt der ausgewählten Kalendereinträge werden Buchungen angelegt und unmittelbar gespeichert.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Zum Zeitpunkt des ausgewählten Kalendereintrages wird eine Buchung angelegt und das Eingabeformular der Buchung wird geöffnet, wo diese vor dem Speichern verändert werden kann.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Für die ausgewählten Kalendereinträge wird vermerkt, dass für diese keine Buchung angelegt werden soll. Falls für die ausgewählten Kalendereinträge Buchungen angelegt wurden, werden diese gelöscht.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Falls für die ausgewählten Kalendereinträge Buchungen angelegt wurden, werden diese gelöscht, falls diese storniert wurden, wird die Stornierung aufgehoben.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Die dem ausgewählten Kalendereintrag zugeordnete Buchung kann verändert werden.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Die Vorlagenliste kann nach Titel (alphabetisch) sortiert werden, nach dem Betrag, nach der Häufigkeit der Verwendung oder nach dem Zeitpunkt, an dem daraus zuletzt eine Buchung  instanziiert wurde.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Dieser Bildschirm zeigt die Verteilung Ihrer Ausgaben und Einnahmen anhand der Kategorien, für alle Buchungen eines Kontos, oder nur für einen bestimmten Zeitraum. Wenn Sie eine Hauptkategorie ausklappen, zeigt das Tortendiagramm die Verteilung der Unterkategorien an. Wenn Sie eine Kategorie in der Liste auswählen, wird diese im Diagramm hervorgehoben, und vice versa. Langes Drücken auf eine Kategorie zeigt eine aggregierte Liste der ihr zugeordneten Buchungen an.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Zusätzlich zu den Aktionen, die auch in der Kategorienverwaltung in den Einstellungen möglich sind (Erzeugen, Verändern, Löschen), können Sie hier durch kurzen Klick eine Buchung einer Kategorie zuordnen.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Auf diesem Bildschirm können Sie Kategorien erzeugen, editieren und löschen. Als primäres Sortierkriterium dient standardmäßig die Anzahl der Verwendungen einer Kategorie (sekundäres Kriterium ist die alphabetische Reihenfolge). Dadurch haben Sie zu den am häufigsten verwendeten Kategorien am schnellsten Zugriff.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Wählen Sie, auf welche Zeiträume (Tag, Woche, Monat oder Jahr) bezogen die Verteilung angezeigt werden soll.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Zurück zur nächsten Gruppe. Kann auch durch Swipe Geste von links nach rechts erfolgen.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Weiter zur nächsten Gruppe. Kann auch durch Swipe Geste von links nach rechts erfolgen.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Eine Reihe von Standardkategorien werden importiert.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Kategorien werden in QIF-Datei exportiert.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Schalten Sie die Sichtbarkeit des Diagramms an oder aus.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Die ausgewählten Kategorien werden zum Filtern der Buchungsliste verwendet.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Nur Haupt und Unter-Kategorien, die Ihrer Abfrage entsprechen, werden angezeigt.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Die Kategorienliste kann nach Titel (alphabetisch) sortiert werden, nach der Häufigkeit der Verwendung oder nach dem Zeitpunkt, an dem zuletzt eine Buchung zugeordnet wurde.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Sie können Hauptkategorien eine Farbe zuweisen. Diese Farbe wird verwendet, um die Kategorie in Diagrammen darzustellen. Unterkategorien verwenden Schattierungen der Farbe ihrer Hauptkategorie.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formular für Buchungen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formular für Umbuchungen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formular für Splitbuchungen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formular für Split-Teilbetrag (Kategorie)</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formular für Split-Teilbetrag (Umbuchung)</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Formular für Buchungs-Vorlagen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Formular für Umbuchungs-Vorlagen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Formular für Vorlagen für mehrteilige Buchungen</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Verwenden Sie dieses Formular, um eine neue Buchung einzugeben oder eine vorhandene zu bearbeiten. Verwenden Sie das Dropdown-Menü in der Aktionsleiste um zum Formular zum Hinzufügen einer neuen Umbuchung oder Split-Buchung zu wechseln.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Verwenden Sie dieses Formular, um eine neue Vorlage einzugeben oder eine bestehende zu bearbeiten. Verwenden Sie das Dropdown-Menü in der Aktionsleiste, um zwischen Vorlagen für Buchungen, Umbuchungen und mehrteiligen Buchungen zu wechseln.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Eine Splittbuchung ist eine einzelne Buchung, aufgeteilt in Teile, wo jeder Teil einer anderen Kategorie zugewiesen oder auf ein anderes Konto übertragen werden kann.</string>
    <string name="form_account_help_text">Wählen Sie das Konto, zu dem die Buchung gehört.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Geben Sie die Datum und Zeit an, wann die Buchung stattgefunden hat.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">In den Einstellungen können Sie die Zeiteingabe deaktivieren und die Unterscheidung zwischen Buchungsdatum und Wertstellung aktivieren.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[Wenn der <img src=\"ic_hchain\"> / <img src=\"ic_hchain_broken\"> Umschalteknopf sich im verknüpften Zustand befindet, wird beim Setzen von Wertstellungsdatum oder Buchungsdatum auch das jeweilige andere Datum aktualisiert.]]></string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Dieses Feld merkt sich die von Ihnen eingegebenen Werte, und schlägt diese bei weiteren Eingaben in diesem Feld vor.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Verwenden Sie den Schalter, um zwischen Ausgabe und Einnahme umzuschalten.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[Die <img src=\"?calcIcon\"> Schaltfläche öffnet den Taschenrechner.]]></string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Für Buchungen, die zu einem Bankkonto gehören, können Sie den Status auf \"Verrechnet\" setzen. Der Status \"Abgestimmt\", kann über den Befehl \"Konto abstimmen\" in der Buchungsliste gesetzt werden. Wenn Sie den Status auf \"Ungültig\" setzen, wird die Buchung nicht mitgezählt.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Geben Sie jedwede Bemerkung über das Objekt ein.</string>
    <string name="form_method_help_text">Dieses Feld ist nur verfügbar, wenn das ausgewählte Konto einen Typ hat, der mit einer Zahlungsweise verknüpft ist. Standardmäßig sind nur Bankkonten Zahlungsmethoden (Scheck, Kreditkarte, Einzahlung, Lastschrift) zugeordnet. Unter Einstellungen -&gt; Verwalten -&gt; Zahlungsweisen können Sie die Zuordnung zwischen Kontotypen und Zahlungsweisen konfigurieren. Eine zusätzliches Feld Referenznummer wird verfügbar, wenn Sie eine Methode wählen, die als nummeriert definiert ist.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Über die <img src=\"android:ic_menu_camera\"> Schaltfläche können Sie ein Bild (z. B. aus der Galerie oder mit der Kamera) dem Objekt anfügen.]]></string>
    <string name="form_default_action_help_text">Sie können für jede Vorlage konfigurieren, ob durch kurzes Tippen in der Vorlagenliste die Instanz entweder sofort gespeichert oder in das Bearbeitungsformular eingegeben wird, in dem Sie sie vor dem Speichern ändern können. Sie können jederzeit durch langes Tippen auf beide Aktionen zugreifen.</string>
    <string name="form_category_help_text">Diese Schaltfläche öffnet die Liste der Kategorien, aus der Sie die Kategorie auswählen können, der Sie die Buchung zuordnen möchten.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Verwenden Sie das + Icon, um Teile nach Bedarf hinzuzufügen.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Die Splittbuchung kann nur gespeichert werden, wenn der Betrag vollständig zugewiesen wurde.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Wählen Sie eine Kategorie für diesen Buchungsteil aus.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Wählen Sie die Konten aus, zwischen denen dieses Objekt übertragen wird.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Sie können den Kurs in jedem der beiden Richtungen der Überweisung angeben. Der reziproke Kurs und die Höhe des abhängigen Teils des Wechselkurses werden automatisch berechnet.</string>
    <string name="form_title_help_text">Geben Sie einen Titel an, der die Vorlage eindeutig identifiziert.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Wenn Sie für eine Vorlage einen Plan definieren, wird dieser in einem privaten Kalender Ihrer Kalender App gespeichert. Ein Plan kann als einmaliges Ereignis oder als täglich, wöchentlich, monatlich, jährlich wiederkehrend definiert werden.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Nach dem Abspeichern der Vorlage, kann eine komplexere Art der Wiederholung mittels der Kalender App eingestellt werden.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">Pläne können als automatisch oder manuell eingerichtet werden. Beim automatischen Plan, erhalten Sie bei der Durchführung eine Benachrichtigung. Beim manuellen Plan erhalten Sie auch eine Benachrichtigung, die es Ihnen erlaubt die Durchführung abzubrechen, zu bestätigen, oder zu verändern.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Abspeichern und Formular schließen.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Wenn dies aktiviert ist, bleibt das Formular nach dem Speichern der Daten offen, um eine neue Buchung mit denselben Daten zu erstellen.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Zeigt ein Feld an, in dem Sie einen zusätzlichen Betrag definieren können. Wenn Sie beispielsweise mit Ihrer Kreditkarte in einer fremden Währung bezahlen, können Sie sich den Originalpreis zusätzlich zu dem von Ihrer Karte abgebuchten Betrag merken. Der Originalbetrag wird bei der Summenberechnung ignoriert.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Bei der Berechnung einer Gesamtsumme für alle Konten werden Buchungen von Konten in Fremdwährungen mit einem Wechselkurs multipliziert, den Sie für das Konto festgelegt haben.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Verändert die Richtung der Umbuchung indem die Konten \'Von\' und \'Nach\' ihre Position wechseln.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Wenn die Währungen der \'Von\' und \'Nach\' Konten unterschiedlich sind, geben Sie den Betrag für nur eines der beiden an. Der andere wird beim Erstellen von Instanzen aus der Vorlage berechnet.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">In diesem Feld kann entweder ein positives Sparziel oder ein negatives Kreditlimit angegeben werden. In beiden Fällen zeigt eine Fortschrittsanzeige in der Kontenliste die Entfernung zwischen dem aktuellen Kontostand und dem Ziel oder dem Limit an.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Öffnen Sie ein Menü, in dem alle Vorlagen aufgelistet sind, damit Sie diese schnell in das Formular laden können.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Wenn dies aktiviert ist, wird die Buchung auch als Vorlage gespeichert. Sie können den Titel definieren und optional einen Plan für die automatische Wiederholung festlegen.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Formular für Konten</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Das Label kennzeichnet das Konto in der Kontoliste.</string>
    <string name="form_description_help_text">Die Beschreibung erfüllt nur einen informativen Zweck.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Verwenden Sie den Schalter um mit einer negativen Eröffnungsbilanz zu starten.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Wählen Sie eine Währung aus der bereitgestellten Liste aller aktuellen Währungen aus.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Sie können den Typ eines Kontos als einen aus Kreditkarte, Bargeld, Verbindlichkeiten, Bankkonto, Anlagekonto definieren. Der Typ bestimmt die verfügbaren Zahlungsweisen, die Sie unter Einstellungen -&gt; Verwalten -&gt; Zahlungsmethoden konfigurieren können.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Die Abstimmungs-Funktion steht für alle Konten außer Geldkonten zur Verfügung: Es ermöglicht eine Buchung als verrechnet zu markieren, sobald diese bestätigt wurde, und das ganze Konto mit Ihrem Kontoauszug abzugleichen, mit Hilfe des Befehls \"Konto abgleichen\".</string>
    <string name="form_color_help_text">Auf der Buchungsliste für ein Konto wird dessen Farbe als primäre Farbe für die Benutzer-Schnittstelle verwendet.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Wählen Sie ein Backend für die  Cloud-Synchronisierung.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Backends können über die Einstellungen hinzugefügt werden.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Sie können jedem Konto ein oder mehrere aktive Schlagwörter zuordnen. Wenn Sie eine neue Buchung erstellen, wird sie basierend auf dem ausgewählten Konto automatisch mit diesen gekennzeichnet.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Wenn Sie diese Option aktivieren, wird dieses Konto in der Gesamtdarstellung pro Währung nicht berücksichtigt.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Formular für Zahlungsweisen</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Das Label kennzeichnet die Methode, wenn Sie eine Buchung zuordnen.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Durch den Typ einer Methode bestimmen Sie, ob diese für Ausgaben, Einnahmen oder beides (Neutral) anwendbar ist.</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Wenn eine Methode nummeriert ist, haben Buchungen, die ihr zugeordnet sind, ein zusätzliches Feld für die Eingabe einer Referenznummer.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Wählen Sie die Kontotypen aus, für welche diese Methode anwendbar ist.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info" tools:ignore="Typos">Für jede Währung können Sie die Anzahl der verwendeten Nachkommastellen verändern. Wenn für Euro mit 1/10 von einem ¢, d.h. 1/1000 Euro rechnen wollen, würden Sie beispielsweise die Anzahl auf drei festlegen. Bestehende Konten, die die Währung verwenden, werden auf die neue Einstellung umgeschaltet.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Sie können auch das Währungssymbol konfigurieren, das verwendet wird, wenn Beträge in einer bestimmten Währung formatiert werden.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Für benutzerdefinierte Währungen definieren Sie zusätzlich eine Beschriftung, die in Menüs zur Auswahl einer Währung angezeigt wird, und einen alphabetischen Code, der nach Konvention aus drei Zeichen besteht.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">In diesem Fenster können Sie Bild-Dateien verwalten, die von gelöschten Buchungen übrig geblieben sind. Indem Sie lange auf Einträge klicken, können Sie die Bilder löschen oder aus dem (möglicherweise internen) Speicherordner in einen Sicherungsordner (%s) auf dem externen Speicher verschieben.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[Nachdem Sie die Datei, die Sie importieren möchten ausgewählt haben, müssen Sie konfigurieren, wie die Datei kodiert ist (UTF-8 oder ISO-8859-1), welches Zeichen als Feldtrenner fungiert (Komma, Semikolon oder Tabulator) und wie Datumsangaben formatiert sind. Die Daten können entweder in ein bestehendes Konto importiert werden oder in ein neu angelegtes, wobei Sie die Währung und den Kontotyp konfigurieren können.<br><br>Wenn Sie in der Aktionsleiste \"Analysieren\" auswählen, werden die Daten in einer Tabelle angezeigt. Vor Auslösung des Imports über die Schaltfläche in der Aktionsleiste können Sie Zeilen auswählen, die ignoriert werden sollen, und Sie müssen die Spalten den Datenfeldern zuordnen.<br><br>Wenn Sie die erste Zeile verwerfen, kann diese als Kopfzeile interpretiert werden, in diesem Fall versucht <i>Meine Ausgaben</i>, basierend auf dem Inhalt der Kopf-Zellen die Spalten automatisch zuzuordnen. Es wird auch Ihre Zuordnung anhand der Kopfzeile speichern und wiederherstellen, wenn Sie eine Datei mit dem gleichen Kopfzeilenformat, das nächste Mal importieren.]]></string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Text kann durch einfache Anführungszeichen (\') zitiert werden, um zu verhindern, dass er interpretiert wird. \'\' (zwei einfache Anführungszeichen) repräsentieren ein Anführungszeichen. Ziehen Sie die vollständige <a href="%s"> Spezifikation</a> zu Rate oder kontaktieren Sie support@myexpenses.mobi um Hilfe.]]></string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">Die Kontenliste ermöglicht einfaches Navigieren zwischen Konten durch Klicken auf einen Eintrag.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Erstellen Sie ein neues Konto. Die kostenlose Version ist auf fünf Konten beschränkt.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Durch das Schließen eines Kontos können Sie Änderungen (Hinzufügungen, Löschungen, Bearbeitungen) an den Daten verhindern, wobei es weiterhin für alle statistischen Berechnungen berücksichtigt wird.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Meine Ausgaben ermöglicht es, für jedes Konto ein anderes Synchronisierungs-Backend zu konfigurieren. Zum Beispiel können Sie ein Konto mit einem freigegebenen Ordner synchronisieren, während Sie ein anderes Konto mit einem privaten Ordner synchronisieren. Auf diesem Bildschirm können Sie Synchronisierungs-Backends hinzufügen oder entfernen, und die Synchronisierung mit am Backend verfügbaren Konten starten oder stoppen. Während die Synchronisierung automatisch in regelmäßigen Abständen stattfindet, können Sie diese hier auch manuell auslösen. Bitte beachten Sie, dass Meine Ausgaben die volle Kontrolle über den entfernten Ordner benötigt. Sie sollten nicht andere Werkzeuge oder Schnittstellen verwenden, um diesen zu verändern, da dies höchstwahrscheinlich zu Fehlern bei der Synchronisation führt.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Wenn Ihr Cloud-Speicheranbieter dieses Protokoll unterstützt, ist Meine Ausgaben in der Lage, Daten mit diesem zu synchronisieren. Geben Sie einfach die URL zu einem Ordner mit Ihrem Benutzernamen und Passwort ein. Wenn Sie https verwenden und ihr Webserver verwendet ein selbst signiertes Zertifikat, können Sie diesem explizit vertrauen.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Wählen Sie einen beliebigen Ordner, den Sie besitzen oder der mit Ihnen geteilt wird.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Für jedes Backend können Sie eine andere Passphrase zum Verschlüsseln der Synchronisationsdaten festlegen. Sie können ein vorhandenes Backend nicht von unverschlüsselt zu verschlüsselt wechseln. In diesem Fall müssen Sie ein neues Backend erstellen. Wenn Sie die Funktion zum Speichern von automatischen Backups im Synchronisations-Backend verwenden, werden diese Dateien nicht mit dem Backend-spezifischen Kennwort verschlüsselt. Stattdessen können Sie im Abschnitt \"Sicherheit\" des Bildschirms \"Einstellungen\" ein Kennwort festlegen, das für alle Sicherungsdateien gilt.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">Aus dem Untermenü wählen Sie die Art des Synchronisierungs-Backends, das Sie hinzufügen möchten, und ergänzen Sie die dafür benötigten Details.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Sofortige Synchronisierung mit dem gewählten Backend auslösen.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Entfernen Sie das ausgewählte Backend.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Laden Sie ein Konto, das auf dem Backend zur Verfügung steht. Lokal wird ein neues Konto erstellt und für die Synchronisierung mit dem Backend konfiguriert.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Starten Sie die Synchronisierung für ein Konto, das sowohl lokal als auch am Backend vorhanden ist. Sie müssen entscheiden, ob lokale oder entfernte Daten bei der ersten Synchronisierung behalten werden sollen.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">Das ausgewählte Konto wird nicht mehr mit dem Backend synchronisiert werden</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">Dieser Bildschirm zeigt Ihren Cashflow, wie sich Ihre Ausgaben und Ihre Einnahmen über Jahre, Monate, Wochen oder Tage entwickeln.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Wechseln Sie zwischen täglicher, wöchentlicher, monatlicher oder jährlicher Gruppierung Ihrer Cashflow-Daten.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Schalten Sie die Sichtbarkeit des Saldos um.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Schalten Sie um, ob Umbuchungen wie normale Einnahmen oder Ausgaben behandelt werden sollen.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Durch die Definition eines Budgets definieren Sie einen Gesamtbetrag, den Sie in einem bestimmten Zeitraum ausgeben möchten. Sie können auch Beträge für Kategorien und Unterkategorien zuweisen. Sie überwachen dann, wie viel Sie ausgegeben haben und wie viel noch ausgegeben werden kann.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Durch Klicken auf die budgetierten Beträge können diese geändert werden.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Öffnet ein Dialogfeld mit allen Transaktionen, die der ausgewählten Kategorie im aktuellen Konto zugeordnet sind.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Vergleichen Sie das Budget mit den Ausgaben vergangener und zukünftiger Zeiträume.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Ändern Sie die Definition des Budgets.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Wenn Sie diese Option aktivieren, werden nur Kategorien angezeigt, denen ein Betrag zugewiesen wurde.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Das aktuell angezeigte Budget wird gelöscht.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Liste aller Budgets</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Dieser Bildschirm zeigt eine Zusammenfassung aller von Ihnen erstellten Budgets. Verwenden Sie die schwebende Aktionsschaltfläche, um ein neues Budget zu erstellen. Durch Klicken auf einen Listeneintrag wird ein einzelnes Budget angezeigt.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Formular für Budgets</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Verwenden Sie dieses Formular, um ein neues Budget zu erstellen oder ein vorhandenes zu bearbeiten.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Der Titel eines Budgets hilft dabei, es in der Budgetliste zu identifizieren.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Wie viel Geld steht im Rahmen dieses Budgets zur Verfügung.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Ein Budget ist entweder auf ein Konto beschränkt; es deckt alle Konten mit der gleichen Währung ab; oder es bezieht sich auf das Gesamtaggregat über alle Währungen.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Budgets können nach Kategorien, Parteien, Methoden oder Zuständen gefiltert werden. Es werden nur Buchungen berücksichtigt, die mit diesen Filtern übereinstimmen.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Ein Budget wird entweder als regulär (täglich, monatlich, wöchentlich, jährlich) oder einmalig definiert. Bei einmaligen Budgets geben Sie den Beginn und das Ende der Laufzeit an. Ein reguläres Budget (das nicht gefiltert wird) kann als Standard festgelegt werden: Dies bedeutet, dass die Buchungsliste (wenn sie so konfiguriert ist, dass Daten pro Tag, Woche, Monat oder Jahr gruppiert werden) den Fortschritt für dieses Budget für jeden Zeitraum anzeigt.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Verwenden Sie die Befehle in diesem Untermenü, wenn Sie die angegebene Eigenschaft (Konto, Kategorie, Zahler / Empfänger oder Zahlungsmethode) für alle ausgewählten Buchungen ändern möchten.</string>
    <string name="form_tags_help_text">Mit dem +-Symbol können Sie vorhandene Markierungen auswählen und neue Markierungen erstellen. Das x-Symbol auf jeder Markierungen ermöglicht das Entfernen der Zuordnung zwischen der Buchung und der Markierung.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Aktivieren oder deaktivieren Sie die Markierungen zum Filtern der Buchungssliste, indem Sie darauf tippen.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Verwenden Sie die schwebende Aktionsschaltfläche, um die Auswahl zu bestätigen.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Erstellen Sie neue Markierungen, indem Sie diese in das Textfeld eingeben.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Ändern Sie die Auswahl der Markierungen, indem Sie auf diese tippen. Verwenden Sie die schwebende Aktionsschaltfläche, um die Zuordnung zu bestätigen.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Geben Sie das Datum an, an dem die Schuld entstanden ist.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Geben Sie den ursprünglichen Betrag der Schuld ein. Buchungen, die mit der Schuld verknüpft sind, verringern oder erhöhen den Saldo. Verwenden Sie den Schalter, um zwischen Schulden, die Sie schulden, und Schulden, die Ihnen geschuldet werden, zu unterscheiden. Wenn Sie eine andere Währung als Ihre Heimatwährung wählen, wird die Schuld nur in Konten mit derselben Währung angezeigt.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Die Bezeichnung ermöglicht die Auswahl der Schuld auf dem Formular für Buchungen, um eine Buchung als Anzahlung zu kennzeichnen.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">In diesem Untermenü können Sie neue Schulden für die ausgewählte Partei definieren und bestehende Schulden verwalten.</string>
    <string name="help_debt_managment">Verknüpfen Sie Schulden mit Parteien, überprüfen Sie die Liste der Buchungen und berechnen Sie den Restbetrag.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Auf diesem Bildschirm können Sie die Daten auswählen, die Sie zwischen dem Gerät und dem Backend synchronisieren möchten. Es werden alle Konten auf Ihrem Gerät aufgelistet, die noch nicht mit anderen Backends synchronisiert sind, sowie alle auf dem Backend gespeicherten Konten. Wenn Sie auf &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; klicken, wird ein Konto für die Synchronisierung ausgewählt bzw. die Auswahl aufgehoben. Wenn Sie ein Konto auswählen, das sowohl lokal als auch am Backend bereits vorhanden ist, müssen Sie entscheiden, ob die Daten auf Ihrem Gerät die vorhandenen Daten auf dem Backend überschreiben sollen oder umgekehrt.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Wenn Sie auf die ausgegebenen Beträge klicken, werden alle für das aktuelle Budget und die entsprechende Kategorie relevanten Buchungen aufgelistet.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Klicken Sie auf einen Eintrag, um die Mehrfachauswahl zu starten.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Öffnet den Dialog zum Erstellen einer neuen Unterkategorie unterhalb der ausgewählten Kategorie. Unterkategorien können beliebig tief verschachtelt werden.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Jede Kategorie (zusammen mit ihren Unterkategorien) kann in eine neue übergeordnete Kategorie verschoben werden. Unterkategorien können in Hauptkategorien umgewandelt werden.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Klicken Sie auf das Symbol <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less">, um eine Kategorie zu erweitern oder zu reduzieren.]]></string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Klicken Sie auf einen Eintrag, um sein Kontextmenü anzuzeigen. Langes Antippen zum Starten der Mehrfachauswahl.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Die ausgewählte Kategorie wird der Buchung zugeordnet und Rückkehr zum Buchungsformular.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">Mit dieser Option passen Sie das Tippen auf eine Kategorie an, die Unterkategorien hat: Wenn sie aktiviert ist, wird die Kategorie durch kurzes Antippen ausgewählt; wenn sie nicht aktiviert ist, wird die Kategorie durch kurzes Antippen erweitert bzw. reduziert. In letzterem Fall ist die Auswahl über das Kontextmenü möglich.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Das Betragsfeld wird automatisch mit der Summe der Teile aktualisiert, es sei denn, Sie geben manuell einen Betrag ein. In diesem Fall wird die Differenz zwischen der Summe der Teile und dem Betrag (ungeteilter Betrag) angezeigt.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Rufen Sie die im Untertitel angegebene URL über einen Webbrowser auf Ihrem Desktop-Computer auf.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Derzeit unterstützt die Web-Benutzeroberfläche keine Umbuchungen oder mehrteilige Buchungen.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Bei der Anzeige der Buchungen für das ausgewählte Konto verwendet die Web-Benutzeroberfläche die gleichen Filter, die Sie mit der App auf dem Android-Gerät eingestellt haben.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Sie können ein Passwort festlegen, um den Zugang zu schützen. In dem vom Webbrowser angezeigten Dialog wird nur das Passwort berücksichtigt, der Benutzername wird ignoriert.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Die Änderung eines Betrags wirkt sich niemals auf vergangene Zeiträume aus. Sofern Sie sich nicht entscheiden, es nur für den aktuellen Zeitraum festzulegen, wirkt es sich auf zukünftige Zeiträume aus.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Nur der Rest des Gesamtbudgets wird übertragen, so dass nur das Gesamtbudget für den nächsten Zeitraum erhöht oder verringert wird.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Der Restbetrag für jede Kategorie wird übertragen und wirkt sich auf die entsprechende Zuweisung im nächsten Zeitraum aus.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Wenn Sie Ihr Budget unter- oder überschreiten, können Sie die Differenz auf die nächste Periode übertragen, so dass der Betrag, den Sie dort bereitstellen können, entweder erhöht oder verringert wird. Es gibt drei Möglichkeiten:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Mit dieser Option können Sie die Überträge genau konfigurieren. So können Sie zum Beispiel nur für einige Kategorien oder Unterkategorien einen Teil des Budgets übertragen und den restlichen Teil auf das Gesamtbudget übertragen.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Die Mehrfachauswahl kann durch Auswahl dieses Befehls oder durch langes Tippen auf einen Listeneintrag gestartet werden.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Mit dieser Option können Sie einen Ordner über den Dateiauswahldialog von Android auswählen. Es ist hauptsächlich nützlich, wenn Sie eine Cloud-Speicher-App installiert haben, von der die Auswahl eines Ordners zum Speichern von Inhalten unterstützt wird, wie es für NextCloud der Fall ist.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Für jede Schuld gibt es rechts oben ein Menü, mit dem man sie bearbeiten, schließen, löschen oder teilen kann. Fremdwährungsschulden können optional mit den entsprechenden Beträgen in der Heimatwährung aufgeführt werden.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Schulden, die geschlossen oder abgezahlt wurden (ihr Saldo ist 0), werden nur angezeigt, wenn diese Option aktiviert ist.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Klicken Sie auf einen Eintrag, um ihn ein- oder auszublenden.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Wenn diese Option aktiviert ist, können Sie auswählen, ob nur Ausgaben-, Einkommen- oder Umbuchungskategorien angezeigt werden sollen.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Buchungen, die Einkommenskategorien zugeordnet sind, werden immer als Einnahmen gezählt, Buchungen, die Ausgabenkategorien zugeordnet sind, werden immer als Ausgaben gezählt. Mit dieser Option können Sie konfigurieren, wie Buchungen gezählt werden, die neutralen Kategorien zugeordnet sind: Wenn sie positiv sind, stellen sie standardmäßig ein Einkommen dar, wenn sie negativ sind, eine Ausgabe. Wenn diese Option jedoch aktiviert ist, sind sie immer sowohl in der Summe Ihrer Einnahmen als auch Ihrer Ausgaben enthalten.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Wählen Sie die doppelten Parteien aus, die Sie zusammenführen möchten.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">Tippen Sie auf das Symbol &lt;img src=more&gt;, um ein Schlagwort zu bearbeiten, ihm eine Farbe zuzuweisen oder es zu löschen.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Kategorien des gleichen Typs können zusammengeführt werden.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Suche nach Transaktionen mit gleichen Eigenschaften.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">Nach Auswahl eines Datumsbereichs werden alle Buchungen für diesen Zeitraum in einer Archiv-Buchung zusammengefasst. Dadurch wird die Buchungsliste übersichtlicher, die Buchungen im Archiv können aber weiterhin eingesehen und bei Bedarf wieder entpackt werden.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">Die Liste der Budgets kann entweder nach Konto oder nach Art des Budgets gruppiert werden.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">Geben Sie den Preis für das angegebene Datum manuell ein. Der vom Benutzer angegebene Preis hat Vorrang vor heruntergeladenen Preisen.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">Der aktuelle Wert eines Fremdwährungskontos mit dynamischen Wechselkursen wird auf Basis des aktuellsten Umrechnungskurses berechnet.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">Mit der Option %s können Sie das aktuelle Nettovermögen aller Ihrer Konten verfolgen.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">Dieser Kurs wurde vom Benutzer beim Bearbeiten des gleichwertigen Betrags einer Buchung angegeben.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">Laden Sie den Kurs für das angegebene Datum von dem konfigurierten Anbieter herunter. Einige Anbieter bieten nicht für jedes Datum Kurse an, z. B. für Wochenenden oder Feiertage, sondern geben stattdessen einen früheren Kurs zurück.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">Wenn ein Fremdwährungs-Konto für die Verwendung dynamischer Wechselkurse konfiguriert ist, können Sie für jede Buchung einen bestimmten Gegenwert festlegen.</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">Fremdwährungskonten können so konfiguriert werden, dass dynamische Wechselkurse verwendet werden. Sie können für jeden Tag einen bestimmten Wechselkurs in Bezug auf Ihre Heimatwährung herunterladen oder eingeben. Dieser Bildschirm listet gespeicherte Wechselkurse für eine bestimmte Währung für jeden Tag bis zum Datum der ältesten Buchung auf. Die Quelle des Wechselkurses wird wie folgt angegeben:</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">Dieser Kurs wurde automatisch aus bestehenden Kursen berechnet, als die Heimatwährung neu konfiguriert wurde.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1">Der <b>Anfangswert</b> basiert auf dem in den Kontoeigenschaften festgelegten Kurs.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2"><b>Die Einnahmen- und Ausgabensummen</b> werden auf der Grundlage der für jede Buchung angegebenen gleichwertigen Beträge berechnet.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3">Der <b>aktuelle Wert</b> basiert auf dem neuesten Wechselkurs für die Währung des Kontos.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">Wenn diese Option aktiviert ist, können Sie sehen, wie jedes Fremdwährungskonto zum Gesamtbetrag in Ihrer Heimatwährung beiträgt. Wenn ein Konto keine dynamischen Wechselkurse verwendet, wird sein Wert auf Grundlage des in den Kontoeigenschaften festgelegten Wechselkurses berechnet. Andernfalls gilt:</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">Die Spaltengröße lässt sich durch Ziehen des schwarzen Rechtecks zwischen den Spalten anpassen. Die Symbole &lt;img src=add_column_start&gt; und &lt;img src=add_column_end&gt; ermöglichen das Hinzufügen neuer Spalten. Felder können per Drag &amp; Drop an eine neue Position oder in den Papierkorb verschoben werden. Wenn Sie ein Feld auf ein anderes Feld ziehen, entsteht ein kombiniertes Feld, d. h. die beiden Felder werden zusammen in einer Zeile gedruckt.</string>
    <string name="account_types_help_v2">Kontentypen klassifizieren Konten als\n• <b>Vermögenswerte</b> (etwas, das Sie besitzen, wie Bargeld, Bankkonten oder Investitionen) oder als\n• <b>Verbindlichkeiten</b> (etwas, das Sie schulden, wie Kreditkarten oder Darlehen).\nSie können benutzerdefinierte Typen hinzufügen und deren Reihenfolge festlegen, was sich hauptsächlich auf die Darstellung in der Bilanz auswirkt.</string>
    <string name="account_flags_help_v2">Mit Markierungen können Sie die Sichtbarkeit und Priorität eines Kontos konfigurieren:\n• Selten genutzte Konten ausblenden und gleichzeitig festlegen, ob unsichtbare Konten in Gesamtkonten und Bilanz berücksichtigt werden.\n• Bevorzugte Konten bei der Kontoauswahl im Buchungsformular priorisieren.\nSie können Markierungen auch verwenden, um Konten mit einem bestimmten Zweck zu kennzeichnen, z. B. Haushalts- oder Privatkonten, und dann wahlweise nur das eine oder das andere anzeigen.</string>
    <string name="menu_balance_sheet_help_text">Die Bilanz zeigt den Nettowert aller Ihrer Konten als Differenz zwischen Ihren Vermögenswerten (was Sie besitzen) und Ihren Verbindlichkeiten (was Sie schulden). Er spiegelt Ihre finanzielle Situation zu einem ausgewählten Zeitpunkt wider – sei es in der Vergangenheit, in der Gegenwart oder sogar in der Zukunft. Die Darstellung der Bilanz wird auch durch Markierungen beeinflusst (die die Einbeziehung von Konten in die Summen ändern können).</string>
    <string name="cab_flag_help_text">Weisen Sie dem ausgewählten Konto eine Markierung zu, z. B. „Favorit“ oder „Inaktiv“.</string>
</resources>
