<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_361_1">Die Buchungsliste kann nach Betrag sortiert werden.</string>
    <string name="whats_new_361_2">Dateien im Anwendungsordner (Backups und Export-Dateien) können geteilt oder gelöscht werden.</string>
    <string name="whats_new_364_1">Import in mehrere Konten aus einer CSV-Datei</string>
    <string name="whats_new_364_2">Neue Strategie für die Verwaltung von duplizierten Zahlern/Empfängern</string>
    <string name="whats_new_365">Beliebig viele Bilder und Dokumente (PDF) können angehängt werden</string>
    <string name="whats_new_366">Startbildschirm-Widget, das den aktuellen Status des Budgets anzeigt.</string>
    <string name="whats_new_367">Kategorien können jetzt als Ausgaben- oder Einkommenskategorien konfiguriert werden, was sich auf die Berechnung der Ausgaben- und Einkommenssummen auswirkt.</string>
    <string name="whats_new_369_1">Umbuchungen können Kategorien zugeordnet werden.</string>
    <string name="whats_new_369_2">Wenn die Bildschirmsperre aktiviert ist, können Sie Screenshots erlauben.</string>
    <string name="whats_new_370">Das Menü auf dem Hauptbildschirm kann vollständig angepasst werden.</string>
    <string name="whats_new_374">Benutzerdefinierte Farben für Schlagwörter</string>
    <string name="whats_new_376_1">Klonen Sie mehrere Buchungen mit einem neuen Datum.</string>
    <string name="whats_new_376_2">Die Web-Benutzeroberfläche kann vom Hauptbildschirm aus gesteuert werden.</string>
    <string name="whats_new_378">Diagramme berücksichtigen Suchfilter.</string>
    <string name="whats_new_382">Die Funktion %1$s kann vom Widget %2$s aufgerufen werden.</string>
    <string name="whats_new_384">Vereinfachte Einrichtung von Cloud-Backups</string>
    <string name="whats_new_386">Die Verteilung pro Ausgaben und die Verteilung pro Einkommen können zusammen in einem Doppelring-Donut-Diagramm dargestellt werden.</string>
    <string name="whats_new_388">Buchungen können archiviert werden.</string>
    <string name="whats_new_395">Exportierte Dateien (PDF, Backup, QIF, CSV, JSON) können über die Web-Benutzeroberfläche heruntergeladen werden.</string>
    <string name="whats_new_396">Verbesserte Verwaltung von Fremdwährungs-Konten mit automatischen Wechselkursaktualisierungen und Wertverfolgung in Echtzeit.</string>
    <string name="whats_new_398">Sehen Sie Ihre Vermögenswerte, Verbindlichkeiten und Ihr Reinvermögen — alles an einem Ort.</string>
    <string name="whats_new_399">Verbessertes PDF-Export-Layout, vollständig anpassbar per Drag-and-Drop.</string>
    <string name="whats_new_400_1">Kreisdiagramm, das die Verteilung des Geldes zwischen den Konten zeigt</string>
    <string name="whats_new_400_2">Preisverlauf: Massendownload von fehlenden Einträgen</string>
    <string name="whats_new_401">In der Buchungsliste werden jetzt mehr Details für mehrteilige Buchungen angezeigt.</string>
    <string name="whats_new_402">Kontotypen können angepasst werden</string>
    <string name="whats_new_403">Markierungen für Konten erweitern die Anpassung der Sichtbarkeit und Priorität.</string>
</resources>
