<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">Perintah menu</string>
  <string name="help_contextual_actions">Tindakan konteksual</string>
  <string name="help_contextual_actions_help">Menu untuk tindakan konteksual dipaparkan dengan mengetik lama pada masukan senarai.</string>
  <string name="help_form_fields">Medan borang</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Padam item terpilih.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Sunting item terpilih.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Senarai transaksi</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Skrin ini menyenaraikan semua transaksi untuk akaun semasa. Guna butang tindakan apung  buka borang untuk mencipta transaksi baharu.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Status transaksi ditunjukkan dengan bentuk segiempat berwarna: kelabu untuk tidak selesai, biru untuk dikosongkan, hijau untuk selesai. Mengklik pada segiempat akan mengubah status.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Perintah ini akan mengeksport semua transaksi akaun semasa ke fail berformat QIF atau CSV di dalam kad SD. Anda boleh tentukan sama ada untuk memadam transaksi dieksport, jika baki pembukaan dilaras secara automatik. Selain itu, jika transaksi tidak dipadam, ia akan ditanda sebagai dieksport. My Expenses boleh berkongsi fail serta-merta selepas dieksport melalui FTP, emel atau apa jua apl perkongsian fail, jika anda konfigur ia dibuat dalam Tetapan. Jika penapis gelintar aktif, hanya transaksi yang dipetakan oleh penapis ini akan dilaksanakan.</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Anda boleh kumpulkan transaksi mengikut hari, minggu, bulan atau tahun. Bagi setiap kumpulan, jumlah pendapatan, perbelanjaan dan pemindahan dikira dan dipaparkan. Bila anda mengklik tajuk kumpulan, kumpulan transaksi dikuncupkan dan hanya tajuk dipaparkan. Klik sekali lagi untuk dikembangkannya.</string>
  <string name="menu_sort_direction_help_text">Transaksi boleh diisih secara arah menaik (paling lama di bahagian atas) atau menurun (terkini di bahagian atas)</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Papar agihan perbelanjaan per kategori anda. Anda juga boleh mengklik-lama pada tajuk kumpulan untuk memeriksa agihan untuk tempoh masa tertentu.</string>
  <string name="menu_budget_help_text">Urus bajet secara harian, mingguan, bulanan atau tahunan untuk akaun dipapar ketika ini.</string>
  <string name="menu_history_help_text">Papar rajah aliran tunai: Bagaimana perbelanjaan dan pendapatan anda berubah secara harian, mingguan, bulanan atau tahunan?</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Buka senarai templat dan plan, yang mana anda boleh laksana, sunting atau padam ia, dan juga takrifkan plan untuk transaksi akan datang dan berulang.</string>
  <string name="menu_balance_help_text">Perintah ini membuka satu dialog yang memaparkan baki tersesuai dan baki selesai. Anda boleh bandingkan kemudian dengan penyata bank anda, dan tandakan semua transaksi selesai sebagai disesuaikan. Atau anda boleh cadang untuk padamkan transaksi tersesuai.</string>
  <string name="menu_print_help_text">Jana paparan boleh cetak bagi transaksi semasa yang dipapar.</string>
  <string name="menu_search_help_text">Masukan ini membuka satu submenu yang membolehkan anda takrif kriteria gelintar berasaskan kategori, amaun, ulasan, status, pembayar/penerima dan kaedah pembayaran. Bila penapis gelintar diaktifkan, andah hanya klik pada masukannya pada submenu untuk dinyahaktifkan.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Takrif templat baharu yang berdasarkan pada transaksi terpilih. Akan maklumkan anda untuk masukkan tajuk templat tersebut.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Transaksi terpilih akan diklonkan dengan tarikh dan waktu semasa. Anda boleh buat perubahan sebelum menyimpan salinan tersebut.</string>
  <string name="cab_split_help_text">Anda boleh sunting transaksi kemudian untuk mencipta bahagian tambahan yang diperlukan.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Skrin ini menyenaraikan kaedah pembayaran pratakrif (Cek, Kad kredir, Deposit, Debit terus) dan membolehkan anda takrifkan yang baharu. Guna butang tindakan apung  buka borang untuk mencipta kaedah baharu.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_manage_info">Skrin ini menyenaraikan pihak yang digunakan untuk autopelengkapan bagi medan Pembayar/Penerima.</string>
  <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Guna butang tindakan apung untuk menambah satu masukan baharu.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Paparan plan kalendar</string>
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\">Walaupun templat boleh diterbit dari transaksi melalui menu konteks mereka, di sini ana boleh cipta templat baharu dari kosong (untuk transaksi atau pemindahan) dengan mengklik pada butang tindakan apung. Mengklik pada templat, akan hasilkan tika untuknya.<br><img src=\"ic_event\">Plan ialah templat yang mana anda telah wujudkan peristiwa (sekali atau berulang) di dalam kalendar perancang. Dengan mengklik pada plan, paparan kalendar akan dibuka, yang menunjukkan tika plan terdahulu atau akan datang.]]></string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Setiap data tersorot mewakili kejadian plan.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[Keadaan tika ditunjukkan dengan ikon berikut:<br><img src=\"ic_stat_open\"> Tika belum dilaksanakan lagi.<br><img src=\"ic_stat_applied\"> Tika telah dilaksanakan.<br><img src=\"ic_stat_cancelled\"> Tika telah dibatalkan, iaitu anda telah menandanya untuk dilangkau. Tiada transaksi akan dicipta untuk tika ini.]]></string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Segerakan templat terpilih dan simpan ia serta-merta.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Segerakan templat terpilih dan masukkan borang penyuntingannya yang mana anda boleh ubahsuai ia sebelum menyimpan.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Padam templat terpilih dan mana-mana plan yang dikaitkan.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Sunting templat terpilh dan cipta atau sunting plan yang dikaitkan.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Cipta transaksi pada masa tika peristiwa terpilih dan simpan ia serta-merta.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Cipta satu transaksi pada masa tika peristiwa terpilih dan masukkan borang penyuntingannya yang mana anda boleh ubahsuai ia sebelum menyimpan.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Menunjukkan pada tika peristiwa terpilih, tiada transaksi seharusnya dicipta. Jika transaksi telah dicipta untuk tika peristiwa terpilih, ia akan dipadam.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Jika transaksi telah dicipta untuk tika peristiwa terpilih, ia akan dipadam, jika ia telah ditanda sebagai dibatalkan, tanda akan dibuang.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Sunting transaksi yang telah dicipta untuk tika plan terpilih.</string>
  <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Senarai templat boleh diisih mengikut tajuk (secara berabjad), mengikut amaun, mengikut kekerapan penggunaan, atau mengikut kali terakhir transaksi disegerakan darinya.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Skin ini memaparkan agihan perbelanjaan dan pendapatan anda per kategori, untuk semua transaksi di dalam akaun, atau untuk kumpulan tertentu. Jika anda kembangkan kategori utama di dalam senarai, carta pai akan paparkan agihan subkategorinya. Jika anda memilih satu kategori di dalam senarai, ia akan disorot pada carta pai, dan sebaliknya. Tahan lama pada kategori supaya dapat paparkan senarai beragregat transaksi yang dipetakan padanya.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Selain dari tindakan yang anda boleh buat bila mengurus kategori dari skrin Keutamaan (cipta, sunting, padam), pada skrin ini anda boleh petakan transaksi pada kategori terpilih. Anda boleh pilih subkategori untuk pemetaan pada transaksi semasa dengan hanya mengklik padanya. Untuk petakan kategori utama, anda perlu pergi ke menu konteksnya.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Pilih kategori untuk menapis senarai transaksi. Untuk menggelintar kategori utama, anda perlu pergi kem menu konteksnya.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Skrin ini membolehkan anda cipta, sunting dan padam kategori. Secara lalai, kriteria isih utama dalam senarai kategori ialah berapa kali anda gunakan kategori (kriteria sekunder adalah tertib abjad). Ia memberikan anda capaian pantas ke kategori yang kerap anda guna. Dalam tetapan, anda boleh isih kategori dalam tertib abjad. Dengan mengklik kategori utama, buka sub-kategorinya. Dari menu konteks kategori utama, anda boleh tambah subkategori baharu, padam kategori atau menyuntingnya. Subkategori juga mempunyai menu konteks untuk pemadaman dan penyuntingan.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Tetapkan jenis pengumpulan dan papar agihan sehari, sebulan, seminggu atau setahun.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Navigasi ke kumpulan terdahulu. Boleh juga dibuat melalui gerak isyarat seret dari kiri ke kanan.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Navigasi ke kumpulan berikutnya. Boleh juga dibuat melalui gerak isyarat seret dari kanan ke kiri.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Buka dialog untuk menyatakan tajuk bagi sub-kategori dibawah kategori terpilih.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Sub-kategori boleh dialih ke kategori utama yang lain, atau boleh dijelmakan ke kategori utama. Kategori utama yang tidak mempunyai sub-kategori boleh dijelmakan menjadi sub-kategori bagi kategori utama yang lain.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Petakan kategori terpilih ke transaksi dan kembali ke borang transaksi.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Satu set kategori lalai akan diimport.</string>
  <string name="menu_categories_export_help_text">Kategori akan dieksport ke fail QIF.</string>
  <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Togol ketampakan carta pai.</string>
  <string name="menu_distribution_aggreate_help_text">Secara lalai, hasil tambah yang dikira termasuklah kedua-dua perbelanjaan dan pendapatan. Anda boleh tentukan sama ada ditunjukkan secara berasingan, butang pada palang tindakan membolehkan anda togol diantara perbelanjaan dengan pendapatan.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Kategori terpilih akan digunakan untuk menapis senarai transaksi.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Hanya kategori utama dan sub-kategori yang sepadan dengan pertanyaan anda akan dipaparkan.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Senarai kategori boleh diisih mengikut tajuk (secara berabjad), mengikut kekerapan penggunaan, atau mengikut kali terakhir transaksi dipetakan.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Anda boleh umpuk satu warna untuk kategori utama. Warna ini akan digunakan untuk mewakili kategori dalam carta. Subkategori akan guna lorekan dari warna kategori utama mereka.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Borang  untuk transaksi</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Borang untuk pemindahan</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Borang untuk pengasingan</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Borang untuk bahagian pengasingan kategori</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Borang untuk bahagian pengasingan pemindahan</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Borang untuk templat transaksi</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Borang untuk templat pemindahan</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Borang untuk pengasingan templat</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Guna borang ini untuk masukkan transaksi baharu atau sunting sedia ada. Guna menu tarik-turun dalam palang tindakan untuk tukar ke borang bagi menambah pemindahan baharu atau pengasingan transaksi.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Guna borang ini untuk masukkan transaksi baharu atau sunting sedia ada. Guna menu tarik-turun dalam palang tindakan untuk antara templat untuk transaksi, pemindahan dan pengasingan.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Pengasingan transaksi ialah satu transaksi yang diasingkan kepada beberapa bahagian, yang mana setiap bahagian boleh diumpuk ke kategori berbeza, atau dipindah ke akaun berbeza.</string>
  <string name="form_account_help_text">Pilih akaun yang mana milik transaksi tersebut.</string>
  <string name="form_date_time_help_text">Masukkan tarikh dan waktu bila transaksi berlaku.</string>
  <string name="form_date_time_help_text_configuration">Dalam tetapan anda boleh lumpuhkan input waktu dan benarkan perbezaan diantara tarikh tempahan dengan tarikh nilai.</string>
  <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[Jika togol <img src=\"ic_hchain\">/<img src=\"ic_hchain_broken\"> dalam keadaan terpautnya, tetapan sama ada tarikh nilai atau tarikh tempahan juga akan mengemaskini tarikh yang lain.]]></string>
  <string name="form_payer_or_payee_help_text">Medan ini mengingati nilai yang anda masukkan dan akan cadangkannya pada masa hadapan.</string>
  <string name="form_amount_switch_help_text">Guna suis untuk togol diantara perbelanjaan dengan pendapatan.</string>
  <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[The <img src=\"?calcIcon\"> butang yang membuka kalculator.]]></string>
  <string name="form_crstatus_help_text">Bagi transaksi berkaitan dengan akaun bank, anda boleh mengubah status transaksi menjadi kosong. Untuk menetapnya supaya disesuaikan, anda mesti gunakan perintah \"Imbangan akaun\" dari senarai transaksi. Jika status ditetapkan menjadi mansuh, transaksi tidak akan dikira.</string>
  <string name="form_comment_help_text">Masukkan apa jua nota berkenaan objek.</string>
  <string name="form_method_help_text">Medan ini hanya tersedia jika akaun semasa ialah jenis terpaut pada mana-mana kaedah pembayaran. Secara lalai hanya akaun bank sahaja dipaut dengan kaedah pembayaran ini (cek, kad kredit, deposit, debit terus). Pergi ke Tetapan -&gt; Urus -&gt; Kaedah Pembayaran untuk konfigur hubungan antara jenis akaun dengan kaedah pembayaran. Bila anda memilih kaedah yang ditakrif sebagai berangka, satu medan tambahan untuk memasukkan nombor rujukan akan tersedia.</string>
  <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[The <img src=\"android:ic_menu_camera\"> butang membolehkan anda lampirkan imej (cth. dari galeri atau kamera) kepada objek.]]></string>
  <string name="form_category_help_text">Butang ini membuka senarai kategori, yang mana anda boleh pilih kategori yang anda mahu petakan ke dalam transaksi.</string>
  <string name="form_split_parts_heading_help_text">Guna butang tindakan apung untuk memasukkan sebanyak mungkin bahagian pengasingan yang diperlukan. Perbezaan diantara jumlah bahagian dan transaksi dipaparkan pada bahagian bawah skrin.  Anda boleh menyimpan transaksi pengasingan, jika amaun transaksi telah diumpuk dengan tepat.</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Pilih satu kategori untuk bahagian pengasingan ini.</string>
  <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Umpuk akaun yang mana objek ini dipindahkan daripada atau kepada.</string>
  <string name="form_exchange_rate_help_text">Anda boleh nyatakan kadar sama ada kedua-dua arah pemindahan. Kadar songsang dan amaun berkenaan pada bahagian dependan bagi kadar pertukaran dikira secara automatik.</string>
  <string name="form_title_help_text">Masukkan tajuk mengenalpasti templat secara unik.</string>
  <string name="form_plan_help_text">Bila anda mencipta satu plan bagi sesebuah templat, ditambah ke kalendar persendirian oleh apl Kalendar anda. Anda boleh takrifkan plan sebagai peristiwa berlaku sekali-sahaja, atau berulang harian, mingguan, bulanan atau tahunan.</string>
  <string name="form_plan_help_text_advanced">Selepas anda menyimpan templat, anda boleh konfigur lagi banyak jenis pengulangan lanjutan yang digunakan untuk apl kalendar anda.</string>
  <string name="form_plan_help_text_mode">Plan boleh ditetapkan menjadi automatik atau manual. Bila sesebuah tika plan automatik berlaku, transaksi akan dicipta, dan seterusnya anda akan menerima pemberitahuan. Apabila plan adalah manual, anda juga menerima pemberitahuan, yang memberikan pilihan untuk batalkan, ubahsuai atau laksanakan templat untuk anda.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Simpan data dan tutup borang.</string>
  <string name="menu_original_amount_help_text">Tunjuk satu medan yang boleh takrifkan amaun tambahan. Sebagai contoh jika anda bayar dengan kad kredit dalam matawang asing, anda boleh ingat harga asal selain dari amaun yang didebitkan dari kad anda. Amaun asal diabaikan untuk mengira jumlah.</string>
  <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Untuk mengira jumlah keseluruhan merentasi semua akaun, transaksi bagi akaun matawang asing, digandakan dengan kadar pertukaran yang anda tetapkan untuk akaun. Tetapi anda juga boleh batalkan amaun kiraan terhad ini, dengan menetapkan satu amaun setara untuk mana-mana transaksi individu.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Songsang arah pemindahan dengan menyilih akaun \"Daripada\' dan \'Kepada\'.</string>
  <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Jika matawang bagi akaun \'Daripada\' dan \'Kepada\' berlainan, anda boleh nyatakan amaun hanya salah satu daripada mereka. Yang lagi satu akan dikara bila anda wujudkan tika dari templat.</string>
  <string name="form_goal_or_limit_help_text">Medan ini membolehkan penentuan sama had matlamat simpanan positif atau had kredit negatif. Ataupun, pada senarai akaun, satu penunjuk kemajuan visualkan jarak diantara baki semasa dengan matlamat atau had.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Borang untuk akaun</string>
  <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Label mengenalpasti akaun di dalam senarai akaun.</string>
  <string name="form_description_help_text">Keterangan hanyalah untuk tujuan pemberitahuan maklumat.</string>
  <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Guna suis untuk mulakan dengan imbangan pembukaan negatif.</string>
  <string name="form_currency_help_text">Pilih satu matawang dari senarai disediakan bagi semua matawang semasa.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Anda boleh takrifkan jenis akaun sebagai salah satu dari Tunai, Bank, Aset, Liabiliti, Kad Kredit. Jenis tersebut menentukan kaedah pembayaran yang anda boleh konfigurkan dibawah Tetapan -&gt; Urus -&gt; Kaedah Pembayaran.</string>
  <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Fitur penyesuaian tersedia untuk semua melainkan akaun tunai: Ia membolehkan penetapan status transaksi dikosongkan, bilamana ia disahkan, dan sesuaikan keseluruhan akaun dengan penyata bank anad melalui perintah \"Imbangan akaun\".</string>
  <string name="form_color_help_text">Pada senarai transaksi untuk sesebuah akaun, warnanya akan digunakan sebagai warna antaramuka pengguna utama.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_select">Pilih satu bahagian belakang untuk penyegerakan awan.</string>
  <string name="form_synchronization_help_text_add">Bahagian belakang boleh ditambah menerusi skrin Tetapan.</string>
  <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Jika anda tanda pilihan ini, akaun ini tidak akan disertakan dalam aggregat per matawang.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Borang untuk kaedah pembayaran</string>
  <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Label mengenalpasti kaedah bila anda petakan transaksi di dalamnya.</string>
  <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Menerusi jenis kaedah, anda boleh tentukan sama ada ia digunakan untuk perbelanjaan (debit), pendapatan (kredit) atau kedua-duanya (neutral).</string>
  <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Bila satu kaedah dinomborkan, transaksi dipetakan padanya, dan akan mempunyai medan tambahan untuk memasukkan satu nombor rujukan.</string>
  <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Pilih jenis akaun yang mana kaedah ini boleh dilaksanakan.</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <string name="help_ManageCurrencies_info">Bagi setiap matawang, anda boleh ubahsuai bilangan digit pecahan yang digunakan. Sebagai contoh, jika Euro, anda perlu kendali 1/10 untuk ¢, iaitu 1/1000 Euro, anda perlu tetapkan bilangan menjadi tiga. Akaun sedia ada yang gunakan matawang, akan ditukar ke tetapan baharu.</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Anda juga boleh mengkonfigur simbol matawang, yang digunakan ketika amaun dalam matawang tertentu diformat.</string>
  <string name="help_ManageCurrencies_new">Bagi matawang suai, anda boleh takrifkan satu label, yang ditunjukkan dalam menu untuk pemilihan matawang, dan kod abjadnya, yang biasanya mempunyai tiga aksara.</string>
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <string name="help_FolderBrowser_info">Folder yang anda pilih di sini, akan digunakan untuk menyimpan sandar dan eksport. Navigasi melalui hieraki folder sehinggalah anda menemui folder yang dikehendaki.</string>
  <string name="menu_create_folder_help_text">Cipta folder baharu di dalam folder semasa.</string>
  <string name="menu_FolderBrowser_select_help_text">Pilih folder semasa sebagai sasaran stroan untuk eksport dan sandar.</string>
  <string name="menu_up_help_text">Navigasi induk folder semasa.</string>
  <!--StaleImages-->
  <string name="help_ManageStaleImages_info">Skrin ini membolehkan anda mengurus fail imej tertinggal daripada transaksi yang telah dipadam. Klik lama pada masukan untuk memadam ia, atau mengalih ia keluar dari (berkemungkinan dalaman) folder storan ke folder sandar (Android/data/org.totschnig.mxexpenses/files/images.old) di dalam storan luaran.</string>
  <!--CSV Import-->
  <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[Selepas anda memilih fail yang mahu diimport, anda perlu konfigur bagaimana fail dienkodkan (UTF-8 atau ISO-8859-1), dengan aksara medan pisah (koma, titik bertindih atau tab), dan bagaimana tarikh diformatkan. Data boleh jadi sama ada diimport ke dalam akaun sedia ada, atau yang baharu, yang mana anda boleh konfigur matawang dan jenis akaun.<br><br>Selepas anda menekan butang Hurai dari palang tindakan, data akan disediakan dalam bentuk jadual. Sebelum meneruskan pengimportan menerusi butang dalam palang tindakan, nda boleh pilih baris yang mahu disingkirkan, dan anda perlu petakan lajur ke medan data berkenaan<br><br>Bila anda singkir baris pertama, anda akan dimaklumkan sama ada mahu anggap ia sebagai tajuk, dalam kes ini, <i>My Expenses</i> akan cuba petakan secara automatik lajur berdasarkan kandungan sel pengepala. Ia juga akan mengingati pemetaan anda berdasarkan tajuk, dan pulih ia, bila anda mengimport fail dengan format pengepala yang sama dilain masa.]]></string>
  <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Text can be quoted using single quotes (\') to avoid interpretation. \'\' (two single quotes) represent a single quote. Consult the full <a href="http://developer.android.com/reference/java/text/SimpleDateFormat.html">spesifikasi</a> untuk maklumat lanjut, atau hubungi support@myexpenses.mobi untuk dapatkan bantuan.]]></string>
  <string name="help_NavigationDrawer_info">Senarai akaun memudahkan anda menavigasi diantara akaun dengan hanya mengklik pada masukan tersebut.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Cipta satu akaun baharu. Versi percuma terhad kepada lima akaun.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text">Senarai akaun boleh diisih mengikut tajuk (secara berabjad), mengikut kekerapan penggunaan, atau kali terakhir transaksi dicipta untuknya.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_sort_help_text_custom">Dengan mengklik pada \"Suai\" anda bebas konfigur kedudukan setiap akaun.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_grouping_help_text">Senarai akaun boleh dipapar berkempulan mengikut jenis akaun, mengikut matawang, atau tidak dikelompokkan.</string>
  <string name="menu_NavigationDrawer_hidden_accounts_help_text">Papar satu senarai semua akaun tersembunyi, yang boleh dipapar semula atau dipadamkan.</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_hide_help_text">Buang akaun di dalam senarai.</string>
  <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Dengan menutup akaun, anda boleh hindari apa jua perubahan (penambahan, pemadaman, penyuntingan) ke dalam datanya, tetapi masih boleh diambil kira untuk semua pengiraan berstatistik.</string>
  <!--SyncBackends-->
  <string name="help_ManageSyncBackends_intro">My Expenses membolehkan konfigur bahagian belakang penyegerakkan berlainan bagi setiap akaun. Sebagai contoh, anda boleh segerakkan satu akaun dengan folder terkongsi, manakala anda boleh segerakkan akaun lain dengan folder persendirian. Pada skrin ini anda boleh tambah atau buang bahagian belakang penyegerakan, mula atau hentikan penyegerakkan dengan akaun sedia ada secara jauh. Walaupun penyegerakkan berlaku secara automatik secara berkala, di sini anda boleh picukannya secara manual dengan bahagian belakang. Perlu diketahui My Expenses perlukan kawalan penuh terhadap folder jauh. Anda tidak sepatutnya menggunakan alatan atau antarmuka lain untuk menukar kandungannya, kerana ia berkemungkinan menyebabkan kegagalan ketika proses penyegerakkan berlaku.</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">WebDAV: Jika storan awan anda menyediakan sokongan untuk protokol ini, Perbelanjaan saya akan berupaya menyegerak data dengannya. Hanya sediakan URL ke folder dengan nama pengguna dan kata laluan anda. Jika anda guna https dan pelayan sesawang anda menggunakan sijil ditandatangan-sendiri, anda boleh mempercayainya secara eksplisit.</string>
  <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Google Drive: Ambil mana-mana folder milik anda atau yang berkongsi dengan anda.</string>
  <string name="menu_create_sync_backend_help_text">Dari submenu pilih jenis bahagian belakang penyegerakan yang anda mahu tambah, dan sediakan perincian setiap satu.</string>
  <string name="cab_sync_now_help_text">Picu penyegerakan serta-merta dengan bahagian belakang terpilih.</string>
  <string name="cab_remove_help_text">Buang bahagian belakang terpilih.</string>
  <string name="cab_sync_download_help_text">Muat turun akaun yang tersedia di bahagian belakang. Satu akaun akan dicipta secara setempat dan dikonfigur untuk disegerakkan dengan bahagian belakang.</string>
  <string name="cab_sync_link_help_text">Mulakan penyegerakan untuk akaun yang wujud secara setempat dan jauh. Anda perlu tentukan jika data setempat atau jauh perlu disimpan ketika penyegerakan pertama.</string>
  <string name="cab_sync_unlink_help_text">Akaun terpilih tiada lagi disegerakkan dengan bahagian belakang</string>
  <!--History-->
  <string name="help_HistoryActivity_info">Skrin ini memaparkan aliran tunai anda, bagaimana perbelanjaan dan pendapatan anda berubah mengikut tahun, bulan, minggu atau hari.</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Tukar antara pengumpulan data aliran tunai anda mengikut harian, mingguan, bulanan atau tahunan.</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Togol ketampakan baki.</string>
  <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Togol, jika pemindahan patut dianggap seperti pendapatan atau perbelanjaan biasa.</string>
  <!--Budget-->
  <string name="cab_show_transactions_help_text">Buka satu dialog yang menyenaraikan semua transaksi terpeta ke kategori terpilih dalam akaun semasa.</string>
  <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Bandingkan bajet dengan perbelanjaan bagi tempoh masa lepas dan akan datang.</string>
  <!--Tags-->
</resources>
