<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="cab_delete_help_text">Ta bort de valda objekten.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Redigera det valda objektet.</string>
    <string name="help_contextual_actions">Sammanhängande åtgärder</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Kopiera det aktuella saldot till klippbordet.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Beräkna skillnaden mellan det aktuella saldot och ett nytt värde.</string>
    <string name="help_menu_commands">Meny-kommandon</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Den här skärmen listar alla transaktioner för det aktuella kontot. Använd den flytande åtgärdsknappen för att öppna formuläret för att skapa en ny transaktion.</string>
    <string name="help_form_fields">Formulärfält</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Att trycka länge på den flytande åtgärdsknappen öppnar en meny som tillåter förberedelsen av formuläret för överföring, uppdelning av överföringen eller inkomst.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Planera kalendervy</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Transaktionerna kan sorteras i stigande (äldst överst) eller fallande (senaste överst) ordning.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Menyn för kontextuella åtgärder visas genom att trycka länge på en listpost.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Överföringens status visas med en färglagd rektangel: grå för oförsonad, blå för redo, grön för försonad. Statusen ändras vid tryck på rektangeln.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Hantera dagliga, veckovisa, månatliga eller årliga budgetar för det konto som visas för tillfället.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Lista över transaktioner</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Vid tryck på (kontoetikett eller aktuellt saldo) så dyker en meny upp med följande inmatningar:</string>
    <string name="menu_print_help_text">Genererar en utskriftsbar vy för transaktionerna som visas för tillfället.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Den här skärmen listar alla parter som används för automatisk komplettering för Betalare/Betalningsmottagare-fältet.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Aktivera skanningsläge för att snabbt kunna skanna kvitton.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Använd den flytande åtgärdsknappen för att lägga till en ny post.</string>
</resources>