<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_menu_commands">Naredbe u izborniku</string>
    <string name="help_contextual_actions">Kontekstualne radnje</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Izbriši označene stavke.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Uredi označenu stavku.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Popis transakcija</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Stanje transakcije je određeno obojenim pravokutnikom: sivim za neusklađenu, plavim za odobrenu, zelenim za usklađenu. Pritiskanjem pravokutnika mijenja se njena boja, odnosno stanje transakcije.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Transakcije se mogu grupirati po danu, tjednu, mjesecu ili godini. Zbroj prihoda, troškova i prijenosa izračunava se i prikazuje za svaku grupu. Pritiskom na zaglavlje određene grupe sakrit će se sve njene transakcije, te će se prikazati samo zaglavlje. Ponovnim pritiskom na zaglavlje prikazuju se sve transakcije u grupi.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Prikaži distribuciju troškova po kategoriji. Dugim pritiskom na zaglavlje grupe prikazuje se distribucija za određeno razdoblje.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Otvara popis predložaka i planova gdje možeš primjeniti, urediti ili izbrisati te odrediti planove za buduće i periodične transakcije. </string>
    <string name="help_form_fields">Polja obrasca</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Ovaj ekran prikazuje sve transakcije za tekući račun. Koristi plutajući gumb radnji za otvaranje obrasca za stvaranje nove transakcije.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Dugi pritisak na plutajući gumb radnji otvara izbornik koji omogućuje pripremanje obrasca za prijenos, podijeljenu transakciju ili prihod.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Kopiraj trenutačni saldo u međuspremnik.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Izbornik za kontekstualne radnje prikazuje se dugim dodirom na unos popisa.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Izračunaj razliku između trenutačnog salda i nove vrijednosti.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Transakcije se mogu razvrstati uzlazno (najprije najstarije) ili silazno (najprije najnovije).</string>
    <string name="menu_history_help_text">Prikaži dijagram novčanog toka: Kako su se tvoji rashodi i prihodi razvijali tijekom dana, tjedana, mjeseci ili godina\?</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Odabrane transakcije će se duplicirati s trenutačnim datumom i vremenom. Prije spremanja kopije možeš izvršiti promjene.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Za stvaranje dodatnih dijelova prema potrebi, transakciju možeš urediti kasnije.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Stvori odabrane predloške i odmah ih spremi.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Stvori odabrani predložak i unesi njegov obrazac za uređivanje gdje ga možeš promijeniti prije spremanja.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Izbriši odabrane predloške i sve pridružene planove.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Uredi odabrani predložak i stvori ili uredi pridruženi plan.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Stvori transakcije u vrijeme odabranih instanci događaja i odmah ih spremi.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Pritisni na unos za pokretanje višestrukog odabira.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Pritisni na unos za prikaz kontekstualnog izbornika. Dugim dodirom pokreni višestruki odabir.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">Pritisni ikonu &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt; za rasklapanje ili sklapanje kategorije.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Dodirom na alatnoj traci (oznaka računa ili trenutačni saldo) otvara se izbornik sa sljedećim unosima:</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Upravljaj dnevnim, tjednim, mjesečnim ili godišnjim proračunima za trenutačno prikazani račun.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Generira prikaz ispisa trenutačno prikazanih transakcija.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definiraj novi predložak na temelju odabrane transakcije. Morat ćeš zadati naslov predloška.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Stvori transakciju u vrijeme odabrane instance događaja i unesi njen obrazac za uređivanje gdje je možeš promijeniti prije spremanja.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Popis predložaka može se razvrstati po naslovu (abecednim redom), po iznosu, po učestalosti korištenja ili po zadnjem vremenu kada je transakcija stvorena iz njega.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Naznači da se u odabranim instancama događaja transakcije ne bi trebale stvarati. Ako su transakcije stvorene za odabrane instance događaja, one će se izbrisati.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Ako su transakcije stvorene za odabrane instance događaja, one će se izbrisati. Ako su označene kao prekinute, oznake se uklanjaju.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Uredi transakciju koja je stvorena za odabranu instancu plana.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Ovaj ekran prikazuje distribuciju tvojih troškova i prihoda po kategorijama, za sve transakcije na računu ili za određenu grupu. Ako proširiš glavnu kategoriju u popisu, kružni dijagram će prikazati distribuciju njezinih potkategorija. Ako odabereš kategoriju u popisu, ona će biti istaknuta u kružnom dijagramu i obrnuto. Pritisni kategoriju dugo za prikaz agregiranog popisa transakcija koje su na nju mapirane.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Obrazac za predloške transakcija</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Obrazac za predloške prijenosa</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Obrazac za predloške podjele</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Za zaštitu pristupa možeš postaviti lozinku. U dijalogu koji prikazuje web preglednik uzima se u obzir samo lozinka, korisničko ime se zanemaruje.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Prilikom prikaza transakcija za odabrani račun, internetsko korisničko sučelje će koristiti iste filtre koju su postavljeni u programu na Android uređaju.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Prikaz kalendara planova</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Nadolazeća ponavljanja</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Dugim dodirom na otvorenu instancu pokreće se višestruki odabir. Dodirom na početak ili kraj datumskog raspona možeš proširiti raspon u prošlost ili budućnost.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Osim radnji koje možeš izvršiti prilikom upravljanja kategorijama u ekranu „Osobne postavke” (stvori, uredi, izbriši), na ovom ekranu mapiraš transakciju na odabranu kategoriju pritiskom na nju.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Postavi vrstu grupiranja i prikaži distribuciju po danu, mjesecu, tjednu ili godini.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Idi na prethodnu grupu. To se može obaviti i povlačenjem ekrana prstom slijeva nadesno.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Uvest će se skup zadanih kategorija.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Kategorije će se izvesti u QIF datoteku.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Odabrane kategorije će se koristiti za filtriranje popisa transakcija.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Obrazac za prijenose</string>
    <string name="menu_save_help_text">Spremi podatke i zatvori obrazac.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_hide_help_text">Ukloni račun iz popisa.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Popis svih proračuna</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Internetsko korisničko sučelje trenutačno ne podržava prijenose ili podijeljene transakcije.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Ovaj ekran prikazuje popis stranaka koje se koriste za automatsko popunjavanje polja Platiša/Primalac.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Obrazac za transakcije</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Obrazac za proračune</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Koristi ovaj obrazac za izradu novog proračuna ili za uređivanje postojećeg.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Naslov proračuna pomaže prepoznati proračun u popisu proračuna.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Obrazac za način plaćanja</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Pozovi prikazani URL u podnaslovu putem web preglednika na tvom računalu.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Otvara dijalog za stvaranje nove potkategorije ispod odabrane kategorije. Potkategorije se mogu smjestiti na proizvoljnu razinu.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Bilo koja kategorija (zajedno sa svojim potkategorijama) može se premjestiti u novu nadređenu kategoriju. Potkategorije se mogu promijeniti u glavne kategorije.</string>
    <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Uključi/isključi vidljivost kružnog dijagrama.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Prikazat će se samo glavne kategorije i potkategorije koje odgovaraju tvom upitu.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Popis kategorija može se razvrstati po naslovu (abecednim redom), po učestalosti korištenja ili po zadnjem vremenu mapiranja transakcije.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Glavnim kategorijama možeš dodijeliti boju. Ova će se boja koristiti za predstavljanje kategorije u dijagramima. Podkategorije će koristiti nijanse boje glavne kategorije.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Obrazac za podjele</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Obrazac za račune</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Idi na sljedeću grupu. To se može obaviti i povlačenjem ekrana prstom zdesna nalijevo.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Ova naredba će izvesti sve transakcije trenutačnog računa u datoteku na SD karticu u QIF ili CSV formatu. Možeš odlučiti izbrisati izvezene transakcije, u tom slučaju se početni saldo automatski prilagođava. Alternativno, ako se transakcije ne izbrišu, bit će označene kao izvezene. Program „Moji troškovi” može dijeliti datoteku odmah nakon izvoza putem FTP-a, e-maila ili bilo koje drugog programa za dijeljenje datoteka, ako je tako konfiguriran u postavkama. Ako je filtar pretraživanja aktivan, u obzir će se uzeti samo transakcije mapirane ovim filtrom.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Ova naredba otvara dijaloški okvir koji prikazuje zadnje usklađeno stanje i odobreno stanje. Potonje možete usporediti sa svojim bankovnim izvodom i označiti sve odobrene transakcije kao usklađene. Po izboru možete odlučiti izbrisati usklađene transakcije.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Ovaj unos otvara podizbornik koji omogućuje definiranje kriterija pretrage na temelju kategorije, iznosa, komentara, stanja, platiša/primaoca i načina plaćanja. Kad je filtar pretrage aktivan, može ga se deaktivirati pritiskom na njegov unos u podizborniku.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Aktiviraj modus snimanja za brzo snimanje računa.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Trošak na jednom računu može se povezati s prihodom na drugom računu. Ako računi imaju istu valutu, obje transakcije moraju imati identične iznose.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Ovaj ekran prikazuje popis unaprijed definiranih načina plaćanja (ček, kreditna kartica, polog, izravno terećenje) i omogućuje definiranje novih. Koristi plutajući gumb radnje za otvaranje obrasca za stvaranje novog načina plaćanja.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Odaberi stranku dodirom.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Dodirni stranku za filtriranje popisa transakcija. Dodirni dugo za biranje više stranaka.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Koristi plutajući gumb radnji za dodavanje novog unosa.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Ako se ista stranka u popisu pojavljuje više puta u različitim varijantama pisanja, možeš ih spojiti. Morat ćeš odlučiti koju varijantu želiš zadržati.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info">&lt;img src=ic_menu_template&gt;Dok se predlošci mogu izvesti iz transakcija putem njihovog kontekstnog izbornika, ovdje možeš stvoriti nove predloške (za transakcije ili prijenose) pritiskom na plutajući gumb radnji. Pritiskom na predložak stvorit ćeš instancu za transakciju ili prijenos.&lt;br&gt;&lt;img src=ic_event&gt;Plan je predložak za koji si stvorio/la događaj (jednokratan ili ponavljajući) u kalendaru planova. Pritiskom na plan otvorit će se prikaz kalendara koji prikazuje prošle i nadolazeće instance plana.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Svaki istaknuti datum predstavlja instancu plana.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Stanje instance označeno je sljedećim ikonama:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Instanca još nije primijenjena.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Instanca je primijenjena.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Instanca je prekinuta, tj. označena je da se preskoči. Za ovu instancu se neće stvoriti transakcija.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Ovaj ekran omogućuje stvaranje, uređivanje i brisanje kategorija. Prema zadanim postavkama, primarni kriterij razvrstavanja u popisu kategorija je broj korištenja kategorije (sekundarni kriterij je abecedni redoslijed). To omogućuje brz pristup kategorijama koje najčešće koristiš.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Ovaj ekran omogućuje biranje podataka koje želiš sinkronizirati između uređaja i pozadinskog sustava. Popisuje sve račune na tvom uređaju koji još nisu sinkronizirani s drugim pozadinskim sustavima i sve račune spremljene na pozadinskom sustavu. Pritiskom na &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; označit ili odznačit će račun za sinkronizaciju. Ako odabereš račun koji već postoji lokalno i udaljeno, moraš odlučiti hoće li podaci na tvom uređaju prepisati postojeće podatke na pozadinskom sustavu ili obratno.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Obrazac za kategorije podjela</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Obrazac za prijenos podjela</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Koristi sklopku za prikazivanje troškova ili prihoda.</string>
    <string name="form_calculator_help_text">Gumb &lt;img src=\?calcIcon&gt; otvara kalukulator.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Uključi/Isključi, ako se prijenosi trebaju tretirati kao redovni prihod ili trošak.</string>
    <string name="form_account_help_text">Odaberi račun kojemu transakcija pripada.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Upiši datum i vrijeme izvršavanja transakcije.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Ovo polje pamti vrijednosti koje uneseš i predložit će ih u budućnosti.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Dodijeli račune u koje ili iz kojih se ovaj objekt prenosi.</string>
    <string name="form_title_help_text">Upiši naslov koji identificira predložak.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">U postavkama možeš deaktivirati unos vremena i aktivirati razlikovanje datuma uknjiženja i datuma vrijednosti.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Koristi ovaj obrazac za unos nove transakcije ili za uređivanje postojeće. Koristi padajući izbornik u traci radnji za prebacivanje na obrazac za dodavanje novog prijenosa ili višedjelne transakcije.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Koristi ovaj obrazac za unos nove transakcije ili za uređivanje postojeće. Koristi padajući izbornik u traci radnji za prebacivanje na obrazce za transakcije, prijenose i višedjelne transakcije.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Višedjelna transakcija je transakcija podijeljena na dijelove, pri čemu se svaki dio može dodijeliti jednoj drugoj kategoriji ili prenijeti na jedan drugi račun.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Upiši bilo koju napomenu o objektu.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text">Gumb &lt;img src=android:ic_menu_camera&gt; omogućuje prilaganje slike objektu (npr. iz galerije ili pomoću kamere).</string>
    <string name="form_category_help_text">Ovaj gumb otvara popis kategorija, gdje možeš odabrati kategoriju za transakciju.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Odaberi kategoriju za ovaj dio podjele.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Tečaj možeš odrediti u oba smjera prijenosa. Inverzni tečaj i iznos koji odgovara ovisnom dijelu tečaja izračunavaju se automatski.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Koristi ikonu + za dodavanje dijelova po potrebi.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Polje iznosa će se automatski akatualizirati sa zbrojem dijelova, osim ako ručno ne uneseš iznos. U tom slučaju će se prikazati razlika između zbroja dijelova i iznosa (nepodijeljeni iznos).</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Višedjeljnu transakciju možeš spremiti samo ako je iznos transakcije točno dodijeljen.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">Ako je prekidač &lt;img src=ic_hchain&gt;/&lt;img src=ic_hchain_broken&gt; u povezanom stanju, postavljanje datuma vrijednosti ili datuma uknjiženja aktualizirat će i drugi datum.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Za transakcije koje pripadaju bankovnim računima možeš promijeniti stanje transakcije u „odobreno”. Za postavljanje na „usklađeno” moraš koristiti naredbu „Uskladi račun” iz popisa transakcija. Ako je stanje postavljen na „anulirano” transakcija se neće računati.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format">Tekst se može citirati jednostrukim navodnicima (\') kako bi se izbjeglo tumačenje. \'\' (dva jednostruka navodnika) predstavljaju jednostruki navodnik. Više pojedinosti potraži u &lt;a href=%s&gt;specifikaciji&lt;/a&gt; ili kontaktiraj support@myexpenses.mobi za pomoć.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Višestruki odabir se može pokrenuti odabirom ove naredbe ili dugim pritiskom na unos popisa.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Dugovi koji su zatvoreni ili otplaćeni (čiji je saldo 0) prikazat će se samo ako je ova opcija označena.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Pritisni na unos za rasklapanje/sklapanje.</string>
    <string name="form_description_help_text">Opis ima samo informativnu svrhu.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Odaberi valutu iz popisa svih aktualnih valuta.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Odaberi pozadinski sustav za sinkronizaciju u oblaku.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Oznaka identifira račun u popisu računa.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Koristi prekidač za počinjanje s negativnim početnim saldom.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Obrni smjer prijenosa zamjenom računa „Šalje” i „Prima”.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Ako je ovo označeno, transakcija će se također spremiti kao predložak. Možeš odrediti njegov naslov i po želji postaviti plan za automatsko ponavljanje.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Svakom računu možeš pridružiti jednu ili više aktivnih oznaka. Kada stvoriš novu transakciju, ona se automatski s njima označava na temelju odabranog računa.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Ako je ovo označeno, nakon što spremiš podatke obrazac će ostati otvoren za izradu nove transakcije s istim podacima.</string>
    <string name="form_color_help_text">Na popisu transakcija za račun, njegova će se boja koristiti kao primarna boja korisničkog sučelja.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Pozadinski sustavi se mogu dodati u ekranu „Postavke”.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Kada stvoriš plan za predložak, on se dodaje u privatni kalendar kojim upravlja tvoja aplikacija Kalendar. Plan možeš definirati kao jednokratni događaj ili kao dnevno, tjedno, mjesečno ili godišnje ponavljajući događaj.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Otvori izbornik s popisom svih predložaka koji omogućuje njihovo brzo učitavanje u obrazac.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Nakon što spremiš predložak, možeš konfigurirati naprednije vrste ponavljanja koristeći svoju aplikaciju kalendara.</string>
</resources>