<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Naredbe u izborniku</string>
    <string name="help_contextual_actions">Kontekstualne radnje</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Izbriši označene stavke.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Uredi označenu stavku.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Popis transakcija</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Stanje transakcije je određeno obojenim pravokutnikom: siva za neusklađenu, plava za odobrenu, zelena za usklađenu. Pritiskanjem pravokutnika mijenja se njena boja, odnosno stanje transakcije.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Transakcije se mogu grupirati po danu, tjednu, mjesecu ili godini. Zbroj prihoda, troškova i prijenosa izračunava se i prikazuje za svaku grupu. Pritiskom na zaglavlje određene grupe sakrit će se sve njene transakcije, te će se prikazati samo zaglavlje. Ponovnim pritiskom na zaglavlje prikazuju se sve transakcije u grupi.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Prikaži distribuciju troškova po kategoriji. Dugim pritiskom na zaglavlje grupe prikazuje se distribucija za određeno razdoblje.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Otvara popis predložaka i planova gdje možeš primjeniti, urediti ili izbrisati te odrediti planove za buduće i periodične transakcije. </string>
    <string name="help_form_fields">Polja obrasca</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Ovaj ekran prikazuje sve transakcije za tekući račun. Koristi plutajući gumb radnji za otvaranje obrasca za stvaranje nove transakcije.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Dugi pritisak na plutajući gumb radnji otvara izbornik koji omogućuje pripremanje obrasca za prijenos, podijeljenu transakciju ili prihod.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Kopiraj trenutačni saldo u međuspremnik.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Izbornik za kontekstualne radnje prikazuje se dugim dodirom na unos popisa.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Izračunaj razliku između trenutačnog salda i nove vrijednosti.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Transakcije se mogu razvrstati uzlazno (najprije najstarije) ili silazno (najprije najnovije).</string>
    <string name="menu_history_help_text">Prikaži dijagram novčanog toka: Kako su se tvoji rashodi i prihodi razvijali tijekom dana, tjedana, mjeseci ili godina\?</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Odabrane transakcije će se duplicirati s trenutačnim datumom i vremenom. Prije spremanja kopije možeš izvršiti promjene.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Za stvaranje dodatnih dijelova prema potrebi, transakciju možeš urediti kasnije.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Stvori odabrane predloške i odmah ih spremi.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Stvori odabrani predložak i unesi njegov obrazac za uređivanje gdje ga možeš promijeniti prije spremanja.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Izbriši odabrane predloške i sve pridružene planove.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Uredi odabrani predložak i stvori ili uredi pridruženi plan.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Stvori transakcije u vrijeme odabranih instanci događaja i odmah ih spremi.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Pritisni na unos za pokretanje višestrukog odabira.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Pritisni na unos za prikaz kontekstualnog izbornika. Dugim dodirom pokreni višestruki odabir.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Pritisni ikonu <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> za rasklapanje ili sklapanje kategorije.]]></string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Dodirom na alatnoj traci (etiketa računa ili trenutačni saldo) otvara se izbornik sa sljedećim unosima:</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Upravljaj dnevnim, tjednim, mjesečnim ili godišnjim proračunima za trenutačno prikazani račun.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Generira prikaz ispisa trenutačno prikazanih transakcija.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definiraj novi predložak na temelju odabrane transakcije. Morat ćeš zadati naslov predloška.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Stvori transakciju u vrijeme odabrane instance događaja i unesi njen obrazac za uređivanje gdje je možeš promijeniti prije spremanja.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Popis predložaka može se razvrstati po naslovu (abecednim redom), po iznosu, po učestalosti korištenja ili po zadnjem vremenu kada je transakcija stvorena iz njega.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Naznači da se u odabranim instancama događaja transakcije ne bi trebale stvarati. Ako su transakcije stvorene za odabrane instance događaja, one će se izbrisati.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Ako su transakcije stvorene za odabrane instance događaja, one će se izbrisati. Ako imaju značku za prekinute, oznake se uklanjaju.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Uredi transakciju koja je stvorena za odabranu instancu plana.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Ovaj ekran prikazuje distribuciju tvojih troškova i prihoda po kategorijama, za sve transakcije na računu ili za određenu grupu. Ako proširiš glavnu kategoriju u popisu, kružni dijagram će prikazati distribuciju njezinih potkategorija. Ako odabereš kategoriju u popisu, ona će biti istaknuta u kružnom dijagramu i obrnuto. Pritisni kategoriju dugo za prikaz agregiranog popisa transakcija koje su na nju mapirane.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Obrazac za predloške transakcija</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Obrazac za predloške prijenosa</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Obrazac za predloške podjele</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Za zaštitu pristupa možeš postaviti lozinku. U dijalogu koji prikazuje web preglednik uzima se u obzir samo lozinka, korisničko ime se zanemaruje.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Prilikom prikaza transakcija za odabrani račun, internetsko korisničko sučelje će koristiti iste filtre koju su postavljeni u programu na Android uređaju.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Prikaz kalendara planova</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Nadolazeća ponavljanja</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Dugim dodirom na otvorenu instancu pokreće se višestruki odabir. Dodirom na početak ili kraj datumskog raspona možeš proširiti raspon u prošlost ili budućnost.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Osim radnji koje možeš izvršiti prilikom upravljanja kategorijama u ekranu „Osobne postavke” (stvori, uredi, izbriši), na ovom ekranu mapiraš transakciju na odabranu kategoriju pritiskom na nju.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Postavi vrstu grupiranja i prikaži distribuciju po danu, mjesecu, tjednu ili godini.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Idi na prethodnu grupu. To se može obaviti i povlačenjem ekrana prstom slijeva nadesno.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Uvest će se skup zadanih kategorija.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Kategorije će se izvesti u QIF datoteku.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Odabrane kategorije će se koristiti za filtriranje popisa transakcija.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Obrazac za prijenose</string>
    <string name="menu_save_help_text">Spremi podatke i zatvori obrazac.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Popis svih proračuna</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Internetsko korisničko sučelje trenutačno ne podržava prijenose ili podijeljene transakcije.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Ovaj ekran prikazuje popis stranaka koje se koriste za automatsko popunjavanje polja Platiša/Primalac.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Obrazac za transakcije</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Obrazac za proračune</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Koristi ovaj obrazac za izradu novog proračuna ili za uređivanje postojećeg.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Naslov proračuna pomaže prepoznati proračun u popisu proračuna.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Obrazac za načine plaćanja</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Pozovi prikazani URL u podnaslovu putem web preglednika na tvom računalu.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Otvara dijalog za stvaranje nove potkategorije ispod odabrane kategorije. Potkategorije se mogu smjestiti na proizvoljnu razinu.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Bilo koja kategorija (zajedno sa svojim potkategorijama) može se premjestiti u novu nadređenu kategoriju. Potkategorije se mogu promijeniti u glavne kategorije.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Prikazat će se samo glavne kategorije i potkategorije koje odgovaraju tvom upitu.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Popis kategorija može se razvrstati po naslovu (abecednim redom), po učestalosti korištenja ili po zadnjem vremenu mapiranja transakcije.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Glavnim kategorijama možeš dodijeliti boju. Ova će se boja koristiti za predstavljanje kategorije u dijagramima. Podkategorije će koristiti nijanse boje glavne kategorije.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Obrazac za podjele</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Obrazac za račune</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Idi na sljedeću grupu. To se može obaviti i povlačenjem ekrana prstom zdesna nalijevo.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Ova naredba će izvesti sve transakcije trenutačnog računa u datoteku na SD karticu u QIF ili CSV formatu. Možeš odlučiti izbrisati izvezene transakcije, u tom slučaju se početni saldo automatski prilagođava. Alternativno, ako se transakcije ne izbrišu, bit će označene kao izvezene. Program „Moji troškovi” može dijeliti datoteku odmah nakon izvoza putem FTP-a, e-maila ili bilo koje drugog programa za dijeljenje datoteka, ako je tako konfiguriran u postavkama. Ako je filtar pretraživanja aktivan, u obzir će se uzeti samo transakcije mapirane ovim filtrom.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Ova naredba otvara dijaloški okvir koji prikazuje zadnje usklađeno stanje i odobreno stanje. Odobreno stanje možeš usporediti sa svojim bankovnim izvatkom i označiti sve odobrene transakcije kao usklađene. Opcionalno možeš odlučiti izbrisati usklađene transakcije.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Ovaj unos otvara podizbornik koji omogućuje definiranje kriterija pretrage na temelju kategorije, iznosa, komentara, stanja, platiša/primaoca i načina plaćanja. Kad je filtar pretrage aktivan, može ga se deaktivirati pritiskom na njegov unos u podizborniku.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Aktiviraj modus snimanja za brzo snimanje računa.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Trošak na jednom računu može se povezati s prihodom na drugom računu. Ako računi imaju istu valutu, obje transakcije moraju imati identične iznose.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Ovaj ekran prikazuje popis unaprijed definiranih načina plaćanja (ček, kreditna kartica, polog, izravno terećenje) i omogućuje definiranje novih. Koristi plutajući gumb radnje za otvaranje obrasca za stvaranje novog načina plaćanja.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Odaberi sudionika dodirom na njega.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Dodirni stranke za filtriranje popisa transakcija.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Koristi plutajući gumb radnji za dodavanje novog unosa.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Ako se isti sudionik u popisu pojavljuje više puta u različitim varijantama pisanja, možeš ih spojiti.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Morat ćeš odlučiti koju varijantu želiš zadržati.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src="ic_menu_template">Dok se predlošci mogu izvesti iz transakcija putem njihovog kontekstnog izbornika, ovdje možeš stvoriti nove predloške (za transakcije ili prijenose) pritiskom na plutajući gumb radnji. Pritiskom na predložak stvorit ćeš instancu za transakciju ili prijenos.<br><img src="ic_event">Plan je predložak za koji si stvorio/la događaj (jednokratan ili ponavljajući) u kalendaru planova. Pritiskom na plan otvorit će se prikaz kalendara koji prikazuje prošle i nadolazeće instance plana.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Svaki istaknuti datum predstavlja instancu plana.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Stanje instance označeno je sljedećim ikonama:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Instanca još nije primijenjena.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Instanca je primijenjena.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Instanca je prekinuta, tj. ima značku je da se preskoči. Za ovu instancu se neće stvoriti nijedna transakcija.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Ovaj ekran omogućuje stvaranje, uređivanje i brisanje kategorija. Prema zadanim postavkama, primarni kriterij razvrstavanja u popisu kategorija je broj korištenja kategorije (sekundarni kriterij je abecedni redoslijed). To omogućuje brz pristup kategorijama koje najčešće koristiš.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Ovaj ekran omogućuje biranje podataka koje želiš sinkronizirati između uređaja i pozadinskog sustava. Popisuje sve račune na tvom uređaju koji još nisu sinkronizirani s drugim pozadinskim sustavima i sve račune spremljene na pozadinskom sustavu. Pritiskom na &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; označit ili odznačit će račun za sinkronizaciju. Ako odabereš račun koji već postoji lokalno i udaljeno, moraš odlučiti hoće li podaci na tvom uređaju prepisati postojeće podatke na pozadinskom sustavu ili obratno.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Obrazac za kategorije podjela</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Obrazac za prijenos podjela</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Koristi sklopku za prikazivanje troškova ili prihoda.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[The <img src="?calcIcon"> gumb otvara kalukulator.]]></string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Uključi/Isključi, ako se prijenosi trebaju tretirati kao redovni prihod ili trošak.</string>
    <string name="form_account_help_text">Odaberi račun kojemu transakcija pripada.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Upiši datum i vrijeme izvršavanja transakcije.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Ovo polje pamti vrijednosti koje uneseš i predložit će ih u budućnosti.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Dodijeli račune u koje ili iz kojih se ovaj objekt prenosi.</string>
    <string name="form_title_help_text">Upiši naslov koji identificira predložak.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">U postavkama možeš deaktivirati unos vremena i aktivirati razlikovanje datuma uknjiženja i datuma vrijednosti.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Koristi ovaj obrazac za unos nove transakcije ili za uređivanje postojeće. Koristi padajući izbornik u traci radnji za prebacivanje na obrazac za dodavanje novog prijenosa ili višedjelne transakcije.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Koristi ovaj obrazac za unos nove transakcije ili za uređivanje postojeće. Koristi padajući izbornik u traci radnji za prebacivanje na obrazce za transakcije, prijenose i višedjelne transakcije.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Višedjelna transakcija je transakcija podijeljena na dijelove, pri čemu se svaki dio može dodijeliti jednoj drugoj kategoriji ili prenijeti na jedan drugi račun.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Upiši bilo koju napomenu o objektu.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[The <img src="android:ic_menu_camera"> gumb omogućuje prilaganje slike objektu (npr. iz galerije ili pomoću kamere).]]></string>
    <string name="form_category_help_text">Ovaj gumb otvara popis kategorija, gdje možeš odabrati kategoriju za transakciju.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Odaberi kategoriju za ovaj dio podjele.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Tečaj možeš odrediti u oba smjera prijenosa. Inverzni tečaj i iznos koji odgovara ovisnom dijelu tečaja izračunavaju se automatski.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Koristi ikonu + za dodavanje dijelova po potrebi.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Polje iznosa će se automatski akatualizirati sa zbrojem dijelova, osim ako ručno ne uneseš iznos. U tom slučaju će se prikazati razlika između zbroja dijelova i iznosa (nepodijeljeni iznos).</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Višedjeljnu transakciju možeš spremiti samo ako je iznos transakcije točno dodijeljen.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[Ako je <img src="ic_hchain">/<img src="ic_hchain_broken"> prekidač u povezanom stanju, postavljanje datuma vrijednosti ili datuma uknjiženja će aktualizirati i drugi datum.]]></string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Za transakcije koje pripadaju bankovnim računima možeš promijeniti stanje transakcije u „odobreno”. Za postavljanje na „usklađeno” moraš koristiti naredbu „Uskladi račun” iz popisa transakcija. Ako je stanje postavljen na „anulirano” transakcija se neće računati.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Tekst se može citirati jednostrukim navodnicima (\') kako bi se izbjeglo tumačenje. \'\' (dva jednostruka navodnika) predstavljaju jednostruki navodnik. Pojedinosti potraži u <a href="%s">specifikaciji</a> ili kontaktiraj support@myexpenses.mobi za pomoć.]]></string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Višestruki odabir se može pokrenuti odabirom ove naredbe ili dugim pritiskom na unos popisa.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Dugovi koji su zatvoreni ili otplaćeni (čiji je saldo 0) prikazat će se samo ako je ova opcija označena.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Pritisni na unos za rasklapanje/sklapanje.</string>
    <string name="form_description_help_text">Opis ima samo informativnu svrhu.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Odaberi valutu iz popisa svih aktualnih valuta.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Odaberi pozadinski sustav za sinkronizaciju u oblaku.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Etiketa identifira račun u popisu računa.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Koristi prekidač za počinjanje s negativnim početnim saldom.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Obrni smjer prijenosa zamjenom računa „Šalje” i „Prima”.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Ako je ovo označeno, transakcija će se također spremiti kao predložak. Možeš odrediti njegov naslov i po želji postaviti plan za automatsko ponavljanje.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Svakom računu možeš pridružiti jednu ili više aktivnih oznaka. Kada stvoriš novu transakciju, ona se automatski s njima označava na temelju odabranog računa.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Ako je ovo označeno, nakon što spremiš podatke obrazac će ostati otvoren za izradu nove transakcije s istim podacima.</string>
    <string name="form_color_help_text">Na popisu transakcija za račun, njegova će se boja koristiti kao primarna boja korisničkog sučelja.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Pozadinski sustavi se mogu dodati u ekranu „Postavke”.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Kada stvoriš plan za predložak, on se dodaje u privatni kalendar kojim upravlja tvoja aplikacija Kalendar. Plan možeš definirati kao jednokratni događaj ili kao dnevno, tjedno, mjesečno ili godišnje ponavljajući događaj.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Otvori izbornik s popisom svih predložaka koji omogućuje njihovo brzo učitavanje u obrazac.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Nakon što spremiš predložak, možeš konfigurirati naprednije vrste ponavljanja koristeći svoju aplikaciju kalendara.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Prikaži polje koje omogućuje definiranje dodatnog iznosa. Na primjer, ako plaćaš svojom kreditnom karticom u stranoj valuti, možeš zapamtiti izvornu cijenu dodatno iznosu terećenja tvoje kartice. Izvorni iznos se zanemaruje za izračunavanje ukupnih iznosa.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Ako su valute računa „Od” i „U” različite, navedi iznos samo za jednu od njih. Drugi račun će se izračunati kada stvoriš instance iz predloška.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Koristi plutajući gumb radnje za potvrđivanje odabira.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Odaberi duple sudionike koje želiš spojiti.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Uključi/Isključi prikaz salda.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Promijeni definiciju proračuna.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Aktiviranjem ove opcije prikazuju se samo kategorije za koje je neki iznos alociran.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Trenutačno prikazani proračun će se izbrisati.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Upiši datum nastanka duga.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Kada je ova opcija aktivirana možeš odabrati prikaz samo kategorija troškova, prihoda ili prijenosa.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Stvori novi račun. Besplatna verzija je ograničena na pet računa.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Količina novca koji je dostupan u kontekstu ovog proračuna.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Stvori nove oznake upisivanjem u tekstualno polje.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">Dodirni ikonu &lt;img src=more&gt; za uređivanje, dodjeljivanje boje ili brisanje oznake.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">Plan se može postaviti na automatski ili ručno. Kada se pojavi instanca jednog automatskog plana, transakcija će se stvoriti, a ti ćeš primiti obavijest. Kada je plan postavljen ručno, također ćeš primiti obavijest s mogućnošću otkazivanja, izmjene ili primjene predloška.</string>
    <string name="form_method_help_text">Ovo je polje dostupno samo ako je trenutačni račun povezan s bilo kojim načinom plaćanja. Standardno su samo bankovni računi povezani s načinima plaćanja (ček, kreditna kartica, depozit, izravno terećenje). Idi na Postavke -&gt; Upravljanje -&gt; Načini plaćanja za konfiguriranje veze između vrsta računa i načina plaćanja. Kada odabereš način koji je definiran kao numerirani, pojavit će se dodatno polje za unos broja reference.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Putem vrste načina određuješ je li primjenjivo za troškove, prihod ili oboje (neutralno).</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Možeš konfigurirati oznaku valute koji se koristi kada se formatiraju iznosi u određenoj valuti.</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Kada je način numeriran, transakcije koje su s njim povezane će imati dodatno polje za unos broja reference.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Zatvaranjem računa možeš spriječiti sve vrste promjena (dodavanje, brisanje, uređivanje) njegovih podataka, ali i dalje dopustiti da se uzmu u obzir za sve statističke izračune.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Možeš odrediti vrstu računa kao gotovina, banka, imovina, obveze, kreditna kartica. Vrsta određuje dostupne načine plaćanja koje možeš konfigurirati u Postavke -&gt; Upravljanje -&gt; Načini plaćanja.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Odaberi vrste računa za koje se ovaj način primijenjuje.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">Popis računa omogućuje jednostavnu navigaciju između računa pritiskom na unos.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Ukloni odabrani pozadinski sustav.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Kategorije iste vrste mogu se spojiti.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Odaberi bilo koju mapu koju posjeduješ ili koja se s tobom dijeli.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Pokreni trenutnu sinkronizaciju s odabranim pozadinskim sustavom.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">Odabrani račun se više neće sinkronizirati u pozadinski sustav</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Promijeni prikaz na dnevno, tjedno, mjesečno ili godišnje grupiranje tvojih podataka o novčanom toku.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Proračuni se mogu filtrirati prema kategorijama, strankama, načinima ili stanjima. U obzir se uzimaju samo transakcije koje odgovaraju ovim filtrima.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Koristi naredbe u ovom podizborniku, ako želiš promijeniti zadano svojstvo (račun, kategorija, platiša/primalac ili način plaćanja) za sve odabrane transakcije.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Uključi/Isključi vidljivost dijagrama.</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">Ovaj ekran prikazuje tvoj novčani tok, kako se tvoji troškovi i prihodi razvijaju tijekom godina, mjeseci, tjedana ili dana.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Označi ili odznači oznake za filtriranje popisa transakcija dodirom na oznake.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Traži transakcije s istim svojstvima.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Klikom na budžetirane iznose omogućuje se njihova promjena.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Mijenjanje iznosa nikada neće utjecati na prošla razdoblja. Osim ako ne odlučiš postaviti ga samo za trenutačno razdoblje, promjena će utjecati na buduća razdoblja.</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Etiketa identificira način kada na nju mapiraš transakciju.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Za prilagođene valute dodatno definiraj etiketu koja se prikazuje u izbornicima za biranje valute i abecedni kod koji se prema konvenciji sastoji od tri znaka.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Etiketa omogućuje biranje duga na obrascu za transakcije, kako bi se transakcija označila kao predujam.</string>
    <string name="cab_flag_help_text">Dodijeli značku odabranom računu, npr. „Favorit” ili „Neaktivno”.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Funkcija usklađivanja je dostupna za sve račune osim gotovinskih: Omogućuje postavljanje statusa transakcije na „odobreno” nakon što je potvrđena, te usklađivanje cijelog računa s tvojim bankovnim izvatkom pomoću naredbe „Uskladi račun”.</string>
    <string name="account_flags_help_v2">Značke omogućuju konfiguriranje vidljivosti i prioriteta računa:\"\n• Sakrij rijetko korištene račune, dok još uvijek možeš odlučiti hoće li nevidljivi računi biti uključeni u agregirane račune i saldo.\n• Odredi prioritet za favorizirane račune prilikom biranja računa u obrascu za transakciju.\nTakođer možeš koristiti značke za označavanje računa koji pripadaju određenoj svrsi, kao što su kućanstvo ili osobni računi, a zatim odabrati prikaz samo jednog ili drugog.</string>
    <string name="menu_balance_sheet_help_text">Bilanca prikazuje neto vrijednost svih tvojih računa kao razliku između tcoje imovine (onoga što posjeduješ) i tvojih obveza (onoga što duguješ). Ona odražava tvoje financijsko stanje u odabranom trenutku – bilo u prošlosti, sadašnjosti ili čak budućnosti. Na prikaz bilance također utječu značke (koje mogu promijeniti uključivanje računa u ukupne iznose).</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1"><b>Početna vrijednost</b> se temelji na stopi koja je postavljena u svojstvima računa.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Podizbornik omogućuje definiranje novih dugova povezanih s odabranim sudionikom i upravljanje postojećih dugova: pregledati povijest transakcija i preostalog stanja te ih urediti, zatvoriti ili izbrisati.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Za svaki predložak možeš podesiti hoće li kratki dodir na njega na popisu predložaka odmah spremiti instancu ili otvoriti obrazac za uređivanje, gdje je možeš promijeniti prije spremanja. Obje su radnje uvijek dostupne putem dugog dodira.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Za izračunavanje ukupnog zbroja svih računa, transakcije na računima stranih valuta množe se s tečajem koji je postavljen za taj račun.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">Ovo polje omogućuje navođenje pozitivnog cilja štednje ili negativnog kreditnog limita. U oba slučaja, na popisu računa indikator napretka vizualizira udaljenost između trenutačnog salda i cilja ili limita.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Ako označiš ovu opciju, ovaj se račun neće uključiti u ukupne iznose po valuti.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Za svaku valutu možeš promijeniti broj decimalnih mjesta. Na primjer, ako za euro trebaš obrađivati jednu desetinu centa, tj. jednu tisućinku eura, postavit ćeš broj na tri. Na postojeće račune koji koriste tu valutu će se primijeniti novu postavka.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Ovaj ekran omogućuje upravljanje slikama koje su preostale nakon brisanja transakcija. Dugi pritisak na stavke omogućuje njihovo brisanje ili premještanje iz (moguće interne) mape za spremanje u mapu za spremanje sigurnosnih kopija (%s) na eksternoj memoriji.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Ova opcija omogućuje biranje mape putem Androidovog dijaloga za biranje datoteka (File Picker). Uglavnom je korisna ako imaš instaliranu aplikaciju za spremanje u oblaku koja podržava biranje mape za spremanje sadržaja, kao što to NextCloud omogućuje.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">U podizborniku odaberi vrstu pozadinskog sustava za sinkronizaciju koji želiš dodati i unesi podatke specifične za svaki od njih.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Preuzmi račun koji je dostupan na pozadinskom sustavu. Račun će se stvoriti lokalno i konfigurirat će se za sinkronizaciju s pozadinskim sustavom.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Pokreni sinkronizaciju za račun koji postoji i lokalno i udaljeno. Prilikom prve sinkronizacije moraš odlučiti hoće li se sačuvati lokalni ili udaljeni podaci.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Definiranjem budžeta određuješ ukupni iznos koji želiš potrošiti tijekom određenog razdoblja. Također možeš dodijeliti iznose za kategorije i podkategorije. Na taj način možeš pratiti koliko si potrošio/la i koliko još možeš trošiti.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Klikom na potrošene iznose prikazuju se sve relevantne transakcije za trenutačni budžet i odgovarajuću kategoriju.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Otvori dijalog koji prikazuje sve transakcije dodijeljene odabranoj kategoriji u trenutačnom računu.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Usporedi budžet s potrošnjom prošlih i budućih vremenskih razdoblja.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Ako potrošiš manje ili više od svog budžeta, razliku možeš prenijeti u sljedeće razdoblje, tako da se iznos koji tamo možeš dodijeliti poveća ili smanji. Postoje tri opcije:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Samo se ostatak ukupnog budžeta prenosi u sljedeće razdoblje, tako da se povećava ili smanjuje samo ukupni budžet za to razdoblje.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Ostatak za svaku kategoriju se prenosi u sljedeće razdoblje, što utječe na odgovarajuću dodjelu u sljedećem razdoblju.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Ova opcija omogućuje precizno podešavanje prijenosa ostatka. Na primjer, možeš postaviti djelomični prijenos samo za neke kategorije ili podkategorije, a preostali dio prenijeti na ukupni budžet.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Ovaj ekran prikazuje sažetak svih tvojih stvorenih budžeta. Koristi plutajući gumb za stvaranje novog budžeta. Klikom na stavku na popisu prikazuje se pojedinačni budžet.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Budžet je ograničen na jedan račun; obuhvaća sve račune iste valute; ili se odnosi na ukupni zbroj svih valuta.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Budžet se definira kao redovni (dnevni, tjedni, mjesečni, godišnji) ili kao jednokratni. Za jednokratne budžete navodiš početak i kraj trajanja. Redovni budžet (koji nije filtriran) može se postaviti kao zadani: to znači da će popis transakcija (ako je postavljena da grupira podatke po danu, tjednu, mjesecu ili godini) prikazati napredak za taj budžet za svako razdoblje.</string>
    <string name="form_tags_help_text">Ikona + omogućuje biranje postojećih oznaka i stvaranje novih oznaka. Ikona x na svakoj oznaci omogućuje uklanjanje povezanosti između transakcije i oznake.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Poveži ili ukloni povezanost oznaka dodirom na njih. Za potvrđivanje povezanosti koristi plutajući gumb.</string>
    <string name="help_debt_managment">Poveži dugovanja sa sudionicima, pregledaj popis transakcija i izračunaj preostali saldo.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Unesi izvorni iznos duga. Transakcije povezane s dugom će smanjiti ili povećati saldo. Koristi sklopku za razlikovanje dugova koje ti duguješ od onih koje drugi duguju tebi. Ako odabereš valutu koja nije tvoja domaća valuta, dug će se vidjeti samo na računima s istom valutom.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">S ovom opcijom prilagođavaš ponašanje pri dodiru kategorije koja ima podkategorije: ako je označena, kratki dodir će odabrati kategoriju; ako nije označena, kratki dodir će rasklopiti ili sklopiti kategoriju. U sklopljenom stanju je odabir dostupan putem kontekstnog izbornika.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Poveži odabranu kategoriju s transakcijom i vrati se na obrazac za transakciju.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Za svaki dug koristi izbornik u gornjem desnom kutu za njegovo uređivanje, zatvaranje, brisanje ili dijeljenje. Dugovi u stranoj valuti se opcionalno mogu prikazati i s ekvivalentnim iznosima u domaćoj valuti.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Transakcije koje su povezane s kategorijama prihoda uvijek se broje kao prihod, a one povezane s kategorijama trošakova uvijek kao trošak. Ova opcija omogućuje podešavanje načina na koji se računaju transakcije povezane s neutralnim kategorijama: prema zadanim postavkama, ako su pozitivne predstavljaju prihod, ako su negativne predstavljaju trošak. Ali ako je ova opcija aktivirana, takve se transakcije uvijek uključuju i u zbroj prihoda i u zbroj troškova.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">Nakon odabira vremenskog razdoblja, sve transakcije za to razdoblje će se sažeti u arhivsku transakciju. Time će se popis transakcija počistiti, ali arhivirane transakcije se i dalje mogu pregledavati i, ako je potrebno, ponovno raspakirati.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">Popis budžeta se može grupirati prema računu ili prema vrsti budžeta.</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">Računi u stranoj valuti se mogu podesiti da koriste dinamične tečajeve. Za svaki dan možeš preuzeti ili unijeti određeni tečaj u odnosu na svoju domaću valutu. Ovaj ekran prikazuje spremljene tečajeve za odabranu valutu za svaki dan, počevši od datuma najstarije transakcije. Izvor tečaja označen je na sljedeći način:</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">Preuzmi tečaj za zadani datum od konfiguriranog pružatelja usluge. Neki pružatelji možda neće dati tečajeve za svaki datum, npr. za vikende ili praznike, te će umjesto toga vratiti jedan raniji tečaj.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">Ručno unesi tečaj za zadani datum. Tečaj koji korisnik unese ima prednost nad preuzetim tečajevima.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">Ako je račun u stranoj valuti podešen za korištenje dinamičnih tečajeva, možeš postaviti specifični ekvivalentni iznos za svaku transakciju.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">Trenutačna vrijednost računa u stranoj valuti s dinamičnim tečajevima izračunava se na temelju najnovijeg tečaja.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">Opcija %s omogućuje praćenje aktualne neto vrijednosti svih tvojih računa.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">Ovaj tečaj je unio korisnik tiijekom uređivanja ekvivalentnog iznosa transakcije.</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">Ovaj je tečaj automatski izračunat na temelju postojećih tečajeva, kada je domaća valuta ponovo konfigurirana.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">Ako je ova opcija označena, možeš vidjeti kako svaki račun u stranoj valuti doprinosi ukupnom iznosu u tvojoj domaćoj valuti. Ako račun ne koristi dinamične tečajeve, njegova se vrijednost izračunava na temelju tečaja koji je postavljen u svojstvima računa. U suprotnom:</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2"><b>Zbrojevi prihoda i troškova</b> se izračunavaju koristeći ekvivalentne iznose navedene za svaku transakciju.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3"><b>Trenutačna vrijednost</b> se temelji na najnovijem tečaju za valutu računa.</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">Veličina stupaca se može mijenjati povlačenjem crnog pravokutnika između stupaca. Ikone &lt;img src=add_column_start&gt; i &lt;img src=add_column_end&gt; omogućuju dodavanje novih stupaca. Polja se mogu povlačiti i ispustiti na novo mjesto ili u područje za brisanje. Ako polje ispustiš na jedno drugo polje, stvaraš kombinirano polje, odnosno oba polja će se prikazati zajedno u jednom retku.</string>
    <string name="account_types_help_v2">Vrste računa klasificiraju račune kao:\n• <b>Imovina</b> (nešto što posjeduješ, poput gotovine, bankovnih računa ili ulaganja)\n• <b>Obveze</b> (nešto što duguješ, poput kreditnih kartica ili kredita).\nMožeš dodati vlastite vrste i postaviti njihov redoslijed, što prvenstveno utječe na njihov prikaz u bilanci.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[Nakon što odabereš datoteku koju želiš uvesti, moraš konfigurirati način kodiranja datoteke (UTF-8 ili ISO-8859-1), znak koji odvaja polja (zarez, točka-zarez ili tabulator) te format datuma. Podatke možeš uvesti u postojeći račun ili u novi račun, gdje možeš postaviti valutu i vrstu računa.<br><br>Nakon što pritisneš gumb „Analiziraj” u traci radnji, podaci će se prikazati u tablici. Prije nego što pokreneš uvoz putem gumba u traci radnji, možeš odabrati retke koje želiš odbaciti i moraš povezati stupce s odgovarajućim poljima podataka.<br><br>Kada odbaciš prvi redak, moći ćeš odlučiti je li ga želiš koristiti kao zaglavlje. U tom će slučaju aplikacija <i>Moji troškovi</i> pokušati automatski povezati stupce na temelju sadržaja ćelija zaglavlja. Također će zapamtiti tvoja povezivanja na temelju zaglavlja i obnoviti ih prilikom sljedećeg uvoza datoteke s istim formatom zaglavlja.]]></string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Aplikacija „Moji troškovi” omogućuje konfiguraciju različitih pozadinskih sustava za sinkronizaciju za svaki račun. Na primjer, možeš sinkronizirati jedan račun s dijeljenom mapom, dok drugi račun sinkroniziraš s privatnom mapom. Na ovom ekranu možeš dodati ili ukloniti pozadinske sustave za sinkronizaciju te pokrenuti ili zaustaviti sinkronizaciju s računima dostupnim na daljinu. Iako se sinkronizacija odvija automatski u određenim intervalima, ovdje je možeš i ručno pokrenuti za odabrani pozadinski sustav. Imaj na umu da „Moji troškovi” treba punu kontrolu nad udaljenom mapom. Nemoj koristiti druge alate ili sučelja za mijenjanje njenog sadržaja, jer će to najvjerojatnije prouzročiti probleme prilikom sinkronizacije.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Ako tvoj pružatelj usluge spremanja u oblaku podržava ovaj protokol, aplikacija „Moji troškovi” će moći sinkronizirati podatke s njim. Jednostavno unesi URL do mape, zajedno s korisničkim imenom i lozinkom. Ako koristiš HTTPS, a tvoj web server koristi samopotpisani certifikat, moći ćeš mu eksplicitno vjerovati.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Za svaki pozadinski sustav možeš postaviti zasebnu lozinku za šifriranje podataka za sinkronizaciju. Naknadno ne možeš promijeniti postojeći pozadinski sustav iz nešifriranog u šifrirani. U tom slučaju moraš stvoriti novi pozadinski sustav. Ako koristiš opciju automatskog spremanja sigurnosnih kopija na pozadinski sustav za sinkronizaciju, te datoteke nisu šifrirane lozinkom pozadinskog sustava. Umjesto toga, možeš postaviti lozinku koja se primjenjuje na sve sigurnosne kopije, u odjeljku „Sigurnost” ekrana „Postavke”.</string>
</resources>
