<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">Polecenia menu</string>
  <string name="help_contextual_actions">Akcje kontekstowe</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Usuń zaznaczone elementy.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Edytuj zaznaczony element.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Lista transakcji</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Stan transakcji jest oznaczony przez pokolorowany prostokąt: szary dla nieuzgodnionego, niebieski dla czystego, zielony dla uzgodnionego. Kliknięcie na prostokącie, zmienia jego stan.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Otwiera listę szablonów oraz planów, gdzie możesz zastosować, edytować lub edytować je, i także określić plany na przyszłość oraz powtarzających się transakcji.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Zdefiniuj nowy szablon bazujący na wybranej transakcji. Będzie on prosił cię o nazwę dla szablonu.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Utwórz instancję wybranego szablonu i zapisz go natychmiastowo.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Utwórz instancję wybranego szablonu i wejdź do jego pola edycyjnego gdzie możesz modyfikować go przed zapisem. </string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Usuń zaznaczone szablony i wszystkie powiązane plany.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Edytuj zaznaczony szablon i utwórz lub edytuj powiązany plan.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Jeżeli transakcje zostały utworzone dla wybranych instancji zdarzenia, zostaną one usunięte, jeżeli zostały one oflagowane jako anulowane, flagi te zostaną usunięte.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Edytuj transakcję która została utworzona dla wybranej instancji planu.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Oprócz akcji które możesz dokonać podczas zarządzania kategoriami z ekranu Preferencji (utwórz, edytuj, usuń), na tym ekranie możesz zmapować transakcję do wybranej kategorii. Możesz też wybrać podkategorię dla zmapowania bieżącej transakcji przez kliknięcie na niej. W celu zmapowania głównej kategorii, musisz wywołać jego menu kontekstowe.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Ten ekran pozwala na tworzenie, edytowanie i usuwanie kategorii. Domyślnie, główne kryteria sortowanie na liście kategorii to ilość razy ile użyłeś danej kategorii (Drugorzędne kryteria to kolejność alfabetyczna). To pozwala Ci na szybki dostęp do kategorii których najczęściej używasz. W ustawieniach, możesz wybrać sortowanie kategorii w zwykłej kolejności alfabetycznej. Kliknięcie na głównej kategorii, otwiera jego podkategorie. Z menu kontekstowego głównej kategorii, możesz dodać nowe podkategorie, usuwać lub edytować je. Podkategorie także posiadają menu kontekstowe do usuwania i edytowania ich.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Ustawia typ grupowania i wyświetla dystrybucję na dzień, miesiąc, tydzień lub rok.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Przechodzi do poprzedniej grupy. To może być także dokonane przez gest przesunięcia palcem od lewej do prawej.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Przechodzi do następnej grupy. To może być także dokonane przez gest przesunięcia palcem od prawej do lewej.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Otwiera okno dialogowe dla określenia tytułu dla nowej podkategorii poniżej aktualnie wybranej kategorii.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_category_help_text">Mapuj wybraną kategorię do transakcji i wróć do formy transakcji.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Zaimportowany zostanie zestaw domyślnych kategorii.</string>
  <string name="menu_categories_export_help_text">Kategorie zostaną wyeksportowane do pliku QIF.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_category_help_text">Wybrana kategoria zostania użyta do filtrowania listy transakcji.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formularz dla transakcji</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formularz dla przelewów</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formularz dla podziałów</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formularz dla części podziału kategorii</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formularz dla części podziału przelewu</string>
  <string name="form_title_help_text">Wprowadź tytuł który unikalnie zidentyfikuje szablon.</string>
  <string name="form_plan_help_text">Kiedy utworzysz plan dla szablonu, jest on dodany do prywatnego kalendarza osbługiwanego przez twoją aplikację Kalendarza. Możesz zdefiniować plan jako jednorazowe wydarzenie lub jakiegokolwiek powtarzalnego wydarzenia który kalendarz obsługuje. Możesz tworzyć, modyfikować oraz usuwać plan klikając na przycisku planu, ale kiedy plan raz jest ustawiony, możesz używać aplikacji Kalendarza do zarządzania nim. Plan może być ustawiony jako automatyczny lub ręczny. Kiedy wystąpi instancja automatycznego planu, transakcja zostanie utworzona, i dostaniesz o tym powiadomienie. Kiedy plan jest ustawiony jako ręczny, to także dostaniesz o tym powiadomienie, które tym razem da Ci do wyboru jego anulowanie, modyfikację lub zastosowania dla Ciebie szablonu.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Zapiuje dane i zamyka formularz.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Zapisuje dane, zostawia formularz włączony dla tworzenia nowej transakcji z tymi samymi danymi.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Odwróć kierunek przelewu poprzez zamianę kont \'Z\' i \'Do\'</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Formularz dla kont</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Formularz dla metody płatności</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <string name="menu_create_folder_help_text">Stwórz nowy folder wewnątrz obecnego.</string>
  <string name="menu_select_folder_help_text">Wybierz obecny folder jako cel dla eksportów i kopii zapasowych.</string>
  <string name="menu_up_help_text">Nawiguj do folderu nadrzędnego.</string>
  <!--StaleImages-->
  <!--CSV Import-->
</resources>
