<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Polecenia menu</string>
    <string name="help_contextual_actions">Akcje kontekstowe</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Menu akcji kontekstowych wyświetlić można przez naciśnięcie i przytrzymanie wpisu na liście.</string>
    <string name="help_form_fields">Pola formularzy</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Usuń zaznaczone elementy.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Edytuj zaznaczony element.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Lista transakcji</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">To okno pokazuje wszystkie transakcje dla obecnego konta. Użyj pływającego przycisku aby utworzyć nową transakcję.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Stan transakcji jest oznaczony przez pokolorowany prostokąt: szary dla nieuzgodnionego, niebieski dla czystego, zielony dla uzgodnionego. Kliknięcie na prostokącie, zmienia jego stan.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">To polecenie wyeksportuje wszystkie transakcje z bieżącego konta do pliku na karcie SD w formacie QIF lub CSV. Możesz podjąć decyzję o usunięciu wyeksportowanych transakcji, w takim przypadku saldo otwarcia zostanie automatycznie dostosowane. Alternatywnie, jeśli transakcje nie zostaną usunięte, zostaną one oznaczone jako wyeksportowane. Moje wydatki mogą udostępnić plik natychmiast po wyeksportowaniu za pośrednictwem FTP, e-maila lub innej aplikacji do udostępniania plików, jeśli skonfigurujesz ją w ustawieniach. Jeśli aktywny jest filtr wyszukiwania, brane są pod uwagę tylko transakcje mapowane przez ten filtr.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Możesz grupować transakcję na dni, tygodnie, miesiące czy lata. Dla każdej grupy suma wpływów, wydatków i transferów jest wyliczana i wyświetlana. Gdy naciśniesz na nagłówek grupy, grupa danej transakcji zwija się i wyświetlany jest tylko nagłówek. Kliknij ponownie aby rozszerzyć.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Transakcje mogą być sortowane rosnąco (najstarsze na górze) lub malejące (najnowsze na górze).</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Wyświetlaj rozkład swoich wydatków według kategorii. Możesz także długo kliknąć nagłówek grupy, aby sprawdzić dystrybucję przez określony czas.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Zarządzaj dziennymi, tygodniowymi, miesięcznymi lub rocznymi budżetami dla aktualnie wyswietlanego konta</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Otwiera listę szablonów oraz planów, gdzie możesz zastosować, edytować lub edytować je, i także określić plany na przyszłość oraz powtarzających się transakcji.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">To polecenie otwiera okno dialogowe wyświetlające ostatnio uzgodnione saldo i rozliczone saldo. Możesz porównać to drugie z wyciągiem bankowym i oznaczyć wszystkie rozliczone transakcje jako uzgodnione. Opcjonalnie możesz zdecydować o usunięciu uzgodnionych transakcji.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Generuje gotowy do wydruku widok obecnie wyświetlanych transakcji.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Ten wpis otwiera podmenu, które pozwala zdefiniować kryteria wyszukiwania na podstawie kategorii, kwoty, komentarza, statusu, płatnika/odbiorcy i metody płatności. Gdy filtr wyszukiwania jest aktywny, możesz po prostu kliknąć jego pozycję w podmenu, aby ją dezaktywować.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Zdefiniuj nowy szablon bazujący na wybranej transakcji. Będzie on prosił cię o nazwę dla szablonu.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Zaznaczone transakcje zostaną sklonowane z bieżącą datą i godziną. Możesz poczynić zmiany po zapisie kopii.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">To okno pokazuje wszystkie zdefiniowane metody płatności (czek, karta kredytowa, depozyt, karta debetowa) oraz pozwala dodawać nowe. Uzyj pływającego przycisku akcji aby utworzyć nową metodę płatności.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Na tym ekranie wyszczególniono strony używane do autouzupełniania pola Płatnik/Odbiorca płatności.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Użyj pływającego przycisku akcji, aby dodać nowy wpis.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Widok planu kalendarza</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src=\"ic_menu_template\">Podczas gdy szablony można wyprowadzać z transakcji za pośrednictwem menu kontekstowego, tutaj możesz tworzyć nowe szablony od podstaw (w przypadku transakcji lub przelewów), klikając pływający przycisk akcji. Kliknięcie szablonu stworzy dla niego instancję.<br><img src=\"ic_event\"> Plan to szablon, dla którego utworzyłeś wydarzenie (jednorazowe lub cykliczne) w kalendarzu terminarza. Klikając plan, otworzy się widok kalendarza, który wyświetla poprzednie i nadchodzące wystąpienia planu.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Każda wyróżniona data reprezentuje instancję planu.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Stan instancji jest oznaczony następującymi ikonami:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Instancja nie została jeszcze zastosowana.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Instancja została zastosowana.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Instancja została anulowana, tj. opuściłeś ją, aby pominąć. Dla tej instancji nie zostanie utworzona żadna transakcja.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Utwórz instancję wybranego szablonu i zapisz go natychmiastowo.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Utwórz instancję wybranego szablonu i wejdź do jego pola edycyjnego gdzie możesz modyfikować go przed zapisem. </string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Usuń zaznaczone szablony i wszystkie powiązane plany.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Edytuj zaznaczony szablon i utwórz lub edytuj powiązany plan.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Utwórz transakcje w momencie wystąpienia wybranych zdarzeń i natychmiast je zapisz.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Utwórz transakcję w momencie wybranego zdarzenia i wprowadź jej formularz edycji, w którym możesz go zmodyfikować przed zapisaniem.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Wskaż, że w wybranych zdarzeniach nie należy tworzyć żadnych transakcji. Jeśli zostały utworzone transakcje dla wybranych zdarzeń, zostaną one usunięte.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Jeżeli transakcje zostały utworzone dla wybranych instancji zdarzenia, zostaną one usunięte, jeżeli zostały one oflagowane jako anulowane, flagi te zostaną usunięte.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Edytuj transakcję która została utworzona dla wybranej instancji planu.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Lista szablonów może być sortowana według tytułu (alfabetycznie), według ilości, częstotliwości użycia lub ostatniego czasu utworzenia transakcji.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Na tym ekranie wyświetla się rozkład wydatków i dochodów w kategoriach dla wszystkich transakcji na koncie lub dla określonej grupy. Po rozwinięciu głównej kategorii na liście wykres kołowy wyświetli rozkład podkategorii. Jeśli wybierzesz kategorię z listy, zostanie ona podświetlona na wykresie kołowym i odwrotnie. Naciśnij długo kategorię, aby wyświetlić zagregowaną listę mapowanych do niej transakcji.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Oprócz akcji które możesz dokonać podczas zarządzania kategoriami z ekranu Preferencji (utwórz, edytuj, usuń), na tym ekranie możesz zmapować transakcję do wybranej kategorii przez kliknięcie na niej.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Ten ekran pozwala na tworzenie, edytowanie i usuwanie kategorii. Domyślnie, główne kryteria sortowanie na liście kategorii to ilość razy ile użyłeś danej kategorii (Drugorzędne kryteria to kolejność alfabetyczna). To pozwala Ci na szybki dostęp do kategorii których najczęściej używasz.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Ustawia typ grupowania i wyświetla dystrybucję na dzień, miesiąc, tydzień lub rok.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Przechodzi do poprzedniej grupy. To może być także dokonane przez gest przesunięcia palcem od lewej do prawej.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Przechodzi do następnej grupy. To może być także dokonane przez gest przesunięcia palcem od prawej do lewej.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Zaimportowany zostanie zestaw domyślnych kategorii.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Kategorie zostaną wyeksportowane do pliku QIF.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Wybrane kategorie posłużą do filtrowania listy transakcji.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Tylko kategorie główne i podkategorie które pasują do twojego zapytania zostaną wyświetlone.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Lista kategorii może być sortowana według tytułu (alfabetycznie), według częstotliwości używania lub ostatniego czasu, kiedy transakcja została do niej przyporządkowana.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formularz dla transakcji</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formularz dla przelewów</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formularz dla podziałów</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formularz dla części podziału kategorii</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formularz dla części podziału przelewu</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Formularz dla szablonów transakcji</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Formularz dla szablonów transferów</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Formularz dla osobnych szablonów</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Użyj tego formularza, aby wprowadzić nową transakcję lub edytować istniejącą. Użyj menu rozwijanego na pasku akcji, aby przejść do formularza dodawania nowego przelewu lub podziału transakcji.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Użyj tego formularza, aby wprowadzić nowy szablon lub edytować istniejący. Użyj menu rozwijanego na pasku akcji, aby przełączać się między szablonami transakcji, przelewów i podziałów.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Podzielona transakcja to pojedyncza transakcja podzielona na części, w której każda część może zostać przypisana do innej kategorii lub przeniesiona na inne konto.</string>
    <string name="form_account_help_text">Wskaż konto do którego należy transakcja.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">To pole zapamiętuje wprowadzone dane i zasugeruje je w przyszłości.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Użyj przełącznika aby zmieniać widok pomiędzy wydatkiem i przychodem.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[Przycisk <img src=\"?calcIcon\"> otwiera kalkulator.]]></string>
    <string name="form_crstatus_help_text">W przypadku transakcji należących do kont bankowych, możesz zmienić status transakcji na wyczyszczony. Aby go ustawić, musisz użyć polecenia \"Saldo konta\" z listy transakcji. Jeśli status zostanie unieważniony, transakcja nie zostanie policzona.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Wprowadź dowolną notatkę na temat obiektu.</string>
    <string name="form_method_help_text">To pole jest dostępne tylko wtedy, gdy konto bieżące jest typu powiązanego z dowolną metodą płatności. Domyślnie tylko konta bankowe są powiązane z metodami płatności (czek, karta kredytowa, depozyt, polecenie zapłaty). Przejdź do Ustawień - &amp; gt; Zarządzaj - &amp; gt; Metody płatności, aby skonfigurować powiązanie między typami kont i metodami płatności. Po wybraniu metody, która jest zdefiniowana jako numerowana, staje się dostępne dodatkowe pole do wprowadzania numeru referencyjnego.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Przycisk <img src=\"android:ic_menu_camera\"> umożliwia dołączenie obrazu (np. z galerii lub aparatu) do obiektu.]]></string>
    <string name="form_category_help_text">Ten przycisk otwiera listę kategorii, w których możesz wybrać kategorię, którą chcesz przenieść na transakcję.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Możesz zapisać tylko transakcję podziału, jeśli kwota transakcji została dokładnie przypisana.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Wybierz kategorię dla tej podzielonej części.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Przypisywanie kont, do których ten obiekt jest przesyłany \'Od\' lub \'Do\'.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Możesz określić stawkę w jednym z obu kierunków transferu. Odwrotna stawka i kwota odpowiadająca zależnej części kursu walutowego jest obliczana automatycznie.</string>
    <string name="form_title_help_text">Wprowadź tytuł który unikalnie zidentyfikuje szablon.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Po utworzeniu planu szablonu jest on dodawany do prywatnego kalendarza obsługiwanego przez aplikację Kalendarz. Możesz zdefiniować plan jako jednorazowe wydarzenie lub cyklicznie codziennie, co tydzień, co miesiąc lub co rok.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Po zapisaniu szablonu możesz skonfigurować bardziej zaawansowane typy powtarzania, korzystając z aplikacji kalendarza.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">Plan może być ustawiony jako automatyczny lub ręczny. Kiedy wystąpi instancja automatycznego planu, transakcja zostanie utworzona, i dostaniesz o tym powiadomienie. Kiedy plan jest ustawiony jako ręczny, to także dostaniesz o tym powiadomienie, które tym razem da Ci do wyboru jego anulowanie, modyfikację lub zastosowania dla Ciebie szablonu.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Zapiuje dane i zamyka formularz.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Odwróć kierunek przelewu poprzez zamianę kont \'Z\' i \'Do\'</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Jeśli waluty konta \'Od\' i \'Do\' są różne, określasz kwotę tylko dla jednego z nich. Drugi zostanie obliczony podczas tworzenia instancji z szablonu.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Formularz dla kont</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Etykieta identyfikuje konto na liście kont.</string>
    <string name="form_description_help_text">Opis pełni tylko funkcje informacyjną.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Użyj przełącznika aby zacząć z ujemnym saldem konta.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Wybierz walutę z dostarczonej listy wszystkich walut.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Możesz zdefiniować typ konta jako jeden z gotówki, banku, aktywów, pasywów, karty kredytowej. Typ określa dostępne metody płatności, które możesz skonfigurować w Ustawieniach - &amp; gt; Zarządzaj - &amp; gt; Metody Płatności.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Funkcja uzgadniania jest dostępna dla wszystkich kont oprócz gotówkowych: Pozwala ustawić status transakcji na wyczyszczoną po potwierdzeniu i uzgodnić całe konto z wyciągiem z rachunku bankowego za pomocą polecenia \"Konto bilansowe\".</string>
    <string name="form_color_help_text">Na liście transakcji dla konta jego kolor będzie używany jako podstawowy kolor interfejsu użytkownika.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Wybierz serwer do synchronizacji w chmurze.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Serwer można dodać z ekranu Ustawienia.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Jeśli zaznaczysz tę opcję, to konto nie zostanie włączone do agregacji według waluty.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Formularz dla metody płatności</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Etykieta identyfikuje metodę, gdy zamieniasz nią na transakcję.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Poprzez typ metody można określić, czy ma ona zastosowanie do wydatków (debetowych), dochodów (kredytowych) lub obu (neutralnych).</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Gdy metoda jest numerowana, transakcje, które są do niej mapowane, będą miały dodatkowe pole do wpisania numeru referencyjnego.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Wybierz typy kont, dla których ta metoda ma zastosowanie.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Dla każdej waluty można zmodyfikować liczbę użytych cyfr ułamkowych. Na przykład, jeśli na Euro, musisz obsłużyć 1/10 z ¢, tj. 1/1000 euro, możesz ustawić liczbę na trzy. Istniejące konta korzystające z waluty zostaną przełączone na nowe ustawienie.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Ten ekran umożliwia obsługę plików graficznych, które zostały usunięte ze skasowanych transakcji. Długo klikaj wpisy, aby je usunąć lub przenieś je z (ewentualnie wewnętrznego) folderu magazynu do folderu kopii zapasowej (%s) w pamięci zewnętrznej.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[Po wybraniu pliku, który chcesz zaimportować, musisz skonfigurować sposób kodowania pliku (UTF-8 lub ISO-8859-1), który to znak oddziela pola (przecinek, średnik lub tabulator) i jak daty są sformatowane. Dane mogą być importowane do istniejącego konta lub nowego, gdzie można skonfigurować walutę i typ konta. &lt;br&gt;&lt;br&gt;. Po naciśnięciu przycisku Analizuj na pasku akcji dane zostaną wyświetlone w tabeli. Przed wyzwoleniem importu za pomocą przycisku na pasku akcji można wybrać wiersze, które mają zostać odrzucone, a następnie zmapować kolumny do odpowiednich pól danych.<br><br>Po odrzuceniu pierwszego wiersza pojawi się monit, jeśli chcesz go traktować jako linię nagłówka, w którym to przypadku <i>My Expenses</i> spróbuje automatycznie mapować kolumny na podstawie zawartości komórek nagłówka. Zapamiętuje również twoje mapowanie w oparciu o wiersz nagłówka i przywróci go, gdy następnym razem zaimportujesz plik o tym samym formacie nagłówka.]]></string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Tekst można cytować za pomocą pojedynczego cudzysłowu (\'), aby uniknąć interpretacji. \'\' (dwia pojedyncze cudzysłowy) stanowią pojedynczy cytat. Aby uzyskać więcej informacji, zapoznaj się z pełną <a href="%s">specyfikacja</a> lub skontaktuj się z support@myexpenses.mobi, aby uzyskać pomoc.]]></string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">Lista kont pozwala na łatwą nawigację między kontami, po prostu klikając w pozycję.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Stwórz nowe konto. Darmowa wersja jest ograniczona do pięciu kont.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Moje Wydatki pozwalają na skonfigurowanie różnych synchronizacji dla każdego konta. Na przykład możesz zsynchronizować jedno konto z folderem współdzielonym, podczas synchronizowania innego konta z folderem prywatnym. Na tym ekranie można dodawać lub usuwać synchronizacje, uruchamiać lub zatrzymywać synchronizację z kontami dostępnymi zdalnie. Podczas synchronizacji dzieje się automatycznie w sposób okresowy, tutaj można również ręcznie wyzwolić go z zapleczem. Należy pamiętać, że Moje wydatki wymagają pełnej kontroli nad folderem zdalnym. Nie powinieneś używać innych narzędzi ani interfejsów do zmiany jego zawartości, ponieważ najprawdopodobniej doprowadzi to do awarii podczas synchronizacji.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Jeśli dostawca pamięci masowej w chmurze obsługuje ten protokół, Moje Wydatki będą w stanie zsynchronizować z nim dane. Po prostu podaj adres URL do folderu z nazwą użytkownika i hasłem. Jeśli korzystasz z protokołu HTTPS, a serwer WWW używa samo-podpisanego certyfikatu, będziesz mógł zaufać mu w sposób jawny.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">wybierz dowolny folder, który posiadasz lub który jest Ci udostępniony.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">Z podmenu wybierz typ serwera synchronizacji, który chcesz dodać, i podaj szczegółowe informacje dla każdego z nich.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Natychmiastowa synchronizacja wyzwalacza z wybranym serwerem.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Usuń wybrany serwer.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Pobierz konto, które jest dostępne na serwerze. Konto zostanie utworzone lokalnie i skonfigurowane do synchronizacji z serwerem.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Rozpocznij synchronizację dla konta, które istnieje zarówno lokalnie, jak i zdalnie. Musisz zdecydować, czy dane lokalne czy zdalne powinny być przechowywane przy pierwszej synchronizacji.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">Wybrane konto nie będzie już synchronizowane z serwerem</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Mapuj wybraną kategorię do transakcji i wróć do formy transakcji.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">Jeśli przełącznik &lt;img src=ic_hchain&gt;/&lt;img src=ic_hchain_broken&gt; jest w stanie połączenia, ustawienie daty waluty lub daty rezerwacja spowoduje również zaktualizowanie drugiej daty.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Jeśli ta opcja jest zaznaczona, transakcja zostanie również zapisana jako szablon. Możesz zdefiniować jego tytuł i opcjonalnie ustawić plan automatycznego cyklu.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Z każdym kontem można skojarzyć jeden lub więcej aktywnych tagów. Gdy tworzysz nową transakcję, jest ona automatycznie oznaczana tymi tagami na podstawie wybranego konta.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Jeśli nie wykorzystasz lub przekroczysz budżet, możesz przenieść różnicę na następny okres, dzięki czemu kwota, którą możesz na ten cel przeznaczyć, zostanie zwiększona lub zmniejszona. Istnieją trzy opcje:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Porównaj budżet z wydatkami z przeszłych i przyszłych okresów.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Pokaż pole umożliwiające zdefiniowanie dodatkowej kwoty. Na przykład, jeśli płacisz kartą kredytową w obcej walucie, możesz zapamiętać pierwotną cenę oprócz kwoty pobranej z Twojej karty. Oryginalna kwota jest ignorowana przy obliczaniu sum.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Zmiana kwoty nigdy nie będzie miała wpływu na poprzednie okresy. O ile nie zdecydujesz się ustawić go tylko dla bieżącego okresu, będzie to miało wpływ na przyszłe okresy.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Jeżeli ta opcja jest zaznaczona, po zapisaniu danych formularz pozostaje otwarty i można utworzyć nową transakcję z tymi samymi danymi.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Otwiera okno dialogowe umożliwiające utworzenie nowej podkategorii poniżej wybranej kategorii. Podkategorie mogą być zagnieżdżone na dowolnej głębokości.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Można również skonfigurować symbol waluty, który jest używany podczas formatowania kwot w określonej walucie.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Otwórz okno dialogowe zawierające listę wszystkich transakcji przypisanych do wybranej kategorii na rachunku bieżącym.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Długie naciśnięcie pływającego przycisku akcji otwiera menu, które pozwala przygotować formularz przelewu, podzielonej transakcji lub dochodu.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Wybierz wszystkie strony, których chcesz użyć do filtrowania listy transakcji.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Lista wszystkich budżetów</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Kopiowanie bieżącego salda do schowka.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Aktualnie wyświetlany budżet zostanie usunięty.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Przenoszona jest tylko pozostała część budżetu całkowitego, w związku z czym zwiększany lub zmniejszany jest wyłącznie budżet całkowity następnego okresu.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Długie dotknięcie otwartej instancji uruchamia wybór wielokrotny. Stuknięcie początku lub końca zakresu dat pozwala rozszerzyć zakres na przeszłość lub przyszłość.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Włączenie tej opcji powoduje wyświetlenie tylko kategorii, dla których została przydzielona kwota.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Dla każdego szablonu możesz skonfigurować, czy krótkie dotknięcie go na liście szablonów spowoduje natychmiastowe zapisanie instancji, czy też przejście do jej formularza edycji, w którym możesz ją zmodyfikować przed zapisaniem. Zawsze możesz uzyskać dostęp do obu akcji za pomocą długiego dotknięcia.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Tytuł budżetu ułatwia jego identyfikację na liście budżetu.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Nadchodzące cykle</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Dotknięcie paska narzędzi (etykiety konta lub bieżącego salda) powoduje wyświetlenie menu z następującymi pozycjami:</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">Kliknij ikonę &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt;, aby rozwinąć lub zwinąć kategorię.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Do głównych kategorii można przypisać kolor. Ten kolor będzie używany do reprezentowania kategorii na wykresach. Podkategorie będą używać odcieni koloru ich głównej kategorii.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Dla każdego zaplecza można ustawić inne hasło do szyfrowania danych synchronizacji. Nie można przełączyć istniejącego zaplecza z niezaszyfrowanego na zaszyfrowany. W takim przypadku musisz odtworzyć nowy backend. Jeśli korzystasz z funkcji przechowywania automatycznych kopii zapasowych na zapleczu synchronizacji, te pliki nie są szyfrowane przy użyciu hasła specyficznego dla zaplecza. Zamiast tego możesz ustawić hasło, które będzie miało zastosowanie do wszystkich plików kopii zapasowej, w sekcji Zabezpieczenia na ekranie ustawień.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Ta opcja pozwala wybrać folder za pomocą okna dialogowego selektora plików systemu Android. Jest to przydatne głównie wtedy, gdy zainstalowałeś aplikację do przechowywania w chmurze, która obsługuje wybór folderu do przechowywania treści, tak jak robi to NextCloud.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Kliknięcie na kwoty zaplanowane w budżecie pozwala na ich zmianę.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Oblicz różnicę między bieżącym saldem a nową wartością.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Ta opcja pozwala na precyzyjne skonfigurowanie najazdu. Na przykład można ustawić częściowe rolowanie tylko dla niektórych kategorii lub podkategorii, a pozostałą część w całkowitym budżecie.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Przełączaj się między dziennym, tygodniowym, miesięcznym lub rocznym grupowaniem danych dotyczących przepływów pieniężnych.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Aby obliczyć sumę całkowitą dla wszystkich rachunków, transakcje na rachunkach walutowych są mnożone przez kurs wymiany ustawiony dla konta.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Definiując budżet, określasz ogólną kwotę, jaką chcesz wydać w danym okresie. Możesz także przydzielać kwoty na kategorie i podkategorie. Następnie monitorujesz, ile wydałeś i ile jeszcze pozostało do wydania.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Formularz dla budżetów</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Wybierz imprezę, dotykając jej.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Jeśli ten sam podmiot pojawia się wielokrotnie na liście z różnymi wariantami pisowni, można je połączyć.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">W ustawieniach można wyłączyć wprowadzanie czasu i włączyć rozróżnianie między datą rezerwacji a datą waluty.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Kliknięcie na wydane kwoty powoduje wyświetlenie listy wszystkich transakcji istotnych dla bieżącego budżetu i odpowiedniej kategorii.</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">Na tym ekranie wyświetlane są przepływy pieniężne oraz zmiany wydatków i dochodów na przestrzeni lat, miesięcy, tygodni i dni.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Zamykając konto, można zapobiec wszelkim zmianom (dodawaniu, usuwaniu, edytowaniu) jego danych, ale nadal zezwalać na uwzględnianie ich we wszystkich obliczeniach statystycznych.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Możesz później edytować transakcję, aby utworzyć dodatkowe części, jeśli zajdzie taka potrzeba.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Każdą kategorię (wraz z jej podkategoriami) można przenieść do nowej kategorii nadrzędnej. Podkategorie można przekształcać w kategorie główne.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Kliknij pozycję, aby rozpocząć wybór wielokrotny.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Włącz, jeśli transfery mają być traktowane jak zwykły dochód lub wydatek.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Aktywuj tryb skanowania, aby szybko skanować paragony.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Ile pieniędzy jest dostępnych w kontekście tego budżetu.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">W przypadku walut niestandardowych dodatkowo definiuje się etykietę, która jest wyświetlana w menu służącym do wybierania waluty, oraz kod alfabetyczny, który zgodnie z konwencją składa się z trzech znaków.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Budżet ograniczony jest do jednego rachunku; obejmuje wszystkie konta o tej samej wartości; lub odnosi się do całkowitej agregacji wszystkich walut.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Wydatek na jednym koncie można powiązać z przychodem na innym koncie. Jeżeli rachunki prowadzone są w tej samej walucie, obie transakcje muszą mieć identyczne kwoty.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Otwórz menu z listą wszystkich szablonów, umożliwiając szybkie załadowanie ich do formularza.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Wyświetl diagram przepływów pieniężnych: Jak zmieniały się Twoje wydatki i dochody w ciągu dni, tygodni, miesięcy lub lat?</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">W tym polu można określić dodatni cel oszczędnościowy lub ujemny limit kredytowy. W obu przypadkach na liście kont wskaźnik postępu wizualizuje odległość między bieżącym saldem a celem lub limitem.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Kliknięcie wpisu powoduje wyświetlenie jego menu kontekstowego. Długie dotknięcie uruchamia wybór wielokrotny.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Użyj ikony +, aby wprowadzić dowolną liczbę podzielonych części.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Zmień definicję budżetu.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Pole kwoty zostanie automatycznie zaktualizowane o sumę artykułów, chyba że ręcznie wprowadzisz kwotę, w którym to przypadku zostanie wyświetlona różnica między sumą części a kwotą (kwota niepodzielona).</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Użyj tego formularza, aby utworzyć nowy budżet lub edytować istniejący.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Wprowadź datę i godzinę transakcji.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Przełącz widoczność salda.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Pozostała część każdej kategorii jest przenoszona, co będzie miało wpływ na odpowiednią alokację w następnym okresie.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Na tym ekranie wyświetlane jest podsumowanie wszystkich utworzonych budżetów. Użyj pływającego przycisku akcji, aby utworzyć nowy budżet. Kliknięcie pozycji listy powoduje wyświetlenie pojedynczego budżetu.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Wprowadź datę zaciągnięcia długu.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Wywołaj adres URL wyświetlany w podtytule z przeglądarki internetowej na komputerze stacjonarnym.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Obecnie internetowy interfejs użytkownika nie obsługuje przelewów ani podzielonych transakcji.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Gdy ta opcja jest aktywna, można wybrać wyświetlanie tylko kategorii wydatków, przychodów lub przelewów.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Wybór wielokrotny można uruchomić, wybierając to polecenie lub dotykając długo pozycji na liście.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Wprowadź pierwotną kwotę zadłużenia. Transakcje powiązane z długiem będą zmniejszać lub zwiększać saldo. Użyj przełącznika, aby odróżnić długi, które jesteś winien, od długów, które są należne Tobie. Jeśli wybierzesz walutę inną niż waluta krajowa, zadłużenie będzie widoczne tylko na rachunkach w tej samej walucie.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Podczas wyświetlania transakcji dla wybranego konta internetowy interfejs użytkownika będzie korzystał z tych samych filtrów, które zostały ustawione w aplikacji na urządzeniu z systemem Android.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Kliknij wpis, aby go rozwinąć/zawinąć.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Dla każdego długu użyj menu w prawym górnym rogu, aby go edytować, zamknąć, usunąć lub udostępnić. Zadłużenia w walutach obcych mogą być opcjonalnie wymienione z równoważnymi kwotami w walucie krajowej.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Użyj poleceń w tym podmenu, jeśli chcesz zmienić daną właściwość (konto, kategorię, płatnika/odbiorcę lub metodę płatności) dla wszystkich wybranych transakcji.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Budżet jest definiowany jako regularny (dzienny, miesięczny, tygodniowy, roczny) lub jednorazowy. W przypadku budżetów jednorazowych użytkownik określa początek i koniec ich obowiązywania. Budżet regularny (który nie jest filtrowany) można ustawić jako domyślny: Oznacza to, że lista transakcji (jeśli jest skonfigurowana do grupowania danych według dnia, tygodnia, miesiąca lub roku) pokaże postęp dla tego budżetu dla każdego okresu.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Etykieta pozwala wybrać zadłużenie na formularzu transakcji, aby oznaczyć transakcję jako przedpłatę.</string>
    <string name="help_debt_managment">Powiąż długi ze stronami, sprawdź listę transakcji i oblicz pozostałe saldo.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Podmenu to pozwala na zdefiniowanie nowych długów powiązanych z wybranym podmiotem oraz zarządzanie istniejącymi długami: wgląd w historię transakcji i pozostałe saldo oraz ich edycję, zamknięcie lub usunięcie.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">Za pomocą tej opcji można dostosować dotknięcie kategorii, która ma kategorie podrzędne: Jeśli jest zaznaczona, krótkie dotknięcie spowoduje wybranie kategorii; jeśli jest odznaczona, krótkie dotknięcie spowoduje rozwinięcie / zwinięcie kategorii. W tym drugim przypadku wybór jest dostępny z menu kontekstowego.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Ten ekran pozwala wybrać dane, które chcesz zsynchronizować między urządzeniem a zapleczem. Zawiera listę wszystkich kont na urządzeniu, które nie są jeszcze zsynchronizowane z innymi zapleczami, oraz wszystkich kont przechowywanych na zapleczu. Kliknięcie &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; spowoduje zaznaczenie lub odznaczenie konto do synchronizacji. Jeśli wybierzesz konto, które już istnieje zarówno lokalnie, jak i zdalnie, musisz zdecydować, czy początkowo dane na urządzeniu powinny zastąpić istniejące dane na zapleczu, czy na odwrót.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Użyj pływającego przycisku akcji, aby potwierdzić wybór.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Wybierz zduplikowane strony, które chcesz scalić.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Zostaniesz poproszony o wybranie wariantu, który chcesz zachować.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Wybierz lub usuń zaznaczenie znaczników do filtrowania listy transakcji, dotykając ich.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Twórz nowe tagi, wpisując je w polu tekstowym.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Mapuj lub anuluj mapowanie tagów, dotykając ich. Użyj pływającego przycisku akcji, aby potwierdzić mapowanie.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Długi, które zostały zamknięte lub spłacone (ich saldo wynosi 0), będą wyświetlane tylko wtedy, gdy ta opcja jest zaznaczona.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Budżety można filtrować według kategorii, stron, metod lub stanów. Uwzględniane są tylko transakcje dopasowane do tych filtrów.</string>
    <string name="form_tags_help_text">Ikona + umożliwia wybór istniejących tagów i tworzenie nowych. Ikona x na każdym tagu pozwala usunąć mapowanie między transakcją a tagiem.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Transakcje zmapowane do kategorii przychodów są zawsze liczone jako przychody, a transakcje zmapowane do kategorii wydatków są zawsze liczone jako wydatki. Ta opcja pozwala skonfigurować sposób liczenia transakcji zmapowanych do kategorii neutralnych: Domyślnie, jeśli są dodatnie, stanowią przychód, jeśli są ujemne - wydatek. Ale jeśli ta opcja jest aktywna, są one zawsze uwzględniane zarówno w sumach przychodów, jak i wydatków.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Można ustawić hasło w celu ochrony dostępu. W oknie dialogowym wyświetlanym przez przeglądarkę internetową uwzględniane jest tylko hasło, nazwa użytkownika jest ignorowana.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Wyszukaj transakcje o tych samych właściwościach.</string>
</resources>