<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_369_1">Transfery można przyporządkować do kategorii.</string>
    <string name="whats_new_370">Menu na ekranie głównym można w pełni dostosować.</string>
    <string name="whats_new_364_2">Nowa strategia zarządzania zduplikowanymi informacjami o płatniku/odbiorcy płatności</string>
    <string name="whats_new_361_1">Lista transakcji może być sortowana według kwoty.</string>
    <string name="whats_new_365">Dołącz dowolną liczbę obrazów i dokumentów (PDF)</string>
    <string name="whats_new_366">Widżet na ekranie głównym wyświetlający aktualny stan budżetu.</string>
    <string name="whats_new_364_1">Import na wiele kont z jednego pliku CSV</string>
    <string name="whats_new_369_2">Gdy blokada ekranu jest włączona, zezwól na rezygnację z wyłączania zrzutów ekranu.</string>
    <string name="whats_new_367">Kategorie można teraz skonfigurować jako kategorie wydatków lub przychodów, co wpłynie na sposób obliczania sum wydatków i przychodów.</string>
    <string name="whats_new_361_2">Pliki w folderze aplikacji (kopie zapasowe i eksporty) mogą być udostępniane lub usuwane.</string>
    <string name="whats_new_374">Niestandardowe kolory tagów</string>
    <string name="whats_new_384">Uproszczona konfiguracja kopii zapasowej w chmurze</string>
    <string name="whats_new_386">Rozkład na wydatki i rozkład na dochód można przedstawić razem na wykresie pierścieniowym z dwoma pierścieniami.</string>
    <string name="whats_new_388">Transakcje można archiwizować.</string>
    <string name="whats_new_395">Wyeksportowane pliki (PDF, kopia zapasowa, QIF, CSV, JSON) można pobrać za pośrednictwem internetowego interfejsu użytkownika.</string>
    <string name="whats_new_396">Ulepszone zarządzanie kontami walutowymi z automatyczną aktualizacją kursu wymiany i śledzeniem wartości w czasie rzeczywistym.</string>
    <string name="whats_new_398">Zobacz swoje aktywa, pasywa i wartość netto — wszystko w jednym miejscu.</string>
    <string name="whats_new_399">Ulepszony układ eksportu PDF, w pełni konfigurowalny za pomocą funkcji „przeciągnij i upuść”.</string>
    <string name="whats_new_400_1">Wykres kołowy przedstawiający dystrybucję pieniędzy między kontami</string>
    <string name="whats_new_400_2">Historia cen: Zbiorcze pobieranie brakujących wpisów</string>
    <string name="whats_new_401">Lista transakcji zawiera teraz więcej szczegółów dotyczących podzielonych transakcji.</string>
    <string name="whats_new_402">Typy kont można dostosować</string>
    <string name="whats_new_403">Flagi konta rozszerzają dostosowywanie widoczności i priorytetu konta.</string>
</resources>
