<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Каманды меню</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Спіс транзакцый</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Форма для транзакцый</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Форма для пераводаў</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Форма для падзелу на часткі</string>
    <string name="menu_save_help_text">Захаваць звесткі і зачыніць форму.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Катэгорыі будуць экспартаваныя ў QIF-файл.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Будзе імпартаваны набор катэгорый па змаўчанні.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Выбраныя катэгорыі будуць выкарыстоўвацца для фільтрацыі спісу транзакцый.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Бэкэнды можна дадаць з экрана налад.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">На гэтым экране пералічаны бакі, якія выкарыстоўваюцца для аўтаматычнага запаўнення поля Плацельшчык/Атрымальнік.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">На гэтым экране пералічаныя наканаваныя спосабы аплаты (чэк, крэдытная карта, дэпазіт, прамое дэбетаванне) і вы можаце выбраць новыя. Выкарыстоўвайце плаваючую кнопку дзеяння, каб адкрыць форму для стварэння новага спосабу.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Меню кантэкстных дзеянняў адлюстроўваецца пры доўгім націсканні на запіс спісу.</string>
    <string name="help_contextual_actions">Кантэкстныя дзеянні</string>
    <string name="help_form_fields">Формы палёў</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Выдаліць выбраныя элементы.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Рэдагаваць выбраны элемент.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Націск і ўтрыманне плавае кнопку дзеянні адкрывае меню падрыхтоўкі форму для пераводу, падзел транзакцыі і паступленняў.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Скапіяваць бягучы баланс у буфер абмену.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Вылічыць розніцу паміж бягучым балансам і новым значэннем.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">На гэтым экране пералічаны ўсе транзакцыі па бягучым рахунку. Выкарыстоўвайце плаваючую кнопку дзеяння, каб адкрыць форму для стварэння новай транзакцыі.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Транзакцыі можна адсартаваць па ўзрастанні (найстарэйшыя зверху) або па змяншэнні (найноўшыя зверху).</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Пакажыце размеркаванне вашых выдаткаў па катэгорыях. Вы таксама можаце доўга націскаць на загаловак групы, каб праглядзець размеркаванне за пэўны перыяд часу.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Кіраванне штодзённым, штотыднёвым, штомесячным або штогадовым бюджэтам для адлюстроўваецца ў цяперашні час акаўнт.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Адбачыць дыяграму руху грашовых сродкаў: як мяняліся вашы выдаткі і даходы на працягу некалькіх дзён, тыдняў, месяцаў ці гадоў?</string>
    <string name="menu_print_help_text">Генеруе выгляд для друку транзакцый, якія адлюстроўваюцца ў цяперашні час.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Вызначыць новы шаблон на аснове выбранай транзакцыі. Вам будзе прапанавана ўвесці назву шаблону.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Выбраныя транзакцыі будуць скапіяваныя з бягучай датай і часам. Вы можаце ўнесці змены перад захаваннем копіі.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Пазней вы можаце адрэдагаваць транзакцыю, каб стварыць дадатковыя дэталі па меры неабходнасці.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Уключыце рэжым сканавання, каб хутка сканаваць чэкі.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Выберыце ўдзельніка, націснуўшы на яго.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Выберыце ўсе бакі, якіх вы хочаце выкарыстоўваць для фільтрацыі спісу транзакцый.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Выкарыстоўвайце плаваючую кнопку дзеяння, каб дадаць новы запіс.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Прагляд календара планавання</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Выдаліць выбраныя шаблоны і ўсе звязаныя з імі планы.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Стварыце выбраныя шаблоны і адразу захавайце іх.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Калі адна і тая ж партыя некалькі разоў сустракаецца ў спісе з рознымі варыянтамі напісання, вы можаце аб\'яднаць іх разам.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Націсніце на запіс, каб паказаць яго кантэкстнае меню. Доўгі націск дазваляе пачаць множны выбар.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Змяніце кірунак пераводу, памяняўшы месцамі рахункі «Адпраўнік» і «Прымальнік».</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Экземпляр пакуль не ўжыты.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Інстанс быў ужыты.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Перайсці да наступнай групы. Таксама можна зрабіць жэстам правядзення пальцам справа налева.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Спіс катэгорый можна адсартаваць па назве (у алфавітным парадку), па частаце выкарыстання або па даце апошняга прывязвання да яе транзакцыі.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Форма для падзеленых шаблонаў</string>
    <string name="form_comment_help_text">Увядзіце любую заўвагу аб аб\'екце.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Для транзакцый, якія адносяцца да банкаўскіх рахункаў, вы можаце змяніць статус транзакцыі на «Ачышчана». Каб усталяваць яе на «Узгоднена», вы павінны выкарыстоўваць каманду «Балансаваць рахунак» са спісу транзакцый. Калі статус усталяваны на «Анулявана», транзакцыя не будзе ўлічана.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Прызначце рахункі, з якіх або на якія пераносіцца гэты аб\'ект.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Пасля захавання шаблону вы можаце наладзіць больш пашыраныя тыпы паўтарэння, выкарыстоўваючы праграму календара.</string>
    <string name="form_description_help_text">Дадзенае апісанне носіць выключна інфарматыўны характар.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Выберыце валюту з прадстаўленага спісу ўсіх бягучых валют.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Выберыце бэкенд для сінхранізацыі з воблакам.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Выдаткі на адным рахунку могуць быць звязаныя з даходамі на іншым рахунку. Калі рахункі маюць адну валюту, абедзве транзакцыі павінны мець аднолькавыя сумы.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Форма для акаўнтаў</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">У наладах можна адключыць увод часу і ўключыць адрозненне паміж датай браніравання і датай валютавання.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Выберыце дублікаты бакоў, якія вы хочаце аб\'яднаць.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Вам будзе прапанавана выбраць, які варыянт захаваць.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Маючыя адбыцца паўторы</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Кожная вылучаная дата ўяўляе сабой асобны прыклад плана.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Стан экзэмпляра пазначаецца наступнымі значкамі:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Інстанс быў адменен, г.зн. вы пазначылі яго як прапушчаны. Для гэтага экземпляра транзакцыя створана не будзе.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Стварыце асобнік выбранага шаблону і ўвайдзіце ў форму яго рэдагавання, дзе вы зможаце змяніць яго перад захаваннем.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Адрэдагуйце выбраны шаблон і стварыце або адрэдагуйце звязаны план.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Пакажыце, што ў выбраных асобнікаў падзеі, ніякіх транзакцый не павінны быць створаны. Калі транзакцыі былі створаны для выбраных асобнікаў падзей, яны будуць выдаленыя.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Калі для выбраных экзэмпляраў падзей былі створаны транзакцыі, яны будуць выдалены, калі ж яны былі пазначаны як адмененыя, сцяжкі будуць выдалены.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Рэдагаваць аперацыю, якая была створана для падзеі абранага плана.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Націсніце на запіс, каб пачаць множны выбар.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Усталюйце тып групоўкі і адлюструйце размеркаванне па днях, месяцах, тыднях або гадах.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Перайсці да папярэдняй групы. Таксама можна зрабіць жэстам правядзення пальцам злева направа.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Адкрывае дыялогавае акно для стварэння новай падкатэгорыі пад абранай катэгорыяй. Падкатэгорыі могуць быць укладзеныя з адвольнай глыбінёй.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Поле сумы будзе аўтаматычна абнаўляцца сумай частак, калі вы не ўвядзеце суму ўручную, і ў гэтым выпадку будзе паказана розніца паміж сумай частак і сумай (непадзеленай сумай).</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Вы можаце захаваць падзел транзакцыі толькі ў тым выпадку, калі сума транзакцыі была дакладна прызначана.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Выкарыстоўвайце значок +, каб увесці столькі падзеленых частак, колькі патрэбна.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Калі вы ствараеце план для шаблону, ён дадаецца ў прыватны каляндар, якім кіруе ваша праграма \"Каляндар\". Вы можаце вызначыць план як аднаразовую падзею або як паўтаральную штодзённую, штотыднёвую, штомесячную або штогадовую.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Выберыце катэгорыю для гэтай падзеленай часткі.</string>
    <string name="form_title_help_text">Увядзіце загаловак, які адназначна ідэнтыфікуе шаблон.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Калі гэты параметр усталяваны, транзакцыя таксама будзе захавана як шаблон. Вы можаце вызначыць яе назву і, пры жаданні, задаць план аўтаматычнага паўтарэння.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Пазнака ідэнтыфікуе акаўнт у спісе акаўнтаў.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Адкрывае спіс шаблонаў і планаў, у якім вы можаце ўжываць, рэдагаваць або выдаляць іх, а таксама вызначаць планы для будучых і паўтаральных транзакцый.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Пры націсканні на панэль інструментаў (назва рахунку або бягучы баланс) адкрываецца меню з наступнымі запісамі:</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Вы можаце групаваць транзакцыі па днях, тыднях, месяцах або гадах. Для кожнай групы разлічваецца і адлюстроўваецца сума даходаў, выдаткаў і пераводаў. Пры націсканні на загаловак групы група транзакцый згортваецца, і адлюстроўваецца толькі загаловак. Націсніце яшчэ раз, каб разгарнуць.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Выкарыстоўвайце плаваючую кнопку дзеяння, каб пацвердзіць выбар.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Стварыце транзакцыю ў момант абранай падзеі і ўвядзіце форму яе рэдагавання, дзе вы можаце змяніць яе перад захаваннем.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Выкарыстоўвайце гэту форму для ўводу новай транзакцыі або рэдагавання існуючай. Выкарыстоўвайце выпадальнае меню на панэлі дзеянняў, каб пераключыцца на форму для дадання новага пераводу або падзелу транзакцый.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Увядзіце дату і час, калі адбылася транзакцыя.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Доўгі націск на адкрытым экзэмпляры запускае множны выбар. Націск на пачатак або канец дыяпазону дат дазваляе пашырыць дыяпазон у мінулае або будучыню.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">Гэтае поле дазваляе ўказаць альбо станоўчую мэту зберажэнняў, альбо адмоўны крэдытны ліміт. У абодвух выпадках у спісе рахункаў індыкатар прагрэсу візуалізуе адлегласць паміж бягучым балансам і мэтай або лімітам.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Ствараць транзакцыі ў момант выбраных падзей і неадкладна захоўваць іх.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Спіс шаблонаў можна адсартаваць па назве (у алфавітным парадку), па суме, па частаце выкарыстання або па часе апошняга стварэння асобніка транзакцыі на яго аснове.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Акрамя дзеянняў, якія вы можаце выконваць пры кіраванні катэгорыямі на экране «Налады» (стварыць, рэдагаваць, выдаляць), на гэтым экране вы супастаўляеце транзакцыю з выбранай катэгорыяй, проста націснуўшы на яе.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Любая катэгорыя (разам з яе падкатэгорыямі) можа быць перамешчаная ў новую бацькоўскую катэгорыю. Падкатэгорыі могуць быць ператвораныя ў асноўныя катэгорыі.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Будуць паказаны толькі асноўныя і падкатэгорыі, якія адпавядаюць вашаму запыту.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Выкарыстоўвайце гэту форму, каб увесці новы шаблон або адрэдагаваць існуючы. Выкарыстоўвайце выпадальнае меню на панэлі дзеянняў, каб пераключацца паміж шаблонамі для транзакцый, пераводаў і падзелаў.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Вы можаце ўказаць курс у любым з абодвух напрамкаў пераводу. Адваротны курс і сума, якая адпавядае залежнай частцы абменнага курсу, разлічваюцца аўтаматычна.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">План можа быць наладжаны як аўтаматычны, так і ручной. Пры запуску аўтаматычнага плана будзе створана транзакцыя, і вы атрымаеце апавяшчэнне. Калі план выконваецца ўручную, Вы таксама атрымаеце апавяшчэнне, якое дазваляе вам адмяніць, змяніць або ўжыць шаблон.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Паказаць поле, якое дазваляе вызначыць дадатковую суму. Напрыклад, калі вы плаціце крэдытнай картай у замежнай валюце, вы можаце запомніць першапачатковую цану ў дадатак да сумы, спісанай з вашай карты. Першапачатковая сума ігнаруецца пры разліку сум.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Функцыя зверкі даступная для ўсіх рахункаў, акрамя наяўных: яна дазваляе ўсталяваць статут трансакцыі як вычышчаны, пасля яе пацверджання, і ўзгадніць увесь рахунак з вашай банкаўскай выпіскай з дапамогай каманды «Баланс рахунку».</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Змяніць бачнасць дыяграмы.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Катэгорыі аднаго і таго ж тыпу могуць быць аб\'яднаныя.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Форма для падзеленых частак катэгорыі</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Форма для пераводаў падзеленых частак</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Форма для шаблонаў транзакцый</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Шаблоны формаў для пераводаў</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Падзеленая транзакцыя — гэта адна транзакцыя, падзеленая на часткі, дзе кожную частку можна аднесці да іншай катэгорыі або перавесці на іншы акаўнт.</string>
    <string name="form_account_help_text">Выберыце рахунак, да якога належыць транзакцыя.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Гэтае поле запамінае ўведзеныя вамі значэнні і будзе прапаноўваць іх у будучыні.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Выкарыстоўвайце перамыкач для пераключэння паміж выдаткамі і даходамі.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Для кожнага шаблону можна наладзіць, ці будзе кароткае націсканне на яго ў спісе шаблонаў неадкладна захоўваць экзэмпляр або пераходзіць у форму рэдагавання, дзе можна змяніць яго перад захаваннем. Вы заўсёды можаце атрымаць доступ да абодвух дзеянняў доўгім націскам.</string>
    <string name="form_category_help_text">Гэтая кнопка адкрывае спіс катэгорый, дзе вы можаце выбраць катэгорыю, якую хочаце прывязаць да транзакцыі.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Калі гэты сцяжок усталяваны, пасля захавання дадзеных форма застаецца адкрытай для стварэння новай транзакцыі з тымі ж дадзенымі.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Для разліку агульнай сумы па ўсіх рахунках аперацыі па рахунках у замежнай валюце памнажаюцца на абменны курс, які вы ўстанавілі для рахунку.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Адкрыйце меню са спісам усіх шаблонаў, што дазваляе хутка загрузіць іх у форму.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Выкарыстоўвайце перамыкач, каб пачаць з адмоўнага пачатковага балансу.</string>
    <string name="form_color_help_text">У спісе транзакцый для ўліковага запісу яго колер будзе выкарыстоўвацца ў якасці асноўнага колеру карыстальніцкага інтэрфейсу.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Статус транзакцыі пазначаецца каляровым прамавугольнікам: шэры — неўзгодненая, сіні — чыстая, зялёны — узгодненая. Націсканне на прамавугольнік змяняе статус.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Гэты экран дазваляе ствараць, рэдагаваць і выдаляць катэгорыі. Па змаўчанні асноўным крытэрыем сартавання ў спісе катэгорый з\'яўляецца колькасць выкарыстанняў катэгорыі (другасным крытэрыем з\'яўляецца алфавітны парадак). Гэта дае вам хуткі доступ да катэгорый, якія вы выкарыстоўваеце часцей за ўсё.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Гэтая каманда экспартуе ўсе транзакцыі бягучага рахунку ў файл на SD-карце ў фармаце QIF або CSV. Вы можаце выдаліць экспартаваныя транзакцыі, у гэтым выпадку пачатковы баланс будзе аўтаматычна карэктавацца. Акрамя таго, калі транзакцыі не будуць выдалены, яны будуць пазначаны як экспартаваныя. «Мае выдаткі» могуць падзяліцца файлам адразу пасля экспарту праз FTP, электронную пошту або любое іншае прыкладанне для абмену файламі, калі вы наладзіце гэта ў наладах. Калі ўключаны фільтр пошуку, будуць улічвацца толькі транзакцыі, адлюстраваныя гэтым фільтрам.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Гэты пункт адкрывае падменю, якое дазваляе вызначыць крытэрыі пошуку на аснове катэгорыі, сумы, каментарыя, статусу, плацельшчыка/атрымальніка і спосабу аплаты. Калі фільтр пошуку актыўны, вы можаце проста націснуць на яго пункт у падменю, каб адключыць яго.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Калі валюты рахункаў «Адпраўнік» і «Прымальнік» адрозніваюцца, вы ўказваеце суму толькі для адной з іх. Другая будзе разлічана пры стварэнні экзэмпляраў з шаблону.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">На гэтым экране адлюстроўваецца размеркаванне вашых выдаткаў і даходаў па катэгорыях, для ўсіх транзакцый у рахунку або для пэўнай групы. Калі вы разгарнеце асноўную катэгорыю ў спісе, кругавая дыяграма адлюстроўвае размеркаванне яе падкатэгорый. Калі вы выбераце катэгорыю ў спісе, яна будзе вылучана на кругавой дыяграме, і наадварот. Доўга націсніце на катэгорыю, каб адлюстраваць абагульнены спіс звязаных з ёй транзакцый.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Вы можаце прызначыць колер асноўным катэгорыям. Гэты колер будзе выкарыстоўвацца для прадстаўлення катэгорыі ў дыяграмах. Падкатэгорыі будуць выкарыстоўваць адценні колеру сваёй асноўнай катэгорыі.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Вы можаце прывязаць адзін або некалькі актыўных тэгаў да кожнага ўліковага запісу. Пры стварэнні новай транзакцыі яна аўтаматычна пазначаецца гэтымі тэгамі ў залежнасці ад выбранага ўліковага запісу.</string>
    <string name="form_method_help_text">Гэтае поле даступна толькі ў тым выпадку, калі разліковы рахунак звязаны з любым спосабам аплаты. Па змаўчанні толькі банкаўскія рахункі звязаны са спосабамі аплаты (чэк, крэдытная карта, дэпазіт, прамое дэбетаванне). Перайдзіце ў Налады -&gt; Кіраванне -&gt; Спосабы аплаты, каб наладзіць сувязь паміж тыпамі рахункаў і спосабамі аплаты. Пры выбары спосабу, які вызначаны як нумараваны, становіцца даступным дадатковае поле для ўводу рэферэнтнага нумара.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Гэтая каманда адкрывае дыялогавае акно, у якім адлюстроўваецца апошні ўзгаднены баланс і выраўнаваны баланс. Вы можаце параўнаць апошні з выпіскай з банкаўскага рахунку і адзначыць усе выраўнаваныя транзакцыі як узгадненыя. Пры жаданні вы можаце выдаліць узгадненыя транзакцыі.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src="ic_menu_template">Хоць шаблоны можна атрымаць з транзакцый праз іх кантэкстнае меню, тут вы можаце ствараць новыя шаблоны з нуля (для транзакцый або пераводаў), націснуўшы на плаваючую кнопку дзеяння. Націсканне на шаблон стварае для яго экзэмпляр.<br><img src="ic_event">План — гэта шаблон, для якога вы стварылі падзею (аднаразовую або перыядычную) у календары планера. Націсканне на план адкрывае каляндар, які адлюстроўвае мінулыя і будучыя экзэмпляры плана.]]></string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Калі вы ўсталюеце гэты параметр, гэты рахунак не будзе ўключаны ў агрэгаваныя паказчыкі па валютах.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Стварыце новы акаўнт. Бясплатная версія абмежаваная пяццю ўліковымі запісамі.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Пераключыць бачнасць балансу.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Пераключайцеся паміж штодзённай, штотыднёвай, штомесячнай або гадавой групай дадзеных аб вашых грашовых патоках.</string>
    <string name="help_debt_managment">Звязвайце даўгі з бакамі, праглядайце спіс транзакцый і разлічвайце рэшту запазычанасці.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Стварыце новыя тэгі, увёўшы іх у тэкставае поле.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Выклічце URL-адрас, паказаны ў падзагалоўку, з вэб-браўзера на вашым настольным кампутары.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Супастаўце або адключыце тэгі, націснуўшы на іх. Выкарыстоўвайце плаваючую кнопку дзеяння, каб пацвердзіць супастаўленне.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Закрытыя або пагашаныя даўгі (іх баланс роўны 0) будуць паказаны толькі ў тым выпадку, калі гэтая опцыя ўключана.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Для карыстальніцкіх валют дадаткова вызначаецца пазнака, якая адлюстроўваецца ў меню для выбару валюты, і літарны код, які па дамоўленасці складаецца з трох сімвалаў.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Text can be quoted using single quotes (\') to avoid interpretation. \'\' (two single quotes) represent a single quote. Consult the full <a href="%s">спецыфікацыя</a> для атрымання дадатковай інфармацыі або звяжыцеся з support@myexpenses.mobi для атрымання дапамогі.]]></string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Вы таксама можаце наладзіць сімвал валюты, які выкарыстоўваецца пры фарматаванні сум у пэўнай валюце.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">Спіс бюджэту можна згрупаваць па рахунках або па тыпу бюджэту.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Для кожнага бэкенда можна ўсталяваць розную парольную фразу для шыфравання дадзеных сінхранізацыі. Вы не можаце пераключыць існуючы бэкенд з незашыфраванага на зашыфраваны. У гэтым выпадку вам трэба будзе стварыць новы бэкенд. Калі вы выкарыстоўваеце функцыю захоўвання аўтаматычных рэзервовых копій на бэкендзе сінхранізацыі, гэтыя файлы не шыфруюцца з дапамогай пароля, характэрнага для бэкенда. Замест гэтага вы можаце ўсталяваць пароль, які будзе прымяняцца да ўсіх файлаў рэзервовых копій, у раздзеле «Бяспека» на экране налад.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Гэтая опцыя дазваляе выбраць тэчку праз дыялогавае акно выбару файлаў у Android. Гэта асабліва карысна, калі ў вас усталявана праграма воблачнага сховішча, якая падтрымлівае выбар тэчкі для захоўвання кантэнту, як гэта робіць NextCloud.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Вызначаючы бюджэт, вы вызначаеце агульную суму, якую хочаце выдаткаваць на працягу пэўнага перыяду. Вы таксама можаце размеркаваць сумы па катэгорыях і падкатэгорыях. Затым вы адсочваеце, колькі вы выдаткавалі і колькі яшчэ трэба выдаткаваць.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Бюджэт, які адлюстроўваецца ў цяперашні час, будзе выдалены.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Параўнайце бюджэт з выдаткамі мінулых і будучых перыядаў часу.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Выберыце або адмяніце выбар тэгаў для фільтрацыі спісу транзакцый, націснуўшы на іх.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Гэта падменю дазваляе вызначыць новыя запазычанасці, звязаныя з выбраным бокам, а таксама кіраваць існуючымі запазычанасцямі: праглядаць гісторыю транзакцый і рэшту балансу, а таксама рэдагаваць, закрываць або выдаляць іх.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">«Мае выдаткі» дазваляе наладзіць розныя бэкенды сінхранізацыі для кожнага акаўнта. Напрыклад, вы можаце сінхранізаваць адзін уліковы запіс з агульнай тэчкай, а іншы — з прыватнай. На гэтым экране вы дадаяце або выдаляеце бэкенды сінхранізацыі, запускаеце або спыняеце сінхранізацыю з акаўнтам, даступнымі дыстанцыйна. Хоць сінхранізацыя адбываецца аўтаматычна перыядычна, тут вы таксама можаце ўручную запусціць яе з дапамогай бэкенда. Звярніце ўвагу, што «Мае выдаткі» патрабуюць поўнага кантролю над дыстанцыйнай тэчкай. Не варта выкарыстоўваць іншыя інструменты або інтэрфейсы для змены яе змесціва, бо гэта, хутчэй за ўсё, прывядзе да збояў падчас сінхранізацыі.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[After you select the file you want to import, you need to configure how the file is encoded (UTF-8 or ISO-8859-1), which character separates fields (comma, semicolon or tab), and how dates are formated. Data can be either imported into an existing account, or a new one, where you can configure the currency and the account type.<br><br>Пасля націскання кнопкі «Разабраць» на панэлі дзеянняў дадзеныя будуць прадстаўлены вам у табліцы. Перад тым, як запусціць імпарт з дапамогай кнопкі на панэлі дзеянняў, вы можаце выбраць радкі, якія хочаце адхіліць, і вам трэба будзе супаставіць слупкі з адпаведнымі палямі дадзеных.<br><br>Калі вы адхіляеце першы радок, вам будзе прапанавана, ці хочаце вы, каб ён разглядаўся як радок загалоўка, і ў гэтым выпадку <i>Мае выдаткі</i> паспрабуе аўтаматычна супаставіць слупкі на аснове зместу ячэек загалоўка. Ён таксама запомніць ваша супастаўленне на аснове радка загалоўка і аднавіць яго пры наступным імпарце файла з такім жа фарматам загалоўка.]]></string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">На гэтым экране адлюстроўваецца зводка ўсіх створаных вамі бюджэтаў. Выкарыстоўвайце плаваючую кнопку дзеяння, каб стварыць новы бюджэт. Пры націсканні на запіс у спісе адлюструецца адзін бюджэт.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Бюджэты можна фільтраваць па катэгорыях, баках, метадах або станах. Улічваюцца толькі транзакцыі, якія адпавядаюць гэтым фільтрам.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Калі вы недарасходавалі або перарасходавалі свой бюджэт, вы можаце перанесці розніцу на наступны перыяд, каб сума, якую вы можаце там выдзеліць, альбо павялічылася, альбо паменшылася. Ёсць тры варыянты:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Гэтая опцыя дазваляе дакладна наладзіць перанос сродкаў. Напрыклад, вы можаце ўсталяваць частковыя пераносы сродкаў толькі для некаторых катэгорый або падкатэгорый, а астатнюю частку перанесці на агульны бюджэт.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Бюджэт вызначаецца як рэгулярны (штодзённы, штомесячны, штотыднёвы, гадавы) або аднаразовы. Для аднаразовых бюджэтаў вы ўказваеце пачатак і канец яго тэрміну дзеяння. Звычайны бюджэт (без фільтра) можна ўсталяваць па змаўчанні: гэта азначае, што спіс транзакцый (калі ён настроены на групаванне дадзеных па днях, тыднях, месяцах або годах) будзе паказваць прагрэс па гэтым бюджэту за кожны перыяд.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Для кожнай запазычанасці выкарыстоўвайце меню ў правым верхнім куце, каб рэдагаваць, закрываць, выдаляць або дзяліцца ёю. Запазычанасці ў замежнай валюце можна па жаданні пералічваць з эквівалентнымі сумамі ў нацыянальнай валюце.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Увядзіце першапачатковую суму запазычанасці. Транзакцыі, звязаныя з запазычанасцю, паменшаць або павялічаць баланс. Выкарыстоўвайце перамыкач, каб адрозніваць запазычанасць, якую вы павінны, ад запазычанасці, якую вам павінны. Калі вы выбераце валюту, адрозную ад валюты вашай краіны, запазычанасць будзе бачная толькі на рахунках з той жа валютай.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Гэты экран дазваляе выбраць дадзеныя, якія вы хочаце сінхранізаваць паміж прыладай і сервернай часткай. Тут пералічаны ўсе ўліковыя запісы на вашай прыладзе, якія яшчэ не сінхранізаваны з іншымі сервернымі часткамі, і ўсе ўліковыя запісы, якія захоўваюцца на сервернай частцы. Націсканне на &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; выбера або адменіць выбар акаўнта для сінхранізацыі. Калі вы выбіраеце акаўнт, які ўжо існуе як лакальна, так і дыстанцыйна, вам трэба вырашыць, ці павінны першапачаткова дадзеныя на вашай прыладзе перавызначыць існуючыя дадзеныя на сервернай частцы, ці наадварот.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">Бягучы кошт рахунку ў замежнай валюце з дынамічнымі абменнымі курсамі разлічваецца на аснове апошняга абменнага курсу.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Калі гэтая опцыя ўключана, вы можаце выбраць паказ толькі катэгорый выдаткаў, даходаў або пераводаў.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Транзакцыі, звязаныя з катэгорыямі даходу, заўсёды ўлічваюцца як прыбытак, транзакцыі, звязаныя з катэгорыямі выдаткаў, заўсёды ўлічваюцца як выдаткі. Гэтая опцыя дазваляе наладзіць, як падлічваюцца транзакцыі, звязаныя з нейтральнымі катэгорыямі: па змаўчанні, калі яны станоўчыя, яны ўяўляюць сабой прыбытак, калі адмоўныя — выдаткі. Але калі гэтая опцыя ўключана, яны заўсёды ўключаюцца ў суму вашых даходаў і выдаткаў.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">Пасля выбару дыяпазону дат усе транзакцыі за гэты перыяд будуць аб\'яднаны ў адзін зводны архіў транзакцый. Гэта ачысціць спіс транзакцый, але транзакцыі ў архіве ўсё яшчэ можна будзе праглядаць і, пры неабходнасці, зноў распакоўваць.</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">Рахункі ў замежнай валюце можна наладзіць на выкарыстанне дынамічных абменных курсаў. Для кожнага дня вы можаце альбо спампаваць, альбо ўвесці пэўны курс адносна вашай нацыянальнай валюты. На гэтым экране пералічаны захаваныя курсы для пэўнай валюты для кожнага дня, пачынаючы з даты самай старой транзакцыі. Крыніца курсу пазначана наступным чынам:</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">Памер слупкоў можна змяняць, перацягваючы чорны прамавугольнік паміж слупкамі. Значкі &lt;img src=add_column_start&gt; і &lt;img src=add_column_end&gt; дазваляюць дадаваць новыя слупкі. Палі можна перацягваць і перацягваць на новае месца або ў вобласць перапрацоўкі. Калі перацягнуць поле на іншае поле, ствараецца аб\'яднанае поле, г.зн. два палі будуць надрукаваны разам у адным радку.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">Запампуйце курс на пазначаную дату ад настроенага пастаўшчыка. Некаторыя пастаўшчыкі не прадастаўляюць курсы на кожную дату, напрыклад, на выхадныя або святочныя дні, а замест гэтага вяртаюць больш ранні курс.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">Уручную ўвядзіце курс на пазначаную дату. Уведзены карыстальнікам тарыф мае прыярытэт над спампаванымі курсамі.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">Калі рахунак у замежнай валюце настроены на выкарыстанне дынамічных абменных курсаў, вы можаце ўсталяваць пэўную эквівалентную суму для кожнай транзакцыі.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">Опцыя %s дазваляе адсочваць актуальны чысты капітал усіх вашых рахункаў.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">Гэты курс быў прадастаўлены карыстальнікам пры рэдагаванні эквівалентнай сумы транзакцыі.</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">Гэты курс быў разлічаны аўтаматычна з існуючых курсаў пасля змены нацыянальнай валюты.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Форма для спосабаў аплаты</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Click on the <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> каб разгарнуць або згарнуць катэгорыю.]]></string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Вы можаце вызначыць тып акаўнта як адзін з наступных: грашовыя сродкі, банкаўскі рахунак, актыў, абавязацельствы або крэдытная карта. Тып вызначае даступныя спосабы аплаты, якія можна наладзіць у раздзеле «Налады» -&gt; «Кіраванне» -&gt; «Спосабы аплаты».</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Пазнака ідэнтыфікуе метад, калі вы прывязваеце да яго транзакцыю.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">Праз тып метаду вы вызначаеце, ці ён прымяняецца да выдаткаў (дэбет), даходаў (крэдыт) або абодвух (нейтральны).</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Гэты экран дазваляе працаваць з файламі малюнкаў, якія засталіся пасля выдаленых транзакцый. Доўга пстрыкайце па запісах, каб выдаліць іх або перамясціць іх з (магчыма, унутранай) папкі сховішча ў папку рэзервовай копіі (%s) на знешнім сховішчы.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">Спіс рахункаў дазваляе лёгка пераключацца паміж імі, проста націснуўшы на патрэбны запіс.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Закрыўшы акаўнт, вы можаце прадухіліць любыя змены (дапаўненне, выдаленне, рэдагаванне) яго дадзеных, але пры гэтым дазволіць іх улічваць ва ўсіх статыстычных разліках.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Запусціць неадкладную сінхранізацыю з абраным бэкэндам.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Астатняя частка для кожнай катэгорыі пераносіцца, і гэта паўплывае на адпаведнае размеркаванне ў наступным перыядзе.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Бюджэт альбо абмежаваны адным рахункам, альбо ахоплівае ўсе рахункі ў адной і той жа валюце, альбо адносіцца да агульнай сукупнасці па ўсіх валютах.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Пазнака дазваляе выбраць запазычанасць на форме для транзакцый, каб пазначыць транзакцыю як авансавы плацёж.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Увядзіце дату ўзнікнення запазычанасці.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Вы можаце ўсталяваць пароль для абароны доступу. У дыялогавым акне вэб-браўзера ўлічваецца толькі пароль, імя карыстальніка ігнаруецца.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Націсніце на запіс, каб разгарнуць/згарнуць яго.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Множны выбар можна запусціць, выбраўшы гэтую каманду або доўгім націскам на запіс у спісе.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Адкрыйце дыялогавае акно са спісам усіх транзакцый, звязаных з выбранай катэгорыяй у бягучым акаўнце.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Змяніць вызначэнне бюджэту.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">Калі гэтая опцыя ўключана, вы можаце бачыць, як кожны рахунак у замежнай валюце ўносіць свой уклад у агульную суму ў вашай нацыянальнай валюце. Калі рахунак не выкарыстоўвае дынамічныя абменныя курсы, яго кошт разлічваецца на аснове курсу, зададзенага ва ўласцівасцях рахунку. У адваротным выпадку:</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1">Пачатковае значэнне <b/> разлічваецца на аснове стаўкі, усталяванай ва ўласцівасцях уліковага запісу.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2"><b>Сумы даходаў і выдаткаў</b> разлічваюцца з выкарыстаннем эквівалентных сум, указаных для кожнай транзакцыі.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3">Бягучае значэнне <b/> разлічваецца на аснове апошняга абменнага курсу валюты рахунку.</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Калі метад пранумараваны, транзакцыі, якія яму адпавядаюць, будуць мець дадатковае поле для ўводу нумара спасылкі.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Выберыце тыпы рахункаў, для якіх гэты метад падыходзіць.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Выберыце любую тэчку, якая вам належыць або да якой вам агулены доступ.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Пераключыць, калі пераводы павінны разглядацца як звычайны даход або выдатак.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Спіс усіх бюджэтаў</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Выкарыстоўвайце гэтую форму, каб стварыць новы бюджэт або адрэдагаваць існуючы.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Назва бюджэту дапамагае ідэнтыфікаваць яго ў спісе бюджэтаў.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Выкарыстоўвайце каманды ў гэтым падменю, калі вы хочаце змяніць зададзеную ўласцівасць (рахунак, катэгорыю, плацельшчыка/атрымальніка або спосаб аплаты) для ўсіх выбраных транзакцый.</string>
    <string name="form_tags_help_text">Значок + дазваляе выбіраць існуючыя тэгі і ствараць новыя. Значок x на кожным тэгу дазваляе выдаліць сувязь паміж транзакцыяй і тэгам.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Колькі грошай даступна ў кантэксце гэтага бюджэту.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">У цяперашні час вэб-інтэрфейс карыстальніка не падтрымлівае пераводы або падзеленыя транзакцыі.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Пошук здзелак з аднолькавымі аб\'ектамі нерухомасці.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">Пераключальнік <![CDATA[If the <img src="ic_hchain">/<img src="ic_hchain_broken"> знаходзіцца ў звязаным стане, усталяванне даты валютавання або даты браніравання таксама абновіць іншую дату.]]></string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Для кожнай валюты вы можаце змяніць колькасць выкарыстоўваных лічбаў у дробах. Напрыклад, калі для еўра вам трэба апрацаваць 1/10 цэнта, гэта значыць 1/1000 еўра, вам трэба ўсталяваць лік, роўны тром. Існуючыя рахункі, якія выкарыстоўваюць гэту валюту, будуць пераключаны на новую наладу.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Калі ваш пастаўшчык воблачнага сховішча падтрымлівае гэты пратакол, «Мае выдаткі» змогуць сінхранізаваць дадзеныя з ім. Проста падайце URL-адрас тэчкі з вашым імем карыстальніка і паролем. Калі вы выкарыстоўваеце https, а ваш вэб-сервер выкарыстоўвае самападпісаны сертыфікат, вы зможаце давяраць яму відавочна.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">У падменю выберыце тып бэкенда сінхранізацыі, які вы хочаце дадаць, і падайце падрабязную інфармацыю пра кожны з іх.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Выдаліць выбраны бэкенд.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Спампуйце акаўнт, даступны на сервернай частцы. Акаўнт будзе створаны лакальна і настроены для сінхранізацыі з сервернай часткай.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Пачніце сінхранізацыю для акаўнта, які існуе як лакальна, так і дыстанцыйна. Вам трэба вырашыць, ці павінны захоўвацца лакальныя ці дыстанцыйныя дадзеныя пры першай сінхранізацыі.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">Выбраны акаўнт больш не будзе сінхранізаваны з бэкэндам</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">На гэтым экране адлюстроўваецца ваш грашовы паток, тое, як змяняюцца вашы выдаткі і даходы на працягу гадоў, месяцаў, тыдняў ці дзён.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Націскаючы на бюджэтныя сумы, можна іх змяніць.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Змена сумы ніколі не паўплывае на мінулыя перыяды. Калі вы не вырашыце ўсталяваць яе толькі на бягучы перыяд, яна паўплывае на будучыя перыяды.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Пры націсканні на выдаткаваныя сумы адлюструюцца ўсе транзакцыі, якія маюць дачыненне да бягучага бюджэту і адпаведнай катэгорыі.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Пры актывацыі гэтай опцыі адлюстроўваюцца толькі тыя катэгорыі, для якіх была выдзелена пэўная сума.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Пераносіцца толькі астатняя частка агульнага бюджэту, таму павялічваецца або памяншаецца толькі агульны бюджэт наступнага перыяду.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Форма бюджэтаў</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">Націсніце на значок &lt;img src=more&gt;, каб рэдагаваць, прызначыць колер або выдаліць тэг.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">З дапамогай гэтай опцыі вы можаце наладзіць націсканне на катэгорыю, якая мае даччыныя катэгорыі: калі яна ўстаноўлена, кароткі націск вылучыць катэгорыю; калі яна не ўстаноўлена, кароткі націск разгарне/згорне катэгорыю. У апошнім выпадку выбар даступны з кантэкстнага меню.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Супастаўце выбраную катэгорыю з транзакцыяй і вярніцеся да формы транзакцыі.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Пры адлюстраванні транзакцый для выбранага рахунку вэб-інтэрфейс карыстальніка будзе выкарыстоўваць тыя ж фільтры, якія вы наладзілі ў дадатку на прыладзе Android.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[Кнопка <img src="?calcIcon"> адкрывае калькулятар.]]></string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Кнопка <img src="android:ic_menu_camera"> дазваляе прымацаваць да аб\'екта выяву (напрыклад, з галерэі або камеры).]]></string>
</resources>
