<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Каманды меню</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Спіс транзакцый</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Форма для правядзення здзелак</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Форма для перакладу сродкаў</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Форма для падзелу на часткі</string>
    <string name="menu_save_help_text">Захавайце дадзеныя і зачыніце форму.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Катэгорыі будуць экспартаваныя ў QIF-файл.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Будзе імпартаваны набор катэгорый па змаўчанні.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Выбраныя катэгорыі будуць выкарыстоўвацца для фільтрацыі спісу транзакцый.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Бэкэнды можна дадаць з экрана налад.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">На гэтым экране пералічаны бакі, якія выкарыстоўваюцца для аўтаматычнага запаўнення поля Плацельшчык/Атрымальнік плацяжу.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">На гэтым экране пералічаныя наканаваныя спосабы аплаты (чэк, крэдытная карта, дэпазіт, прамое дэбетаванне) і вы можаце выбраць новыя. Выкарыстоўвайце плавае кнопку дзеянні, каб адкрыць форму для стварэння новага спосабу.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Меню кантэкстных дзеянняў адлюстроўваецца пры працяглым націску на элемент спісу.</string>
    <string name="help_contextual_actions">Кантэкстуальныя дзеянні</string>
    <string name="help_form_fields">Формы палёў</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Выдаленне выбраных элементаў.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Рэдагаванне абранага элемента.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Доўгі націск на плавае кнопку дзеянні адкрывае меню, якое дазваляе падрыхтаваць форму для перакладу, падзелу транзакцыі ці атрымання даходу.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Скапіруйце бягучы баланс у буфер абмену.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Разлічыце розніцу паміж бягучых балансам і новым значэннем.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">На гэтым экране адлюстроўваюцца ўсе транзакцыі па бягучым рахунку. Выкарыстоўвайце плавае кнопку дзеянні, каб адкрыць форму для стварэння новай транзакцыі.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Транзакцыі могуць быць адсартаваныя па ўзрастанні (самыя старыя зверху) або па змяншэнні (самыя апошнія зверху).</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Адлюструеце размеркаванне вашых выдаткаў па катэгорыях. Вы таксама можаце доўга пстрыкаць па загалоўку групы, каб праглядзець размеркаванне за пэўны перыяд часу.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Кіруйце штодзённымі, штотыднёвымі, штомесячнымі або гадавымі бюджэтамі для бягучага адлюстроўваецца рахунку.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Адбачыць дыяграму руху грашовых сродкаў: як мяняліся вашы выдаткі і даходы на працягу некалькіх дзён, тыдняў, месяцаў ці гадоў?</string>
    <string name="menu_print_help_text">Стварае раздрукаванае ўяўленне паказу ў дадзены момант транзакцый.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Вызначце новы шаблон на аснове абранай транзакцыі. Вам будзе прапанавана ўвесці назву шаблону.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Выбраныя транзакцыі будуць зачыненыя з бягучай датай і часам. Вы можаце ўнесці змены перад захаваннем копіі.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Пазней вы зможаце адрэдагаваць праводку, каб стварыць дадатковыя дэталі па меры неабходнасці.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Актывуйце рэжым сканавання, каб хутка сканаваць квітанцыі.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Выберыце ўдзельніка, націснуўшы на яго.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Выберыце ўсе бакі, якія вы хочаце выкарыстоўваць для фільтрацыі спісу транзакцый.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Выкарыстоўвайце плавае кнопку дзеянні, каб дадаць новую запіс.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Прагляд календара планавання</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Выдаліце выбраныя шаблоны і ўсе звязаныя з імі планы.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Стварыце асобнікі выбраных шаблонаў і неадкладна захавайце іх.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Калі адзін і той жа ўдзельнік з\'яўляецца ў спісе некалькі разоў з рознымі варыянтамі напісання, Вы можаце аб\'яднаць іх разам.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Націсніце на запіс, каб адкрыць яе кантэкстнае меню. Доўгі націск для запуску множнага выбару.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Змяніце кірунак пераводу, памяняўшы месцамі рахункі «Адпраўнік» і «Прымальнік».</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Гэты асобнік яшчэ не быў ужыты.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Гэты асобнік быў ужыты.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Перайдзіце да наступнай групе. Гэта таксама можна зрабіць, правёўшы пальцам справа налева.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Спіс катэгорый можна адсартаваць па назве (у алфавітным парадку), па частаце выкарыстання або па часе апошняга супастаўлення з ім транзакцыі.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Форма для падзелу шаблонаў</string>
    <string name="form_comment_help_text">Увядзіце любую заўвагу аб аб\'екце.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Для транзакцый, якія адносяцца да банкаўскіх рахунках, вы можаце змяніць статус транзакцыі на \"пацверджана\". Для ўстаноўкі значэння\" выверана \"неабходна выкарыстоўваць каманду\" Баланс рахунку \" са спісу транзакцый. Калі статус усталяваны на\" несапраўдная\", транзакцыя не будзе залічаная.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Прызначце рахункі, з якіх або на якія пераносіцца гэты аб\'ект.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Пасля захавання шаблону вы можаце наладзіць больш складаныя тыпы паўтораў, выкарыстоўваючы сваё дадатак\"Каляндар\".</string>
    <string name="form_description_help_text">Дадзенае апісанне носіць выключна інфарматыўны характар.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Выберыце валюту з прадастаўленага спісу ўсіх бягучых валют.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Выберыце бэкенд для сінхранізацыі з воблакам.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Выдатак на адным рахунку можа быць звязаны з прыбыткам на іншым рахунку. Калі рахункі маюць аднолькавую валюту, то дзве транзакцыі павінны мець аднолькавыя сумы.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Форма для адкрыцця рахункаў</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">У наладах вы можаце адключыць ўвод часу і ўключыць дыферэнцыяцыю паміж датай браніравання і датай валюціравання.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Выберыце дублікаты бакоў, якія вы хочаце аб\'яднаць.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Вам будзе прапанавана выбраць, які варыянт пакінуць.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Маючыя адбыцца паўторы</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Кожная вылучаная дата ўяўляе сабой асобнік плана.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Стан асобніка пазначаецца наступнымі значкамі:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Асобнік быў адменены, гэта значыць вы адзначылі яго як прапушчаны. Транзакцыя для гэтага асобніка створана не будзе.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Стварыце асобнік абранага шаблону і ўвядзіце форму яго рэдагавання, дзе вы можаце змяніць яго перад захаваннем.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Адрэдагуйце абраны шаблон і стварыце або адрэдагуйце звязаны з ім план.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Пакажыце, што для выбраных асобнікаў падзей не варта ствараць транзакцыі. Калі транзакцыі былі створаны для выбраных асобнікаў падзей, яны будуць выдаленыя.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Калі транзакцыі былі створаны для выбраных асобнікаў падзей, яны будуць выдаленыя, калі яны былі пазначаныя як адмененыя, сцягі будуць знятыя.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Адрэдагуйце праводку, створаную для абранага асобніка плана.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Націсніце на запіс, каб пачаць множны выбар.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Усталюйце тып групоўкі і адлюструеце размеркаванне па днях, месяцах, тыднях або гадах.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Перайдзіце да папярэдняй групе. Гэта таксама можна зрабіць, правёўшы пальцам злева направа.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Адкрывае дыялогавае акно для стварэння новай падкатэгорыі пад абранай катэгорыяй. Падкатэгорыі могуць быць укладзеныя з адвольнай глыбінёй.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Поле сумы будзе аўтаматычна абнаўляцца сумай частак, калі вы не ўвядзеце суму ўручную, і ў гэтым выпадку будзе паказана розніца паміж сумай частак і сумай (непадзеленай сумай).</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Вы можаце захаваць падзеленую транзакцыю толькі ў тым выпадку, калі сума транзакцыі была прызначана дакладна.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Выкарыстоўвайце значок +, каб увесці столькі падзеленых частак, колькі неабходна.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Калі вы ствараеце план для шаблону, ён дадаецца ў прыватны каляндар, якім кіруе ваша праграма \"Каляндар\". Вы можаце вызначыць план як аднаразовую падзею або як паўтаральную штодзённую, штотыднёвую, штомесячную або штогадовую.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Выберыце катэгорыю для гэтай падзеленай часткі.</string>
    <string name="form_title_help_text">Увядзіце загаловак, які адназначна ідэнтыфікуе шаблон.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Калі гэты сцяжок усталяваны, транзакцыя таксама будзе захавана як шаблон. Вы можаце задаць яе назву і, пры неабходнасці, наладзіць план аўтаматычнага паўтарэння.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Пазнака ідэнтыфікуе рахунак у спісе рахункаў.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Адкрывае спіс шаблонаў і планаў, у якім вы можаце ўжываць, рэдагаваць або выдаляць іх, а таксама вызначаць планы для будучых і паўтаральных транзакцый.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Пры націску на панэль інструментаў (назва рахунку або бягучы баланс) адкрываецца меню з наступнымі пунктамі:</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Вы можаце згрупаваць транзакцыі па днях, тыднях, месяцах або гадах. Для кожнай групы разлічваецца і адлюстроўваецца сума даходаў, расходаў і перакладаў. Пры націску на загаловак групы група транзакцый згортваецца і адлюстроўваецца толькі загаловак. Націсніце яшчэ раз, каб разгарнуць.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Выкарыстоўвайце плавае кнопку дзеянні, каб пацвердзіць выбар.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Стварыце транзакцыю падчас абранага асобніка падзеі і ўвядзіце форму яе рэдагавання, дзе вы можаце змяніць яе перад захаваннем.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Выкарыстоўвайце гэтую форму для ўводу новай транзакцыі або рэдагавання існуючай. Выкарыстоўвайце выпадальнае меню на панэлі дзеянняў, каб перайсці да формы для дадання новай транзакцыі перакладу або падзелу.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Увядзіце дату і час, калі была здзейсненая транзакцыя.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Доўгі націск на адкрыты асобнік запускае множны выбар. Націск на пачатак ці канец дыяпазону дат дазваляе пашырыць дыяпазон у мінулае ці будучыню.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">Гэтае поле дазваляе ўказаць альбо станоўчую мэту зберажэнняў, альбо адмоўны крэдытны ліміт. У абодвух выпадках у спісе рахункаў індыкатар прагрэсу візуалізуе адлегласць паміж бягучым балансам і мэтай або лімітам.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Стварайце транзакцыі падчас выбраных падзей і неадкладна захоўвайце іх.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Спіс шаблонаў можна адсартаваць па назве (у алфавітным парадку), па суме, па частаце выкарыстання або па часе апошняга стварэння асобніка транзакцыі на яго аснове.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">У дадатак да дзеянняў, якія вы можаце выконваць пры кіраванні катэгорыямі на экране налад (ствараць, рэдагаваць, выдаляць), на гэтым экране вы прывязваеце транзакцыю да абранай катэгорыі, проста націснуўшы па ёй.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Любая катэгорыя (разам з яе падкатэгорыямі) можа быць перамешчаная ў новую бацькоўскую катэгорыю. Падкатэгорыі могуць быць ператвораныя ў асноўныя катэгорыі.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Будуць адлюстраваны толькі асноўныя і падкатэгорыі, якія адпавядаюць вашаму запыту.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Выкарыстоўвайце гэтую форму, каб увесці новы шаблон або адрэдагаваць існуючы. Выкарыстоўвайце выпадальнае меню на панэлі дзеянняў для пераключэння паміж шаблонамі транзакцый, перакладаў і падзелаў.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Вы можаце паказаць курс у любым з двух напрамкаў перакладу. Зваротны курс і сума, якая адпавядае залежнай часткі абменнага курсу, разлічваюцца аўтаматычна.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">План можа быць наладжаны як аўтаматычны, так і ручной. Пры запуску аўтаматычнага плана будзе створана транзакцыя, і вы атрымаеце апавяшчэнне. Калі план выконваецца ўручную, Вы таксама атрымаеце апавяшчэнне, якое дазваляе вам адмяніць, змяніць або ўжыць шаблон.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Адлюстраваць поле, якое дазваляе паказаць дадатковую суму. Напрыклад, калі вы плаціце крэдытнай картай у замежнай валюце, вы можаце запомніць першапачатковую цану ў дадатак да сумы, спісанай з вашай карты. Першапачатковая сума не ўлічваецца пры разліку сумы.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Функцыя зверкі даступная для ўсіх рахункаў, акрамя касавых: яна дазваляе ўсталяваць статус транзакцыі як\" ачышчана\", як толькі яна будзе пацверджана, і зверыць ўвесь рахунак з вашай банкаўскай выпіскай з дапамогай каманды\"Баланс рахунку\".</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Пераключыце бачнасць дыяграмы.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Катэгорыі аднаго і таго ж тыпу могуць быць аб\'яднаныя.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Форма для падзелу катэгорыі на часткі</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Форма для пераносу раздымных частак</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Форма для шаблонаў транзакцый</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Форма для афармлення перакладу па шаблонах</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Падзеленая транзакцыя-гэта адзіная транзакцыя, падзеленая на часткі, дзе кожная частка можа быць аднесена да іншай катэгорыі або перакладзеная на іншы рахунак.</string>
    <string name="form_account_help_text">Выберыце рахунак, да якога належыць транзакцыя.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Гэта поле Запамінае уведзеныя вамі значэння і будзе прапаноўваць іх у будучыні.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Выкарыстоўвайце перамыкач для пераключэння паміж выдаткамі і даходамі.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Для кожнага шаблону вы можаце наладзіць, ці будзе кароткі націск на яго ў спісе шаблонаў альбо неадкладна захоўваць асобнік, альбо ўводзіць яго ў форму рэдагавання, дзе вы можаце змяніць яго перад захаваннем. Вы заўсёды можаце выканаць абодва дзеянні доўгім націскам.</string>
    <string name="form_category_help_text">Гэтая кнопка адкрывае спіс катэгорый, у якім вы можаце выбраць катэгорыю, якую хочаце прывязаць да транзакцыі.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Калі гэты сцяжок усталяваны, то пасля захавання дадзеных форма застаецца адкрытай для стварэння новай транзакцыі з тымі ж дадзенымі.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Для разліку агульнай сумы па ўсіх рахунках аперацыі па рахунках у замежнай валюце множацца на абменны курс, які вы ўсталявалі для дадзенага рахунку.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Адкрыйце меню са спісам усіх шаблонаў, якое дазваляе хутка загрузіць іх у форму.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Выкарыстоўвайце перамыкач, каб пачаць з адмоўнага пачатковага балансу.</string>
    <string name="form_color_help_text">У спісе транзакцый для ўліковага запісу яго колер будзе выкарыстоўвацца ў якасці асноўнага колеру карыстальніцкага інтэрфейсу.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Статус транзакцыі пазначаецца каляровым прастакутнікам: шэрым - калі транзакцыя не пацверджана, сінім - калі транзакцыя пацверджана, зялёным - калі транзакцыя ўзгоднена. Пстрычка па прамавугольніку змяняе статус.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">На гэтым экране можна ствараць, рэдагаваць і выдаляць катэгорыі. Па змаўчанні асноўным крытэрыем сартавання ў спісе катэгорый з\'яўляецца колькасць раз, калі вы выкарыстоўваеце катэгорыю (дадатковым крытэрыем з\'яўляецца алфавітны парадак). Гэта забяспечвае хуткі доступ да найбольш часта выкарыстоўваным катэгорыям.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Гэтая каманда экспартуе ўсе транзакцыі бягучага рахунку ў файл на SD-карце ў фармаце QIF або CSV. Вы можаце выдаліць экспартаваныя транзакцыі, у гэтым выпадку пачатковы баланс будзе скарэкціраваны аўтаматычна. У якасці альтэрнатывы, калі транзакцыі не будуць выдаленыя, яны будуць пазначаныя як экспартаваныя. My Expenses можа даць агульны доступ да файла адразу пасля экспарту праз FTP, электронную пошту або любое іншае прыкладанне для абмену файламі, калі вы наладзіце гэта ў наладах. Калі фільтр пошуку Актыўны, будуць улічвацца толькі транзакцыі, адлюстраваныя з дапамогай гэтага фільтра.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Гэты запіс адкрывае падменю, якая дазваляе вызначыць крытэрыі пошуку на аснове катэгорыі, сумы, каментара, статусу, плацельшчыка/атрымальніка плацяжу і спосабу аплаты. Калі фільтр пошуку актыўны, Вы можаце проста пстрыкнуць па яго запісу ў падменю, каб адключыць яго.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Калі валюты рахункаў «Адпраўнік» і «Прымальнік» адрозніваюцца, вы ўказваеце суму толькі для адной з іх. Другая будзе разлічана пры стварэнні экзэмпляраў з шаблону.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">На гэтым экране адлюстроўваецца размеркаванне вашых выдаткаў і даходаў па катэгорыях, для ўсіх аперацый па ліку або для пэўнай групы. Калі вы раскрые асноўную катэгорыю ў спісе, на кругавой дыяграме адлюструецца размеркаванне па яе падкатэгорыі. Калі вы вылучыце катэгорыю ў спісе, яна будзе выдзелена на кругавой дыяграме, і наадварот. Доўгі націск на катэгорыю дазваляе адлюстраваць зводны спіс транзакцый, супастаўленых з ёй.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Вы можаце прызначыць колер асноўным катэгорыям. Гэты колер будзе выкарыстоўвацца для прадстаўлення катэгорыі на дыяграмах. Для матэрыялы па тэме будуць выкарыстоўвацца адценні колеру іх асноўных катэгорый.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Вы можаце прывязаць адзін або некалькі актыўных тэгаў да кожнага ўліковага запісу. Пры стварэнні новай транзакцыі яна аўтаматычна пазначаецца гэтымі тэгамі ў залежнасці ад выбранага ўліковага запісу.</string>
    <string name="form_method_help_text">Гэта поле даступна толькі, калі бягучы рахунак прывязаны да якога-небудзь спосабу аплаты. Па змаўчанні да спосабаў аплаты прывязаныя толькі банкаўскія рахункі (чэк, крэдытная карта, дэпазіт, прамое дэбетаванне). Перайдзіце ў Налады - &gt; Упраўленне - &gt; спосабы аплаты, каб наладзіць сувязь паміж тыпамі рахункаў і спосабамі аплаты. Пры выбары спосабу, які вызначаны як нумараваны, становіцца даступным дадатковае поле для ўводу ідэнтыфікацыйнага нумара.</string>
</resources>
