<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_menu_commands">دستورات منو</string>
    <string name="help_contextual_actions">اقدامات متنی</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">منو برای عملیات متنی با فشار طولانی در یک لیست نمایش داده می شود.</string>
    <string name="help_form_fields">فیلدهای فرم</string>
    <string name="cab_delete_help_text">موارد انتخاب شده را حذف کنید.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">مورد انتخاب شده را ویرایش کنید.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">لیست تراکنش</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">این صفحه تمام معاملات را برای حساب جاری فهرست می کند. برای باز کردن فرم برای ایجاد یک معامله جدید از دکمه عمل شناور استفاده کنید.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">با فشار طولانی بر روی دکمه اقدام شناور ، منویی باز می شود که به شما امکان می دهد فرم را برای انتقال ، سرشکنی تراکنش یا درآمد آماده کنید.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">اختلاف بین مانده فعلی و یک مقدار جدید را محاسبه کنید.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">وضعیت تراکنش با یک مستطیل رنگی نشان داده شده است: خاکستری برای غیرقابل قبول، آبی برای روشن، سبز برای آشتی نشان داده شده است. با کلیک بر روی مستطیل، وضعیت را تغییر می دهد.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">این فرمان تمام معاملات حساب جاری را به فایل روی کارت SD در قالب QIF یا CSV صادر می کند. شما می توانید تصمیم بگیرید که معاملات صادراتی را حذف کنید، در این صورت تعادل اولیه به صورت خودکار تنظیم می شود. متناوبا، اگر تراکنش ها حذف نشوند، به عنوان صادر شده علامت گذاری می شوند.  My Expenses  می تواند فایل بلافاصله پس از صادرات از طریق FTP، ایمیل و یا هر برنامه به اشتراک گذاری فایل دیگر، اگر شما آن را پیکربندی کنید برای انجام این کار در تنظیمات. اگر یک فیلتر جستجو فعال باشد، تنها معاملات انجام شده توسط این فیلتر مورد توجه قرار خواهد گرفت.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">شما می توانید معاملات را روزانه، هفته، ماه یا سال انجام دهید. برای هر گروه، مجموع درآمد، هزینه ها و انتقال ها محاسبه و نمایش داده می شود. هنگامی که شما بر روی هدر گروه کلیک میکنید، گروه معاملات فروپاشیده می شود و فقط هدر نمایش داده می شود. دوباره کلیک کنید تا گسترش یابد.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">معاملات می تواند به ترتیب صعودی (قدیمی ترین در بالا) و یا نزولی (آخرین در بالا) باشد .</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">نمایش توزیع هزینه های شما را در هر رده. شما همچنین می توانید با کلیک طولانی بر روی هدر گروه  برای یک دوره زمانی خاص توزیع را بازرسی کنید.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">مدیریت روزانه، هفتگی، ماهانه و یا سالانهٔ بودجه برای حسابی که نمایش داده شده‌است.</string>
    <string name="menu_history_help_text">نمودار جریان نقدی را نمایش دهید: چگونه هزینه و درآمد شما در طول روزها، هفته ها، ماه ها یا سال ها تکامل پیدا می کند؟</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">لیست قالب ها و برنامه ها را باز می کند، جایی که می توانید آنها را اعمال، ویرایش یا حذف کنید، و همچنین برنامه هایی را برای معاملات آینده و مجدد تعریف کنید.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">این فرمان یک محاوره ای را نشان می دهد که آخرین تعادل آستانه و توازن پاک شده را باز می کند. شما می توانید آن را به صورت حساب بانکی خود مقایسه کنید و همه معاملات پاک شده را با هم منطبق کنید. به صورت اختیاری می توانید تصمیم بگیرید که معاملات متقابل را حذف کنید.</string>
    <string name="menu_print_help_text">یک نمای قابل چاپ از معاملات موجود در حال حاضر نمایش داده می شود.</string>
    <string name="menu_search_help_text">این بخش یک زیر منو را باز می کند که به شما اجازه می دهد تا معیارهای جستجو بر اساس دسته بندی، مقدار، نظر، وضعیت، پرداخت کننده / پرداخت کننده و روش پرداخت تعریف کنید. هنگامی که یک فیلتر جستجو فعال است، شما می توانید به سادگی روی ورودی آن در زیر منو کلیک کنید تا آن را غیرفعال کنید.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">تعریف قالب جدید بر اساس معامله انتخاب شده. شما را برای عنوان الگو راهنمایی می کند.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">معاملات انتخاب شده با تاریخ و زمان فعلی تکمیل خواهد شد. قبل از ذخیره کپی، می توانید تغییرات ایجاد کنید.</string>
    <string name="cab_split_help_text">بعدا می توانید معامله را برای ایجاد قسمت های اضافی در صورت لزوم ویرایش کنید.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">این صفحه لیست روشهای پرداخت از پیش تعیین شده (چک، کارت اعتباری، سپرده، بدهی مستقیم) را می دهد و به شما اجازه می دهد تا موارد جدید را تعریف کنید. برای باز کردن فرم برای ایجاد یک روش جدید از دکمه عمل شناور استفاده کنید.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">برنامه نمایش تقویم</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src="ic_menu_template"> درحالیکه قالبها را از طریق معاملات از طریق منوی زمینه خود استخراج می شوند، در اینجا میتوانید با کلیک کردن بر روی دکمه عمل شناور، میتوانید قالبهای جدید را از ابتدا (برای معاملات یا انتقال) ایجاد کنید. با کلیک بر روی یک الگو، نمونه ای برای آن ایجاد می شود. <br><img src="ic_event"> یک طرح یک الگو است که شما یک رویداد (یک بار یا تکراری) را در تقویم برنامه ریز ایجاد کرده اید. با کلیک بر روی یک برنامه، یک نمای تقویم باز می شود که نمونه های گذشته و آینده یک برنامه را نشان می دهد.]]></string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">نمونه اولیه قالب را انتخاب کنید و بلافاصله آن را ذخیره کنید.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">نمونه اولیه قالب را انتخاب کنید و فرم ویرایش آن را وارد کنید تا بتوانید آن را قبل از صرفه جویی تغییر دهید.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">قالب های انتخاب شده و برنامه های مربوطه را حذف کنید.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">قالب انتخاب شده را ویرایش کنید و برنامه مربوطه ایجاد یا ویرایش کنید.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">در زمان رویداد انتخاب شده، معاملات را ایجاد کنید و بلافاصله آنها را ذخیره کنید.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">در زمان رویداد انتخاب شده، یک معامله ایجاد کنید و فرم ویرایش آن را وارد کنید تا بتوانید آن را قبل از صرفه جویی تغییر دهید.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">نشان می دهد که در موارد رویداد انتخاب شده، هیچ معاملاتی نباید ایجاد شود. اگر معاملات برای نمونه های رویداد انتخاب شده ایجاد شده اند، آنها حذف خواهند شد.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">اگر معاملات برای نمونه های رویداد انتخاب شده ایجاد شده باشند، اگر آنها لغو شده اند، پرچم ها حذف خواهند شد.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">معامله ای را که برای نمونه مورد نظر ایجاد شده است، ویرایش کنید.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">لیست قالب را می توان بر اساس عنوان (به ترتیب حروف الفبا)، بر اساس مقدار، فرکانس استفاده، و یا آخرین بار که یک معامله از آن نمونه اشیاء مرتب شده است.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">در این صفحه توزیع هزینه ها و درآمد خود را در هر دسته، برای همه معاملات در یک حساب و یا برای یک گروه خاص نمایش می دهد. اگر دسته اصلی را در لیست گسترش دهید، نمودار پایه توزیع زیر شاخه های آن را نمایش می دهد. اگر یک دسته را در لیست انتخاب کنید، در نمودار دایره ای برجسته می شود و بالعکس. برای نمایش یک لیست جمع شده از معاملات که به آن اشاره شده است، یک دسته را به مدت طولانی فشار دهید.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">علاوه بر اقداماتی که می توانید در هنگام مدیریت دسته ها از روی صفحه تنظیمات (ایجاد، ویرایش، حذف) انجام دهید، در این صفحه شما یک معامله را به یک دسته انتخابی می دهید.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">این صفحه به شما امکان ایجاد، ویرایش و حذف دسته‌بندی ها را می‌دهد. به طور پیش فرض، معیارهای مرتب سازی اولیه در لیست دسته‌بندی، تعداد دفعاتی است که شما از یک دسته‌بندی استفاده می کنید (معیارهای ثانویه به ترتیب حروف الفبا). این به شما دسترسی سریع به دسته‌بندی هایی می‌دهد که اغلب از آن‌ها استفاده می‌کنید.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">نوع گروه بندی را تنظیم کنید و توزیع را در روز، ماه، هفته یا سال به نمایش بگذارید.</string>
    <string name="menu_back_help_text">حرکت به گروه قبلی همچنین می توان از طریق حرکت ضربه ای از چپ به راست انجام داد.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">رفتن به گروه بعدی همچنین می توان از طریق حرکت کش رفتن از راست به چپ انجام داد.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">مجموعه ای از مقادیر پیش فرض وارد می شود.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">دسته بندی ها به فایل QIF صادر می شود.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">دسته های انتخاب شده برای فیلتر کردن لیست تراکنش ها استفاده خواهند شد.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">تنها دسته های اصلی و زیر که با پرس و جو شما مطابقت دارند نمایش داده خواهند شد.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">شما می توانید یک رنگ را به دسته های اصلی اختصاص دهید. این رنگ برای نشان دادن رده در نمودار استفاده می شود. زیر شاخه ها از سایه رنگ اصلی آنها استفاده می کنند.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">فرم برای معاملات</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">فرم برای انتقال</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">از برای سرشکنی</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">از برای بخش های سرشکنی دسته</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">از برای بخش های سرشکنی انتقال</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">برای ایجاد تراکنش جدید یا ویرایش تراکش موجود از این فرم استفاده کنید. از منوی کشویی موجود در اکشن بار استفاده کنید تا به فرم افزودن تراکنش جدید انتقال یا تقسیم تغییر وضعیت دهید.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">یک دسته‌بندی برای این قسمت جداشده انتخاب کنید.</string>
    <string name="form_title_help_text">عنوانی را وارد کنید که منحصراً معرف این قالب باشد.</string>
    <string name="menu_save_help_text">ذخیرهٔ داده‌ها و بستن فرم.</string>
    <string name="form_description_help_text">توضیحات فقط جنبهٔ آموزشی دارند.</string>
    <string name="form_currency_help_text">یک واحد پول از لیست ارائه شده از تمام واحد‌های پول انتخاب نمایید.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">حساب جدیدی بسازید. در نسخهٔ رایگان می‌توانید تا پنج حساب بسازید.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive"> یک پوشه که مال شماست یا با شما به اشتراک گذاشته شده‌است انتخاب کنید.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">با ضربه زدن بر روی نوار ابزار (برچسب حساب یا موجودی فعلی) منویی با ورودی های زیر ظاهر می شود:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">موجودی فعلی را در کلیپ بورد کپی کنید.</string>
    <string name="cab_link_help_text">هزینه در یک حساب را می توان با درآمد در حساب دیگر مرتبط کرد. اگر حساب ها دارای ارز یکسانی باشند، دو تراکنش باید دارای مبالغ یکسان باشند.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">از دکمه شناور برای افزودن ورودی جدید استفاده کنید.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">اگر یک فرد چندین بار در لیست با تغییرات املایی متفاوت ظاهر شود، می توانید آنها را با هم ادغام کنید.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">از شما خواسته می شود که کدام نوع را انتخاب کنید.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">ضربه زدن طولانی بر روی یک نمونه باز، انتخاب چندگانه را آغاز می کند. ضربه زدن روی شروع یا پایان محدوده تاریخ به شما امکان می دهد محدوده را به گذشته یا آینده گسترش دهید.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">وضعیت یک نمونه با نمادهای زیر نشان داده می شود:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">نمونه هنوز اعمال نشده است.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">نمونه اعمال شده است.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">نمونه لغو شده است، یعنی شما آن را علامت گذاری کرده اید تا رد شود. هیچ معامله ای برای این مثال ایجاد نخواهد شد.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">فهرست دسته ها را می توان بر اساس عنوان (الفبایی)، تعداد دفعات استفاده، یا آخرین باری که تراکنش به آن نگاشت شده است مرتب کرد.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">فرم برای تقسیم الگوها</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">از این فرم برای وارد کردن یک الگوی جدید یا ویرایش یک الگوی موجود استفاده کنید. از منوی کشویی در نوار عمل برای جابه‌جایی بین قالب‌های تراکنش، انتقال و تقسیم استفاده کنید.</string>
    <string name="form_account_help_text">حسابی که تراکنش به آن تعلق دارد را انتخاب کنید.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">اگر وضعیت &lt;img src=ic_hchain&gt;/&lt;img src=ic_hchain_broken&gt; در حالت پیوندی باشد، تنظیم تاریخ ارزش یا تاریخ ثبت، تاریخ دیگر را نیز به‌روزرسانی می‌کند.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">برای هر الگو، می‌توانید پیکربندی کنید که یک ضربه کوتاه روی آن در لیست الگو، نمونه را بلافاصله ذخیره می‌کند یا فرم ویرایش آن را وارد می‌کنید که می‌توانید قبل از ذخیره آن را تغییر دهید. همیشه می توانید از طریق یک ضربه طولانی به هر دو عملکرد دسترسی داشته باشید.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3"> تنها در صورتی می توانید تراکنش تهسیم شده را ذخیره کنید، در صورتی که مبلغ تراکنش دقیقاً تعیین شده باشد.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">پس از اینکه الگو را ذخیره کردید، می توانید با استفاده از برنامه تقویم خود، انواع پیشرفته تری از تکرار را پیکربندی کنید.</string>
    <string name="form_plan_help_text">وقتی برنامه ای برای یک الگو ایجاد می‌کنید، به تقویم خصوصی که توسط برنامه تقویم شما مدیریت می‌شود، اضافه می‌شود. می‌توانید برنامه را به‌عنوان رویدادی یک‌باره یا تکراری روزانه، هفتگی، ماهانه یا سالانه تعریف کنید.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">یک طرح را می توان به صورت خودکار یا دستی تنظیم کرد. هنگامی که یک نمونه از یک طرح خودکار رخ می دهد، تراکنش ایجاد می شود و شما یک اعلان دریافت می کنید. هنگامی که طرح دستی است، یک اعلان دریافت می کنید که انتخاب لغو، تغییر یا اعمال الگو را به شما واگذار می کند.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">اگر این علامت زده شود، پس از ذخیره داده ها، فرم برای ایجاد یک تراکنش جدید با همان داده ها باز می ماند.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">برای اسکن سریع رسیدها حالت اسکن را فعال کنید.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">این صفحه، طرف هایی را که برای تکمیل خودکار فیلد پرداخت کننده/ گیرنده وجه استفاده شده اند، فهرست می کند.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">یک فرد را با ضربه زدن روی آن انتخاب کنید.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info"/>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">بازرخدادهای آتی</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">هر تاریخ برجسته شده نمونه ای از طرح را نشان می دهد.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text">دکمه &lt;img src=android:ic_menu_camera&gt; به شما امکان می دهد یک تصویر (مثلاً از گالری یا دوربین) را به موضوع متصل کنید.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">فرم الگوهای تراکنش</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">فرم الگوهای انتقال</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">تسهیم تراکنش یک تراکنش منفرد است که به بخش‌هایی تقسیم می‌شود، که در آن هر بخش می‌تواند به دسته‌ای اختصاص داده شود یا به حساب دیگری منتقل شود.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">تاریخ و زمان انجام معامله را وارد کنید.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">در تنظیمات می توانید ورودی زمان را غیرفعال کنید و تمایز بین تاریخ ثبت و تاریخ ارزش را فعال کنید.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">این فیلد مقادیری را که شما وارد می کنید به خاطر می آورد و در آینده آنها را پیشنهاد خواهد کرد.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">از سوئیچ برای جابجایی بین هزینه و درآمد استفاده کنید.</string>
    <string name="form_calculator_help_text">دکمه &lt;img src=?calcIcon&gt; ماشین حساب را باز می کند.</string>
    <string name="form_comment_help_text">هر گونه یادداشتی را در مورد این موضوع وارد کنید.</string>
    <string name="form_category_help_text">این دکمه فهرست دسته‌ها را باز می‌کند، جایی که می‌توانید دسته‌ای را که می‌خواهید به تراکنش نگاشت کنید، انتخاب کنید.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">حساب هایی را که این مورد، از یا به آن منتقل می شود را تعیین کنید.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">شما می‌توانید نرخ را در هر دو جهت انتقال مشخص کنید. نرخ معکوس و مقدار مربوط به نرخ ارز به طور خودکار محاسبه می‌شوند.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">یک فیلد را نشان دهید که اجازه تعریف یک مقدار اضافی را می‌دهد. برای مثال اگر با کارت اعتباری خود در یک واحد پول خارجی پرداخت کنید، می‌توانید قیمت اولیه را علاوه بر مقدار دریافتی از کارت خود به یاد بیاورید. مقدار اصلی برای محاسبه مبالغ نادیده گرفته می‌شود.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">برای محاسبه مجموع کل در تمام حساب‌ها، معاملات حساب‌های ارز خارجی، توسط نرخ ارز که برای حساب تنظیم کرده‌اید، ضرب می‌شوند.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">جهت انتقال را با تعویض حساب «از» و «به» معکوس کنید.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">برای شروع انتخاب چندگانه روی یک ورودی کلیک کنید.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">یک پنجره برای ایجاد یک زیرمجموعه جدید پایین دسته انتخاب شده، باز می‌شود. زیرمجموعه را می توان با عمق دلخواه تودرتو کرد.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">هر دسته ای (به همراه زیر مجموعه های آن) را می توان به دسته بندی والد جدید منتقل کرد. زیر مجموعه ها را می توان به دسته های اصلی تبدیل کرد.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">روی نماد &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt; کلیک کنید تا یک دسته را بزرگ یا کوچک کنید.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">برای نمایش منوی متنی بر روی یک ورودی کلیک کنید. برای شروع انتخاب چندگانه، ضربه بزنید و نگه دارید.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">اتصال دسته انتخاب شده به معامله و بازگشت به فرم معامله.</string>
    <string name="form_method_help_text">این قسمت فقط در صورتی در دسترس است که حساب جاری مرتبط با هر نوع روش پرداخت باشد. به طور پیش فرض فقط حساب های بانکی به روش های پرداخت (چک، کارت اعتباری، سپرده، بدهی مستقیم) مرتبط هستند. برای پیکربندی ارتباط بین انواع حساب و روش‌های پرداخت، به تنظیمات -&gt; مدیریت -&gt; روش‌های پرداخت بروید. هنگامی که روشی را انتخاب می کنید که به عنوان شماره تعریف شده است، یک قسمت اضافی برای وارد کردن شماره مرجع در دسترس خواهد بود.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">برای تراکنش های متعلق به حساب های بانکی، می توانید وضعیت تراکنش را به پاک شده تغییر دهید. برای تنظیم آن به صورت تطبیق یافته، باید از دستور \"موجودی حساب\" از لیست تراکنش ها استفاده کنید. اگر وضعیت باطل تنظیم شود، تراکنش محاسبه نخواهد شد.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">مبلغ به طور خودکار با مجموع قسمت ها به روز می شود، مگر اینکه مبلغی را به صورت دستی وارد کنید که در این صورت تفاوت بین مجموع قسمت ها و مبلغ (مبلغ تقسیم نشده) نشان داده می شود.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">از نماد + برای وارد کردن قسمت های تقسیم شده به تعداد مورد نیاز استفاده کنید.</string>
</resources>