<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Menu de commandes</string>
  <string name="help_contextual_actions">Actions contextuelles</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Supprimer les éléments sélectionnés.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Modifier l\'élément sélectionné.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Liste des opérations</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Cet écran affiche les opérations du compte courant. La barre de navigation permet d\'accéder à la liste des comptes et de sélectionner un autre compte. Cliquez sur une entrée dans la liste pour l\'éditer.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">L\'état de la transaction est indiquée par la couleur du rectangle : gris pour non-rapprochée, bleu pour pointé, vert pour rapprochée. Cliquer sur le rectangle modifie l\'état.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Ouvre le formulaire pour saisir une nouvelle opération.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Virer une somme entre comptes. Cette commande n\'est active que si vous avez au moins deux comptes dans la même devise.</string>
  <string name="menu_create_split_help_text">Dans une opération ventilée, vous attribuez des montants partiels à plusieurs catégories ou aux transferts vers d\'autres comptes.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Cette commande exporte toutes les opérations du compte courant vers un fichier sur la carte SD au format QIF ou CSV. Vous pouvez décider de supprimer les opérations exportées, dans ce cas, le solde d\'ouverture s\'ajustera automatiquement. Par ailleurs, si elles ne sont pas supprimées, ces opérations seront marquées comme exportées. Mes dépenses peut envoyer le fichier immédiatement après export par FTP, e-mail ou tout autre application de partage de fichiers, si vous le configurez comme tel dans les paramètres.</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Changer les propriétés du compte courant: titre, description, solde initial, type, devise, couleur.</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Les opérations peuvent être regroupées par jour, semaine, mois ou année. Pour chaque groupe, les totaux des revenus, des dépenses et des transferts sont calculés et affichés.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Visualisez la répartition de vos dépenses et entrées par catégorie. Vous pouvez aussi cliquer sur un groupe pour inspecter une répartition spécifique.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Ouvre la liste des modèles et des échéances pour le compte courant. Vous pouvez appliquer, modifier, supprimer des modèles mais aussi définir vos opérations futures et périodiques.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Ouvre le formulaire pour définir un nouveau compte.</string>
  <string name="menu_balance_help_text">Cette commande ouvre une boîte de dialogue affichant le dernier solde rapproché et le solde pointé. Vous pouvez comparer ce dernier à votre relevé bancaire et marquer toutes les opérations pointées comme rapprochées. Facultativement, vous pourrez décider de supprimer ces opérations rapprochées.</string>
  <string name="menu_print_help_text">Créée une vue imprimable des opérations affichées actuellement.</string>
  <string name="menu_search_help_text">Cette entrée ouvre un sous-menu qui permet de définir des critères de recherche basés sur la catégorie, le montant, le commentaire, le statut, le tiers et le mode de paiement. Lorsqu\'un filtre de recherche est actif, vous pouvez simplement cliquer sur son entrée dans le sous-menu pour le désactiver.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Définir un nouveau modèle à partir de l\'opération sélectionnée. Vous indiquerez le titre du modèle.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Les opérations sélectionnées seront clonées avec la date et l\'heure.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Cet écran affiche la liste des méthodes prédéfinies de paiement (Chèque, Carte de crédit, Dépôt, Prélèvement) et permet d\'en créer de nouvelles. Si vous cliquez sur une entrée, vous pouvez changer l\'association entre méthode et type de compte.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Ouvre le formulaire pour définir une nouvelle méthode.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_info">Sur cet écran s\'affiche la liste des tiers utilisés pour le complément automatique du champ Tiers. Vous pouvez en supprimer ou les éditer par le menu contextuel.</string>
  <string name="menu_create_party_help_text">Ouvre une fenêtre pour saisir le nouveau tiers</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info">Cet onglet répertorie tous les modèles disponibles. Bien que les modèles puissent être récupérés des opérations par le menu contextuel, ici vous pourrez en créer de nouveaux à partir de rien (pour les opérations ou les transferts). Si vous cliquez sur une entrée de la liste, vous pouvez appliquer le modèle.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info">Une échéance est un modèle pour lequel vous avez créé un événement (unique ou répétitif) dans le calendrier de l\'échéancier. Sur cet onglet les échéances sont répertoriées. Lorsque vous développez une entrée, vous pourrez voir la liste des opérations à venir d\'un échéancier. Au lieu d\'attendre la notification qui s\'affiche à terme, ici, vous pouvez décider d\'appliquer ces occurrences futures à l\'avance afin qu\'elles soient visibles dans votre liste des opérations en appelant leurs commandes respectives dans le menu contextuel. L\'état d\'une instance est indiqué par les icônes suivantes : <![CDATA[<br><img src=\"ic_stat_open\">]]> L\'opération n\'a pas encore été appliquée.<![CDATA[<br><img src=\"ic_stat_applied\">]]> L\'opération a été réalisée.<![CDATA[<br><img src=\"ic_stat_cancelled\">]]> L\'opération a été annulée, c\'est-à-dire que vous l\'avez ignorée. Aucune opération n\'aura été créée.</string>
  <string name="menu_create_template_for_transaction_help_text">Crée un nouveau modèle d\'opération</string>
  <string name="menu_create_template_for_transfer_help_text">Crée un nouveau modèle de transfert</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Appliquer les modèles selectionnés et les sauvegarder immédiatement</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Créer le modèle sélectionné et aller dans l\'édition pour le modifier avant de l\'enregistrer.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Supprimer le modèle sélectionné et toute échéance associée.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Modifier le modèle sélectionné et créer ou modifier une échéance associée.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Créer une opération à l’échéance sélectionnée et l\'enregistrer immédiatement.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Créer une opération à l\'échéance sélectionnée et entrer en édition afin de la modifier avant enregistrement.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Indique que pour l\'échéance sélectionnée, aucune opération ne devra être créée.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Si une opération a été créée pour l\'événement sélectionné, elle sera supprimée, si elle a été signalée comme annulée, l\'indicateur sera enlevé.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Modifier l\'opération qui a été créée pour l\'échéance choisie.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Cet écran présente la répartition de vos dépenses et revenus par catégories, pour toutes les opérations sur un compte, ou pour un groupe spécifique. Cliquez sur une sous-catégorie pour afficher les transactions enregistrées pour elle. Pour les catégories principales, cette fonctionnalité est disponible dans leur menu contextuel.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">En plus des actions que vous pouvez effectuer dans la gestion de catégories de l\'écran Préférences (créer, modifier, supprimer), sur cet écran, vous pouvez lier une opération à une catégorie sélectionnée. Vous sélectionnez une sous-catégorie pour la liaison de la transaction en cours en cliquant simplement dessus. Afin de lier une catégorie principale, vous devez appeler son menu contextuel.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Sélectionnez la catégorie pour filtrer la liste des transactions. Afin de rechercher une catégorie principale, vous devez appeler le menu contextuel.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Sur cet écran, vous créez, éditez et supprimez les catégories. Par défaut, les catégories sont triées par la fréquence d\'utilisation (l\'ordre alphabétique est utilisé comme critère secondaire). Ce fonctionnement vous permet un accès rapide aux catégories associées aux opérations les plus utilisées. Si vous préférez voir apparaître les catégories dans l\'ordre alphabétique, vous pouvez configurer ceci dans les paramètres. Cliquez sur une catégorie principale pour ouvrir ses sous-catégories. Dans le menu contextuel des catégories, vous pouvez ajouter de nouvelles sous-catégories, effacer ou modifier une catégorie principale. Les sous-catégories ont aussi leur menu contextuel afin de les effacer ou de les modifier.</string>
  <string name="menu_create_main_cat_help_text">Ouvre une fenêtre pour saisir le titre d\'une nouvelle catégorie principale.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Définit le type de regroupement et affiche la distribution par jour, mois, semaine ou année.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Naviguer vers le groupe précédent. Peut aussi être fait par le glissement de gauche à droite.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Naviguer vers le groupe suivant. Peut aussi être fait par le glissement de droite à gauche.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Ouvre une fenêtre pour spécifier le titre d\'une nouvelle sous-catégorie en dessous de la catégorie sélectionnée.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_category_help_text">Attribuer la catégorie sélectionnée à l\'opération en cours et revenir à celle-ci.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Un ensemble de catégories par défaut sera importé.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_category_help_text">La catégorie sélectionnée sera utilisée pour filtrer la liste des transactions.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_distribution_select_category_help_text">Afficher les transactions individuelles qui ont été incluses pour la catégorie sélectionnée.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formulaire pour opérations</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formulaire pour transferts</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_title">Formulaire pour modèles</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formulaire pour opérations ventilées</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formulaire pour sous-opérations ventilées (catégorie)</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formulaire pour sous-opérations ventilées (transfert)</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_info">Cliquez sur le bouton = pour accéder à une calculatrice.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Cliquez sur le bouton - pour basculer entre dépense ou entrée. Le champ Tiers mémorise les valeurs que vous entrez, et les suggérera la prochaine fois que vous entrerez un tiers. Le bouton pour définir une méthode de paiement s\'affiche uniquement si le type du compte courant est associé aux méthodes. Par défaut, seulement les comptes bancaires sont associés à quelques méthodes (Chèque, Carte de crédit, Dépôt, Prélèvement).</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_info">Sélectionnez le compte de transfert à partir de la liste déroulante.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_info">Cliquez sur le bouton - pour basculer entre dépense ou entrée. Saisissez un titre qui identifie le modèle.<![CDATA[<h2>Échéances</h2>]]>Lorsque vous créez une échéance pour un modèle, celle-ci est ajoutée au calendrier géré par votre application Calendrier. L\'échéance peut-être définie comme événement ponctuel ou périodique géré par le calendrier. Vous pouvez créer, modifier et supprimer l\'échéance à partir de son bouton, mais une fois enregistrée, elle est gérée par l\'Agenda. Une échéance est définie comme automatique ou manuelle. Lorsqu\'un événement automatique arrive à son terme, l\'opération est créée et vous recevez une notification. Lorsque l’événement est de type manuel, vous recevez également une notification, mais vous devrez choisir d\'annuler, de modifier ou d\'appliquer le modèle en cours.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Entrez autant de sous-opérations que nécessaire via le menu des sous-opérations  de catégorie et transfert. La moitié inférieure de l\'écran affiche la liste des sous-opérations et le montant non encore assigné à une catégorie ou à un transfert. Vous ne pouvez pas enregistrer l\'opération ventilée tant que le montant de l\'opération n\'a pas été entièrement attribué.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_info">Sélectionner une catégorie pour la sous-opération.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_info">Affecter un compte de transfert à la sous-opération.</string>
  <string name="menu_create_split_part_category_help_text">Ouvre la fenêtre pour attribuer une sous-opération à une catégorie.</string>
  <string name="menu_create_split_part_transfer_help_text">Ouvre la fenêtre pour définir une sous-opération en tant que transfert vers un autre compte.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Sauvegarder les données et fermer le formulaire.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Sauvegarder les données et garder le formulaire ouvert pour la saisie d\'une nouvelle  opération avec les même données.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Inverser la direction du transfert en inversant \"De\" et \"Vers\" le compte.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Formulaire pour comptes</string>
  <string name="help_AccountEdit_info">Le compte est identifié par son intitulé, la description est seulement informative. La devise peut être facilement sélectionnée sur une liste. Vous pouvez associer au compte les types suivants: compte de caisse, compte bancaire, compte d\'actif ou compte de passif. Selon le type d\'un compte, les opérations peuvent être associées aux méthodes de paiement que vous configurerez sous Paramètres -&gt; Gestion -&gt; Méthodes de paiement.</string>
  <string name="menu_set_sort_key_help_text">Définit une clé numérique déterminant la position du compte dans cette liste des comptes pour le volet de navigation (ordre croissant).</string>
  <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Si vous cochez cette option, ce compte ne sera pas inclus dans les totaux par devise.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Formulaire pour méthodes de paiement</string>
  <string name="help_MethodEdit_info">Sélectionnez les types de comptes pour lesquels une méthode est applicable. Vous pouvez aussi définir un intitulé (sauf pour les méthodes prédéfinies). Par le type d\'une méthode, vous déterminez si celle-ci est applicable pour les dépenses (débit), les revenus (crédit) ou les deux (neutre).</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <string name="help_ManageCurrencies_info">Pour chaque devise, vous pouvez modifier le nombre de décimales utilisées. Par exemple, si pour l\'Euro, vous devez gérer 1/10ème de ¢, c\'est-à-dire 1/1000ème d\'Euro, vous définirez le nombre à trois. Les comptes existants qui utilisent la devise, seront actualisés avec ce nouveau paramètre.</string>
</resources>
