<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Menübefehle</string>
  <string name="help_contextual_actions">Kontextbezogene Aktionen</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Ausgewählte Elemente löschen.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Das ausgewählte Element verändern.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Buchungsliste</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Auf diesem Bildschirm werden alle Buchungen des aktuellen Kontos aufgelistet. Über die Navigationsleiste gelangen Sie zur Kontoliste oder Sie wechseln zu einem anderen Konto. Klicken Sie auf eine Buchung, um diese zu verändern.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Der Status der Buchung wird durch ein farbiges Viereck angezeigt: grau für nicht abgestimmt, blau für verrechnet, grün für abgestimmt. Durch Klick auf das Viereck kann der Status verändert werden.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Öffnet das Formular für die Eingabe einer neuen Buchung.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Anlegen einer Umbuchung zwischen Konten. Dieser Befehl steht nur dann zur Verfügung, wenn es zumindest ein zweites Konto mit derselben Währung gibt.</string>
  <string name="menu_create_split_help_text">Eine Splitbuchung erlaubt Ihnen, Teile einer Buchung verschiedenen Kategorien zuzuordnen oder als Umbuchungen zu verschiedenen Konten zu erfassen.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Dieser Befehl exportiert alle Buchungen des aktuellen Kontos in eine Datei auf der SD-Karte im QIF oder CSV Format. Die exportierten Buchungen können gelöscht werden, in diesem Fall wird der Anfangssaldo angepasst. Wenn Sie sich entscheiden, die Buchungen nicht zu löschen, werden diese als exportiert markiert. Sofort nach dem Export kann die Datei weitergeleitet werden, mittels FTP, Email oder anderen Apps, die Dateien übertragen können, wenn Sie dies in den Einstellungen so festlegen.</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Einstellungen des aktuellen Kontos verändern (Titel, Beschreibung, Anfangssaldo, Währung, Farbe).</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Buchungen können pro Tag, Woche, Monat oder Jahr gruppiert werden. Für jede Gruppe werden die Summen der Einnahmen, Ausgaben und Umbuchungen berechnget und angezeigt.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Darstellung der Verteilung Ihrer Buchungen anhand der Kategorien. Sie können auch auf die Kopfzeile einer Gruppe klicken, um die Verteilung nur für einen Zeitraum anzuzeigen.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Öffnet die Liste der Vorlagen und Pläne für das aktuelle Konto. Sie können Vorlagen anwenden, verändern oder löschen, und auch Pläne für zukünftige und wiederkehrende Buchungen anlegen.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Öffnet das Formular für das Anlegen eines neuen Kontos.</string>
  <string name="menu_balance_help_text">Dieser Befehl öffnet ein Dialogfeld, in dem der letzte abgestimmte Kontostand und der verrechnete Kontostand angezeigt werden. Sie können die letztere mit Ihrem Kontoauszug vergleichen und alle gelöschten Transaktionen als abgestimmt markieren. Optional können Sie sich auch dafür entscheiden, abgestimmte Buchungen zu löschen.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Basierend auf der ausgewählten Buchung wird eine neue Vorlage definiert. Sie werden zur Eingabe des Titel der Vorlage aufgefordert.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Die ausgewählten Buchungen werden mit dem aktuellen Datum und der aktuellen Zeit geklont.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Auf diesem Bildschirm wird die Liste der vordefinierten Zahlungsweisen angezeigt (Scheck, Kreditkarte, Einzahlung, Abbuchung) und Sie können hier auch neue Zahlungsweisen definieren. Im Eingabe-Formular (Klick auf einen Eintrag) können Sie einstellen, für welche Kontotypen die Zahlungsweisen anwendbar ist.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Öffnet das Formular für das Anlegen einer neuen Zahlungsweise.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_info">Auf diesem Bildschirm wird die Liste der Parteien angezeigt, die für die automatische Komplettierung des Feldes Zahler/Empfänger verwendet wird.</string>
  <string name="menu_create_party_help_text">Öffnet das Formular für die Erfassung einer neuen Partei.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info">Hier werde alle Vorlagen aufgelistet. Während Vorlagen auch von bestehenden Buchungen abgeleitet werden können (über deren Kontextmenü), können Sie hier neue Vorlagen (für Buchungen und Umbuchungen) von Grund auf festlegen.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[Ein Plan ist eine Vorlage, für die Sie im Kalender ein Ereignis (einmalig oder wiederkehrend) angelegt haben. Pläne werden in einem eigenen Reiter aufgelistet. Beim Aufklappen eines Planes erscheinen die zukünftigen Wiederholungen. Anstatt auf die Benachrichtigung zu warten, die beim Eintreten des Termins erscheint, lassen sich hier diese zukünftigen Termine schon im Vorhinein in die Buchungsliste eintragen, indem die entsprechenden Befehle im Kontextmenü aufgerufen werden. Der Status eines Termins wird durch folgende Symbole angezeigt:<br><img src="ic_stat_open"> Für den Termin wurde noch keine Buchung angelegt.<br><img src="ic_stat_applied"> Für den Termin wurde bereits eine Buchung angelegt.<br><img src="ic_stat_cancelled"> Der Termin wurde annulliert, d.h. dieser wird übersprungen und keine Buchung wird für diesen angelegt.]]></string>
  <string name="menu_create_template_for_transaction_help_text">Eine neue Vorlage für Buchungen anlegen.</string>
  <string name="menu_create_template_for_transfer_help_text">Eine neue Vorlage für Umbuchungen anlegen.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Die ausgewählten Vorlagen werden angewendet und unmittelbar abgespeichert.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Die ausgewählte Vorlage wird angewendet und das Eingabeformular der Buchung wird geöffnet, wo diese vor dem Speichern verändert werden kann.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Die ausgewählten Vorlagen und etwaig damit verbundene Pläne werden gelöscht.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Verändern der Vorlage und Anlegen oder Verändern eines damit verknüpften Planes.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Zum Zeitpunkt der ausgewählten Kalendereinträge werden Buchungen angelegt und unmittelbar gespeichert.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Zum Zeitpunkt des ausgewählten Kalendereintrages wird eine Buchung angelegt und das Eingabeformular der Buchung wird geöffnet, wo diese vor dem Speichern verändert werden kann.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Für die ausgewählten Kalendereinträge wird vermerkt, dass für diese keine Buchung angelegt werden soll.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Falls für die ausgewählten Kalendereinträge Buchungen angelegt wurden, werden diese gelöscht, falls diese storniert wurden, wird die Stornierung aufgehoben.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Die dem ausgewählten Kalendereintrag zugeordnete Buchung kann verändert werden.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Dieser Bildschirm zeigt die Verteilung Ihrer Ausgaben und Einnahmen anhand der Kategorien, für alle Buchungen eines Kontos, oder nur für einen bestimmten Zeitraum.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_info">Zusätzlich zu den Aktionen, die auch in der Kategorienverwaltung in den Einstellungen möglich sind (Erzeugen, Verändern, Löschen), können Sie hier eine Buchung zu einer Kategorie zuordnen.  Die Zuordnung einer Unterkategorie zur aktuellen Buchung erfolgt durch kurzen Klick. Die Zuordnung einer Hauptkategorie ist durch das Kontextmenü möglich.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Auf diesem Bildschirm können Sie Kategorien erzeugen, editieren und löschen. Wenn Sie ihn über das Buchungsformular aufrufen, wird hier auch eine Kategorie ausgewählt, die der Buchung zugeordnet werden soll. Als primäres Sortierkriterium dient standardmäßig die Anzahl der Verwendungen einer Kategorie (sekundäres Kriterium ist die alphabetische Reihenfolge). Dadurch haben Sie zu den am häufigsten verwendeten Kategorien am schnellsten Zugriff. Wenn Sie die Kategorien lieber alphabetisch geordnet wollen, können Sie dies in den Einstellung so festlegen. Ein Klick auf eine Hauptkategorie öffnet die Liste der Unterkategorien. Das Kontextmenü einer Hauptkategorie erlaubt auch das Anlegen neuer Unterkategorien, das Löschen und das Verändern einer Hauptkategorie. Die Unterkategorien verfügen auch über ein Kontextmenü mit Einträgen zum Löschen und Verändern. </string>
  <string name="menu_create_main_cat_help_text">Öffnet den Dialog zum Anlegen einer neuen Hauptkategorie.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Wählen Sie, auf welche Zeiträume (Tag, Woche, Monat oder Jahr) bezogen die Verteilung angezeigt werden soll.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Zurück zur nächsten Gruppe. Kann auch durch Swipe Geste von links nach rechts erfolgen.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Weiter zur nächsten Gruppe. Kann auch durch Swipe Geste von links nach rechts erfolgen.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Öffnet den Dialog zum Anlegen einer neuen Unterkategorie unterhalb der ausgewählten Hauptkategorie.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_category_help_text">Die ausgewählte Kategorie wird der Buchung zugeordnet und Rückkehr zum Buchungsformular.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formular für Buchungen</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formular für Umbuchungen</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_title">Formular für Vorlagen</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formular für Splitbuchungen</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formular für Split-Teilbetrag (Kategorie)</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formular für Split-Teilbetrag (Umbuchung)</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_info">Auf die = Schaltfläche um einen Taschenrechner zu öffnen.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Klicken Sie auf die Schaltfläche - um zwischen Ausgabe und Einnahme zu wechseln. Das Feld für die Eingabe von Empfänger (bzw. Zahler) merkt sich die von Ihnen eingegebenen Werte, und schlägt diese bei weiteren Eingaben in diesem Feld vor. Zahlungsweisen können nur dann einer Buchung zugeordnet werden, wenn der Typ des aktuellen Kontos mit Zahlungsweisen verknüpft ist. Standardmäßig sind nur Bankkonten mit Zahlungsweisen verknüpft (Scheck, Kreditkarte, Einzahlung, Abbuchung).</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_info">Wählen Sie das Konto für die Umbuchung aus dem Aufklappmenü.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_info"><![CDATA[Klicken Sie auf die Schaltfläche - um zwischen Ausgabe und Einnahme zu wechseln. Sie müssen der Vorlag einen eindeutigen Titel geben.<h2>Pläne</h2>Wenn Sie für eine Vorlage einen Plan definieren, wird dieser in einem privaten Kalender Ihrer Kalender App gespeichert. Ein Plan kann als einmaliges Ereignis oder mit jeder im Kalender zur Verfügung stehenden Art von Wiederholung definiert werden. Die Plan-Schaltfläche erlaubt den Plan anzulegen, zu verändern, zu löschen. Sobald der Plan angelegt ist, kann er auch direkt mit der Kalender App verwaltet werden. Pläne können als automatisch oder manuell eingerichtet werden. Beim automatischen Plan, erhalten Sie bei der Durchführung eine Benachrichtigung. Beim manuellen Plan erhalten Sie auch eine Benachrichtigung, die es Ihnen erlaubt die Durchführung abzubrechen, zu bestätigen, oder zu verändern.]]></string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Fügen Sie beliebig viele Teilbeträge (für Kategorien und Umbuchungen) mittels der Menübefehle ein. In der unteren Hälfte des Bildschirms werden die Teilbeträge aufgelistet, und der Restbetrag angezeigt, der noch nicht zugeordnet wurde. Die Split-Buchung kann nur gespeichert werden, wenn die Summe der Teilbeträge genau dem Buchungsbetrag entspricht.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_info">Wählen Sie eine Kategorie für den Teilbetrag aus.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_info">Wählen Sie das Konto aus, an den dieser Teilbetrag übertragen werden soll.</string>
  <string name="menu_create_split_part_category_help_text">Öffnet ein Formular für die Zuordnung eines Teilbetrages zu einer Kategorie.</string>
  <string name="menu_create_split_part_transfer_help_text">Öffnet ein Formular für die Übertragung eines Teilbetrages auf ein anderes Konto.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Abspeichern und Formular schließen.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Abspeichern, und das Formular für das Erfassen einer neuen  Buchung mit denselben Daten offen lassen</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Verändert die Richtung der Umbuchung indem die Konten \'Von\' und \'Nach\' ihre Position wechseln.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Formular für Konten</string>
  <string name="help_AccountEdit_info">Konten werden anhand Ihrer Bezeichung identifiziert. Die Beschreibung dient nur informativen Zwecken. Die Währung kann einfach aus einer Liste ausgewählt werden. Sie können einem Konto einem der folgenden Typen zuordnen: Bargeldkonto, Bankkonto, Anlagekonto, Kreditkonto. Der Typ bestimmt, welche Zahlungsweisen den Buchungen des Kontos zugeordnet werden können. Zahlungsweisen werden unter Einstellungen -&gt; Verwalten -&gt; Zahlungsweisen konfiguriert.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Formular für Zahlungsweisen</string>
  <string name="help_MethodEdit_info">Auf diesem Bildschirm wählen Sie die Kontotypen, bei denen eine Zahlungsweise zur Anwendung kommt. Die Bezeichnung is bei den vordefinierten Zahlungsweisen nicht veränderbar. Der Typ einer Zahlungsweise bestimmt, ob diese nur für Augaben, Einnahmen oder beides zur Anwendung kommt.</string>
</resources>
