<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_contextual_actions_help">Меню контекстних дій відображається при довгому натисканні на пункт списку.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Редагувати вибраний елемент.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Список транзакцій</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Довге натискання на плаваючу кнопку дії відкриває меню, яке дозволяє підготувати форму для переказу, розділити транзакцію або дохід.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Скопіюйте поточний баланс у буфер обміну.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Статус транзакції вказує кольоровий прямокутник: сірий для незвірених, синій для точних, зелений для узгоджених. Натискання на прямокутник змінює статус.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Натискання на панелі інструментів (заголовок рахунку або поточного балансу) відкриває меню з такими пунктами:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Обчисліть різницю між поточним балансом і новим значенням.</string>
    <string name="help_contextual_actions">Контекстні дії</string>
    <string name="help_menu_commands">Меню команд</string>
    <string name="help_form_fields">Поля форми</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Видалити вибрані елементи.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">На цьому екрані перераховані всі операції для поточного рахунку. Використовуйте плаваючу кнопку дії, щоб відкрити форму для створення нової операції.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Керуйте денним, тижневим, місячним або річним бюджетом для поточного рахунку.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Покажіть діаграму грошових потоків: як змінювалися ваші витрати та доходи протягом днів, тижнів, місяців або років?</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Транзакції можна сортувати за зростанням (найстаріші зверху) або за спаданням (найновіші зверху).</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Відобразіть розподіл своїх витрат за категоріями. Ви також можете довго натискати на заголовок групи, щоб перевірити розподіл за певний період часу.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Відкриває список шаблонів і планів, де їх можна застосовувати, редагувати або видаляти, а також визначати плани для майбутніх і повторюваних транзакцій.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Створює придатний для друку вид транзакцій, які зараз відображаються.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Цей пункт відкриває підменю, яке дозволяє визначити критерії пошуку на основі категорії, суми, коментаря, статусу, платника/одержувача та методу платежу. Коли фільтр пошуку активний, ви можете просто торкнутись його в підменю, щоб вимкнути.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Використовуйте плаваючу кнопку дії, щоб додати новий запис.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Використовуйте плаваючу кнопку, щоб підтвердити вибір.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Виберіть усіх учасників, яких ви хочете використовувати для фільтрації списку транзакцій.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Пізніше ви можете відредагувати транзакцію, щоб створити додаткові частини за потреби.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Витрати на одному рахунку можуть бути пов’язані з доходом на іншому рахунку. Якщо рахунки мають однакову валюту, дві транзакції повинні мати ідентичні суми.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Вам буде запропоновано вибрати, який варіант залишити.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Якщо один й той ж учасник з’являється в списку кілька разів із різними варіантами написання, їх можна об’єднати.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Ця команда відкриває діалогове вікно, у якому відображається останній звірений баланс і вирівняний баланс. Ви можете порівняти останню з банківською випискою та позначити всі очищені транзакції як звірені. За бажанням ви можете вирішити видалити узгоджені транзакції.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Майбутні повторення</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info">&lt;img src=ic_menu_template&gt;Хоча шаблони можна отримати з транзакцій через їхнє контекстне меню, тут ви можете створити нові шаблони з нуля (для транзакцій або переказів), натиснувши плаваючу кнопку дії. Якщо натиснути на шаблон, буде створено його екземпляр.&lt;br&gt;&lt;img src=ic_event&gt;План — це шаблон, для якого ви створили подію (одноразову чи повторювану) у календарі планувальника. Якщо натиснути на план, відкриється вікно календаря, у якому відображаються минулі та майбутні екземпляри плану.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Стан екземпляра позначається такими значками:</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Ця команда експортує всі транзакції поточного рахунку у файл на SD-карті у форматі QIF або CSV. Ви можете вирішити видалити експортовані транзакції, у цьому випадку початковий баланс буде скориговано автоматично. Крім того, якщо транзакції не буде видалено, вони будуть позначені як експортовані. Мої Витрати можуть надати спільний доступ до файлу відразу після експорту через FTP, е-пошту чи будь-яку іншу програму для обміну файлами, якщо ви налаштуєте це робити в налаштуваннях. Якщо пошуковий фільтр активний, до уваги братимуться тільки транзакції, зіставлені цим фільтром.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Ви можете групувати транзакції за днями, тижнями, місяцями або роками. Для кожної групи розраховується та відображається сума доходів, витрат і переказів. Коли ви торкнетесь заголовка групи, вона згорнеться, і відображається тільки заголовок. Торкніться ще раз, щоб розгорнути.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Вибрані транзакції будуть клоновані з поточною датою та часом. Ви можете внести зміни перед збереженням копії.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Увімкніть режим сканування, щоб швидко сканувати квитанції.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Визначте новий шаблон на основі вибраної транзакції. Вам буде запропоновано ввести назву шаблону.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">На цьому екрані наведено список попередньо визначених методів оплати (чек, кредитна картка, депозит, прямий переказ) і можна визначити нові. Використовуйте плаваючу кнопку дії, щоб відкрити форму для створення нового методу.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">На цьому екрані перелічено сторони, які використовуються для автозаповнення поля Платник/Одержувач.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Виберіть учасника, торкнувшись його.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Виберіть повторюваних учасників, яких потрібно об’єднати.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Довге натискання відкритого екземпляра запускає мульти-вибір. Натискання на початок або кінець діапазону дат дозволяє розширити діапазон у минуле чи майбутнє.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Перегляд планів у календарі</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Кожна виділена дата представляє екземпляр плану.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Екземпляр ще не застосований.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Екземпляр був застосований.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Редагуйте вибраний шаблон і створіть чи редагуйте пов’язаний план.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Створіть екземпляр вибраного шаблону та ввійдіть в його форму редагування, де ви можете змінити його перед збереженням.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Створіть транзакцію під час вибраного екземпляра події та ввійдіть в її форму редагування, де ви можете змінити її перед збереженням.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Якщо транзакції були створені для вибраних подій екземпляра, вони будуть видалені, якщо вони були позначені як скасовані, прапорці буде видалено.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Відредагуйте транзакцію, створену для вибраного екземпляра плану.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Список шаблонів можна відсортувати за назвою (в алфавітному порядку), за сумою, за частотою використання або за часом останнього екземпляра транзакції з нього.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">На цьому екрані відображається розподіл ваших витрат і доходів по категоріях, для всіх транзакцій на рахунку або для певної групи. Якщо розгорнути основну категорію в списку, секторна діаграма відобразить розподіл її підкатегорій. Якщо вибрати категорію зі списку, вона буде виділена на круговій діаграмі, і навпаки. Натисніть і утримуйте категорію, щоб відобразити зведений список транзакцій, пов’язаних із нею.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">На додаток до дій, які ви можете виконувати під час керування категоріями на екрані «Налаштування» (створення, редагування, видалення), на цьому екрані ви зіставляєте транзакцію з вибраною категорією, просто клацнувши по ній.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Цей екран дозволяє створювати, редагувати та видаляти категорії. За замовчуванням основний критерій сортування — це частота використання (вторинний критерій — в алфавітному порядку). Це дозволяє вам швидше знаходити найчастіше використовувані категорії.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Створіть екземпляр вибраних шаблонів і негайно збережіть їх.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Видаліть вибрані шаблони та будь-які пов’язані плани.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Екземпляр скасовано, тобто ви позначили його як пропущений. Для цього екземпляра транзакція не буде створена.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Створюйте транзакції під час вибраних подій і негайно зберігайте їх.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Укажіть, що у вибраних випадках події не слід створювати транзакції. Якщо транзакції були створені для вибраних екземплярів події, їх буде видалено.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Натисніть на пункт для запуску багато елементного вибору.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Торкніться <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> значка, щоб розгорнути або згорнути категорію.]]></string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Натисніть на пункт, щоб відобразити контекстне меню. Тривале натискання, щоб почати вибір кількох елементів.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Будь-яку категорію (разом з її підкатегоріями) можна перемістити до нової батьківської категорії. Підкатегорії можуть бути перетворені в основні категорії.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Буде імпортовано набір категорій за замовчуванням.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Категорії буде експортовано до QIF файла.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Вибрані категорії будуть використані для фільтрації списку транзакцій.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Список категорій можна відсортувати за назвою (в алфавітному порядку), за частотою використання або за часом останнього зіставлення транзакції з ним.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Форма переказів</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Форма транзакцій</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Форма поділів</string>
    <string name="menu_back_help_text">Перейти до попередньої групи. Це також можна зробити за допомогою жесту зліва направо.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Перейдіть до наступної групи. Це також можна зробити за допомогою жесту справа наліво.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Відкриває діалогове вікно для створення нової підкатегорії під вибраною категорією. Підкатегорії можуть бути вкладені з довільною глибиною.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Категорії одного типу можна об’єднувати.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Встановіть тип групування та відобразіть розподіл на день, місяць, тиждень або рік.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Будуть відображені тільки основні та підкатегорії, які відповідають вашому запиту.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Форма поділу категорій</string>
    <string name="form_method_help_text">Це поле доступне, тільки якщо тип поточного рахунку пов’язаний із будь-яким способом оплати. За умовчанням лише банківські рахунки пов’язані зі способами оплати (чек, кредитна картка, депозит, прямий переказ). Перейдіть до Налаштування -&gt; Керування -&gt; Методи оплати, щоб налаштувати зв’язок між типами рахунків та способами оплати. При виборі методу, визначеного як нумерований, стає доступним додаткове поле для введення номера посилання.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Ви можете вказати тариф в будь-якому з обох напрямків переказу. Зворотний курс і сума, що відповідає залежній частині курсу, розраховуються автоматично.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Змініть напрямок переказу, помінявши місцями рахунки «З» і «До».</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Розділена транзакція — це одна транзакція, поділена на частини, де кожну частину можна віднести до іншої категорії або перенести на інший рахунок.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Основним категоріям можна призначити колір. Цей колір використовуватиметься для представлення категорії в діаграмах. Підкатегорії використовуватимуть відтінки кольору основної категорії.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Форма для передачі розділених частин</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Форма шаблонів транзакцій</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Форма шаблонів переказів</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Форма для розділених шаблонів</string>
    <string name="form_account_help_text">Виберіть рахунок, до якого належить транзакція.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Введіть дату та час здійснення транзакції.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">У налаштуваннях можна вимкнути введення часу та включити розрізнення дати бронювання та дати валютування.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Використовуйте цю форму, щоб ввести нову транзакцію або відредагувати існуючу. Використовуйте спадне меню на панелі дій, щоб перейти до форми для додавання нового переказу або розділеної транзакції.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Використовуйте цю форму, щоб ввести новий шаблон або відредагувати існуючий. Використовуйте спадне меню на панелі дій, щоб переключатися між шаблонами для транзакцій, переказів і розподілів.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Ви можете визначити тип рахунку як готівка, банк, активи, пасиви, кредитна картка. Тип визначає доступні способи оплати, які можна налаштувати в меню «Налаштування» -&gt; «Керувати» -&gt; «Методи оплати».</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Показати поле, яке дозволяє визначити додаткову суму. Наприклад, якщо ви оплачуєте кредитною карткою в іноземній валюті, ви можете запам’ятати початкову ціну на додаток до суми, списаної з вашої картки. Вихідна сума ігнорується для обчислення сум.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Для розрахунку загальної суми по всіх рахунках транзакції на рахунках в іноземній валюті множаться на обмінний курс, який ви встановили для рахунку.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Якщо позначено цей прапорець, трансакцію також буде збережено як шаблон. Ви можете визначити його заголовок і за бажанням встановити план для автоматичного повторення.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Форма для рахунків</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">Заголовок ідентифікує рахунок у списку рахунків.</string>
    <string name="form_description_help_text">Опис має виключно інформаційну мету.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Використовуйте перемикач, щоб почати з від’ємним початковим балансом.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Це поле запам’ятовує введені значення та пропонуватиме їх у майбутньому.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">Якщо перемикач &lt;img src=ic_hchain&gt;/&lt;img src=ic_hchain_broken&gt; перебуває у зв’язаному стані, встановлення дати валютування або дати бронювання також оновить іншу дату.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Використовуйте перемикач для перемикання між витратами та доходами.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[Кнопка <img src="?calcIcon"> відкриває калькулятор.]]></string>
    <string name="form_comment_help_text">Введіть будь-яку примітку про об\'єкт.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Для кожного шаблону в списку шаблонів ви можете налаштувати дію при короткому дотику, негайно зберегти екземпляр чи увійти в форму редагування де ви зможете змінити його перед збереженням. Ви завжди можете отримати доступ до обох дій за допомогою довгого дотику.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Використовуйте піктограму +, щоб ввести необхідну кількість розділених частин.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Ви можете зберегти розділену транзакцію, тільки якщо суму транзакції було точно призначено.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Виберіть категорію для цієї розділеної частини.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Призначте рахунки, з яких або на які передається цей об’єкт.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Зберігши шаблон, ви можете налаштувати розширені типи повторення за допомогою програми календаря.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Збережіть дані та закрийте форму.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Якщо ця опція встановлена, після збереження даних форма залишається відкритою для створення нової транзакції з тими ж даними.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Якщо валюти рахунків «З» і «До» різні, ви вказуєте суму лише для однієї з них. Інша буде обчислено під час створення екземплярів із шаблону.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">У цьому полі можна вказати або позитивну ціль заощадження, або негативний кредитний ліміт. У будь-якому випадку в списку рахунків індикатор прогресу візуалізує відстань між поточним балансом і ціллю або лімітом.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Відкриває меню зі списком усіх шаблонів, що дозволяє швидко завантажити їх у форму.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Виберіть валюту зі списку всіх поточних валют.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Для транзакцій, що належать банківським рахункам, ви можете змінити статус транзакції на здійснену. Щоб установити його на звірений, необхідно скористатися командою «Баланс рахунку» зі списку операцій. Якщо статус недійсний, транзакція не буде зарахована.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[Кнопка <img src="android:ic_menu_camera"> дозволяє прикріпити зображення до об’єкта (вибрати із галереї чи створити камерою).]]></string>
    <string name="form_category_help_text">Ця кнопка відкриває список категорій, де ви можете вибрати категорію, яку потрібно зіставити з транзакцією.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">Поле суми буде автоматично оновлено з сумою частин, якщо ви не введете суму вручну, у цьому випадку буде показано різницю між сумою частин і сумою (нерозділена сума).</string>
    <string name="form_title_help_text">Введіть назву, яка унікально ідентифікує шаблон.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Коли ви створюєте план для шаблону, він додається до приватного календаря, який обробляється програмою Календар. Ви можете визначити план як одноразовий або повторюваний щодня, щотижня, щомісяця чи щороку.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">План може бути налаштований на автоматичний або ручний режим. Якщо план створено як автоматичний, буде створено транзакцію, а ви отримаєте сповіщення про це. Якщо план створено як ручний, ви також отримаєте сповіщення, в якому буде вибір дій: скасувати, змінити або застосувати шаблон.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">Функція звірки доступна для всіх рахунків, окрім готівкових: вона дозволяє встановити статус транзакції на здійснену після її підтвердження та звірити весь рахунок із вашою банківською випискою за допомогою команди «Баланс рахунку».</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">З кожним рахунком можна пов’язати один або кілька активних міток. Коли ви створюєте нову транзакцію, вона автоматично позначається відповідними мітками на основі вибраного рахунку.</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">Мітка ідентифікує метод, коли ви зіставляєте транзакцію з ним.</string>
    <string name="form_color_help_text">У списку транзакцій для рахунку його колір використовуватиметься як основний колір інтерфейсу користувача.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Виберіть серверну частину для хмарної синхронізації.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Сервери можна додати з екрана налаштувань.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Форма для методів оплати</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Коли метод пронумерований, транзакції, які йому зіставлені, матимуть додаткове поле для введення контрольного номера.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">За допомогою типу методу ви визначаєте, чи він застосовний до витрат (переказ), доходу (кредит) чи обох (нейтральний).</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Виберіть типи рахунку, для яких застосовний цей метод.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Якщо ви відмітите цю опцію цей рахунок не буде включений в агрегатор за валютами.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Для кожної валюти ви можете змінити кількість використовуваних цифр дробу. Наприклад, якщо для євро вам потрібно обробити 1/10 ¢, тобто 1/1000 євро, ви встановите число до трьох. Існуючі рахунки, які використовують валюту, будуть переведені на нове налаштування.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">Список рахунків дозволяє легко переміщатися між рахунками, просто натиснувши на елемент.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">Ви також можете налаштувати символ валюти, який використовується під час форматування сум у певній валюті.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Для користувацьких валют ви додатково визначаєте мітку, яка відображається в меню для вибору валюти, і буквений код, який за домовленістю складається з трьох символів.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Цей екран дозволяє працювати з файлами зображень, які залишилися після видалених транзакцій. Довге натискання на пункт, щоб або видалити їх, або перемістити з папки (можливо, внутрішньої) пам’яті до папки резервного копіювання (%s) на зовнішній пам’яті.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Створіть новий рахунок. Безкоштовна версія обмежена п\'ятьма рахунками.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[Текст можна взяти в одинарні лапки (\'), щоб уникнути тлумачення. \'\' (дві одинарні лапки) представляють одну лапку. Ознайомтеся з повною <a href="%s">специфікацією</a>, щоб дізнатися більше, або зверніться за допомогою на support@myexpenses.mobi.]]></string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[Після вибору файлу, який потрібно імпортувати, вам потрібно налаштувати спосіб кодування файлу (UTF-8 або ISO-8859-1), який символ відокремлює поля (кома, крапка з комою чи табуляція) і форматування дат. Дані можна імпортувати до наявного рахунку або нового, де ви можете налаштувати валюту та тип рахунку.<br><br>Після того, як ви натиснете кнопку «Аналіз» на панелі дій, дані будуть представлені вам у таблиці. Перш ніж запустити імпорт за допомогою кнопки на панелі дій, ви можете вибрати рядки, які потрібно відхилити, і вам потрібно зіставити стовпці з відповідними полями даних.<br><br>Якщо ви відхилите перший рядок, вам буде запропоновано, щоб він розглядався як рядок заголовка, і в цьому випадку <i>Мої витрати</i> спробують автоматично відобразити стовпці на основі вмісту клітинок заголовка. Він також запам’ятає ваше зіставлення на основі рядка заголовка та відновить його, коли ви наступного разу імпортуєте файл із таким самим форматом заголовка.]]></string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Якщо ваш постачальник хмарних сховищ підтримує цей протокол, Мої витрати зможуть синхронізувати дані з ним. Просто введіть URL-адресу папки з вашим іменем користувача та паролем. Якщо ви використовуєте https, а ваш веб-сервер використовує самопідписаний сертифікат, ви зможете довіряти йому явно.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Цей параметр дозволяє вибрати папку за допомогою діалогового вікна вибору файлів Android. Це особливо корисно, якщо ви встановили програму хмарного сховища, яка підтримує вибір папки для зберігання вмісту, як це робить NextCloud.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">У підменю виберіть тип серверної частини синхронізації, яку потрібно додати, і надайте докладні відомості для кожної з них.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Запустити негайну синхронізацію з вибраним сервером.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Видалити вибрану серверну частину.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">Вибраний рахунок більше не синхронізуватиметься з сервером</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">Закриваючи рахунок, ви можете запобігти будь-яким змінам (додавання, видалення, редагування) його даних, але все одно дозволити їх враховувати для всіх статистичних розрахунків.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Мої витрати дають змогу налаштувати різні механізми синхронізації для кожного рахунку. Наприклад, ви можете синхронізувати один рахунок зі спільною папкою, а інший рахунок – із приватною папкою. На цьому екрані ви додаєте або видаляєте серверні модулі синхронізації, запускаєте або зупиняєте синхронізацію з рахунками, доступними віддалено. Хоча синхронізація періодично відбувається автоматично, тут ви також можете запустити її вручну за допомогою серверної частини. Майте на увазі, що Мої витрати потребують повного контролю над віддаленою папкою. Ви не повинні використовувати інші інструменти або інтерфейси для зміни її вмісту, оскільки це, швидше за все, призведе до збоїв під час синхронізації.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Виберіть будь-яку папку, якою ви володієте або до якої вам надано спільний доступ.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Для кожного сервера ви можете встановити окрему парольну фразу для шифрування даних синхронізації. Ви не можете перемкнути наявну серверну частину з незашифрованого на зашифрований режим. У такому випадку вам потрібно створити нову серверну частину. Якщо ви використовуєте функцію збереження автоматичних резервних копій на сервері синхронізації, ці файли не шифруються спеціальним паролем сервера. Натомість ви можете встановити пароль, який застосовуватиметься до всіх файлів резервної копії, у розділі «Безпека» на екрані налаштувань.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Завантажте рахунок, доступний на сервері. Рахунок буде створено локально та налаштовано для синхронізації з сервером.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Почніть синхронізацію для рахунку, який існує як локально, так і віддалено. Вам потрібно вирішити, локальні чи віддалені дані зберігати під час першої синхронізації.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Зміна суми ніколи не вплине на минулі періоди. Якщо ви не вирішите встановити його лише для поточного періоду, це вплине на майбутні періоди.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Відкрийте діалогове вікно зі списком усіх транзакцій, віднесених до вибраної категорії в поточному рахунку.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Порівняйте бюджет з витратами минулого та майбутнього періодів часу.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Поточний, відображений бюджет буде видалено.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Продовжується лише залишок загального бюджету, таким чином збільшується або зменшується лише загальний бюджет наступного періоду.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">На цьому екрані відображається підсумок усіх створених вами бюджетів. Використовуйте плаваючу кнопку дії, щоб створити новий бюджет. Натискання на елемент списку відображає єдиний бюджет.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Використовуйте цю форму, щоб створити новий бюджет або відредагувати існуючий.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Ця опція дозволяє точно налаштувати перенесення. Наприклад, ви можете встановити часткове перенесення лише для деяких категорій або підкатегорій, і продовження частини загального бюджету.</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">На цьому екрані відображається ваш грошовий потік, як змінюються ваші витрати та доходи протягом років, місяців, тижнів або днів.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Перемикайтеся між щоденним, тижневим, місячним або річним групуванням даних про ваші грошові потоки.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Перемкніть видимість балансу.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Перемкніть, якщо перекази слід розглядати як звичайні доходи або витрати.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">Визначаючи бюджет, ви визначаєте загальну суму, яку плануєте витратити протягом певного періоду. Ви також можете розподіляти суми за категоріями та підкатегоріями. Потім ви відстежуєте, скільки ви витратили і скільки ще залишилося витратити.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Натискання на заплановані суми дозволяє змінити їх.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">Натиснувши на витрачені суми, ви побачите список усіх транзакцій, що стосуються поточного бюджету та відповідної категорії.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Змінити визначення бюджету.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">При активації цієї опції відображаються тільки категорії, на які виділено певну суму.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Якщо ви не витрачаєте або перевитрачаєте свій бюджет, ви можете перенести різницю на наступний період, щоб сума, яку ви можете розподілити, збільшилася або зменшилася. Є три варіанти:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">Залишок для кожної категорії переноситься, і це вплине на відповідний розподіл у наступному періоді.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Список усіх бюджетів</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Форма для бюджетів</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">Назва бюджету допомагає визначити його в списку бюджетів.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Скільки грошей доступно в контексті цього бюджету.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Бюджет обмежений одним рахунком; він охоплює всі рахунки з однаковою валютою; або це стосується загальної сукупності в усіх валютах.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Введіть початкову суму боргу. Транзакції, пов\'язані з боргом, зменшать або збільшать баланс. Використовуйте перемикач, щоб розрізнити ваші борги та борги, які винні вам. Якщо ви виберете валюту, відмінну від вашої рідної валюти, заборгованість буде відображатися тільки на рахунках з тією ж валютою.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Бюджет визначається як регулярний (щоденний, щомісячний, щотижневий чи щорічний) або одноразовий. Для одноразових бюджетів ви вказуєте початок і кінець його тривалості. Повторяваний бюджет (який не фільтрується) можна встановити за замовчуванням: це означає, що список транзакцій (якщо його налаштовано для групування даних за день, тиждень, місяць або рік) показуватиме прогрес цього бюджету за кожен період.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Бюджети можна фільтрувати за категоріями, сторонами, методами чи станами. Враховуються лише транзакції, які відповідають цим фільтрам.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Використовуйте команди цього підменю, якщо ви бажаєте змінити вказану властивість (рахунок, категорію, платника/одержувача або спосіб оплати) для всіх вибраних транзакцій.</string>
    <string name="form_tags_help_text">Піктограма + дозволяє вибирати існуючі теги та створювати нові теги. Піктограма x на кожному тегу дозволяє видалити зіставлення між транзакцією та тегом.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Виберіть або скасуйте вибір тегів для фільтрації списку транзакцій, торкнувшись їх.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Створіть нові теги, ввівши їх у текстове поле.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Повʼязуйте або скасуйте повʼязування тегів, торкнувшись їх. Щоб підтвердити повʼязування, використовуйте плаваючу кнопку дії.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">Торкніться піктограми &lt;img src=more&gt;, щоб відредагувати, призначити колір або видалити тег.</string>
    <string name="help_debt_managment">Пов’яжіть борги зі сторонами, перегляньте список транзакцій і обчисліть залишок.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Це підменю дозволяє визначати нові борги, пов’язані з вибраною стороною, а також керувати наявними боргами: переглядати історію транзакцій і залишковий баланс, редагувати, закривати або видаляти їх.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">Мітка дозволяє вибрати борг на формі для операцій, щоб позначити операцію як авансовий внесок.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Перемикання видимості діаграми.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">На цьому екрані можна вибрати дані, які потрібно синхронізувати між пристроєм і сервером. Тут перераховано всі рахунки на вашому пристрої, які ще не синхронізовані з іншими серверами а також усі рахунки, збережені на сервері. Натискання &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; вибере або скасує вибір рахунку для синхронізації. Якщо ви вибираєте рахунок, який уже існує як локально, так і віддалено, вам потрібно вирішити, чи спочатку дані на вашому пристрої мають замінити наявні дані на сервері, чи навпаки.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">За допомогою цього параметра ви налаштовуєте натискання на категорію, яка має дочірні категорії: якщо позначено, коротке натискання вибере категорію; якщо не позначено, коротке натискання розгорне/згорне категорію. В останньому випадку вибір доступний з контекстного меню.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Під час відображення транзакцій для вибраного рахункуу веб-інтерфейс використовуватиме ті самі фільтри, які ви встановили в програмі на пристрої Android.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Для кожного боргу скористайтеся меню у верхньому правому куті, щоб відредагувати, закрити, видалити чи поділитися ним. Заборгованість в іноземній валюті за бажанням може бути перерахована з еквівалентом сум у національній валюті.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Введіть дату виникнення заборгованості.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Звʼяжіть вибрану категорію з транзакцією та поверніться до форми транзакції.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Викличте URL-адресу, відображену в підзаголовку, із веб-браузера на настільному комп’ютері.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Наразі веб-інтерфейс користувача не підтримує перекази чи розділені транзакції.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Ви можете встановити пароль для захисту доступу. У діалозі, представленому веб-браузером, враховується лише пароль, ім’я користувача ігнорується.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">Багатоелементний вибір можна запустити, вибравши цю команду, або довгим дотиком на елемент списку.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Натисніть на запис, щоб розгорнути/згорнути.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Заборгованості, які були закриті або погашені (їх баланс дорівнює 0), будуть показані, тільки якщо ця опція увімкнена.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Якщо цю опцію активовано, ви можете вибрати відображення лише категорій витрат, доходів або переказів.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Транзакції, віднесені до категорій доходів, завжди враховуються як дохід, транзакції, віднесені до категорій витрат, завжди враховуються як витрати. Ця опція дозволяє налаштувати спосіб підрахунку транзакцій, віднесених до нейтральних категорій: за замовчуванням, якщо вони додатні, вони представляють дохід, якщо вони від’ємні, — витрати. Але якщо ця опція активована, вони завжди враховуються як у сумі ваших доходів, так і в витратах.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">Після вибору діапазону дат усі транзакції за цей період будуть згорнуті в підсумкову архівну транзакцію. Це очистить список транзакцій, але транзакції в архіві все одно можна буде переглянути й, якщо потрібно, розпакувати знову.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Пошук транзакцій з однаковими властивостями.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">Список бюджетів можна згрупувати або за рахунком, або за типом бюджету.</string>
</resources>
