<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_contextual_actions_help">Меню контекстних дій відображається при довгому натисканні на пункт списку.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Редагувати вибраний елемент.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Список транзакцій</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Довге натискання на плаваючу кнопку дії відкриває меню, яке дозволяє підготувати форму для переказу, розділити транзакцію або дохід.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Скопіюйте поточний баланс у буфер обміну.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Статус транзакції вказує кольоровий прямокутник: сірий для незвірених, синій для чітких, зелений для узгоджених. Натискання на прямокутник змінює статус.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Натискання на панелі інструментів (заголовок рахунку або поточного балансу) відкриває меню з такими пунктами:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Обчисліть різницю між поточним балансом і новим значенням.</string>
    <string name="help_contextual_actions">Контекстні дії</string>
    <string name="help_menu_commands">Меню команд</string>
    <string name="help_form_fields">Поля форми</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Видалити вибрані елементи.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">На цьому екрані перераховані всі операції для поточного рахунку. Використовуйте плаваючу кнопку дії, щоб відкрити форму для створення нової операції.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Керуйте денним, тижневим, місячним або річним бюджетом для поточного рахунку.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Покажіть діаграму грошових потоків: як змінювалися ваші витрати та доходи протягом днів, тижнів, місяців або років?</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Транзакції можна сортувати за зростанням (найстаріші зверху) або за спаданням (найновіші зверху).</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Відобразіть розподіл своїх витрат за категоріями. Ви також можете довго натискати на заголовок групи, щоб перевірити розподіл за певний період часу.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Відкриває список шаблонів і планів, де їх можна застосовувати, редагувати або видаляти, а також визначати плани для майбутніх і повторюваних транзакцій.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Створює придатний для друку вид трансакцій, які зараз відображаються.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Цей пункт відкриває підменю, яке дозволяє визначити критерії пошуку на основі категорії, суми, коментаря, статусу, платника/одержувача та методу платежу. Коли фільтр пошуку активний, ви можете просто торкнутись його в підменю, щоб вимкнути.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Використовуйте плаваючу кнопку дії, щоб додати новий запис.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Використовуйте плаваючу кнопку, щоб підтвердити вибір.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Виберіть усіх учасників, яких ви хочете використовувати для фільтрації списку транзакцій.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Пізніше ви можете відредагувати транзакцію, щоб створити додаткові частини за потреби.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Витрати на одному рахунку можуть бути пов’язані з доходом на іншому рахунку. Якщо рахунки мають однакову валюту, дві транзакції повинні мати ідентичні суми.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Вам буде запропоновано вибрати, який варіант залишити.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Якщо один й той ж учасник з’являється в списку кілька разів із різними варіантами написання, їх можна об’єднати.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Ця команда відкриває діалогове вікно, у якому відображається останній звірений баланс і вирівняний баланс. Ви можете порівняти останню з банківською випискою та позначити всі очищені транзакції як звірені. За бажанням ви можете вирішити видалити узгоджені транзакції.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Заплановані повторні транзакції</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info">&lt;img src=ic_menu_template&gt;Хоча шаблони можна отримати з транзакцій через їхнє контекстне меню, тут ви можете створити нові шаблони з нуля (для транзакцій або переказів), натиснувши плаваючу кнопку дії. Якщо натиснути на шаблон, буде створено його екземпляр.&lt;br&gt;&lt;img src=ic_event&gt;План — це шаблон, для якого ви створили подію (одноразову чи повторювану) у календарі планувальника. Якщо натиснути на план, відкриється вікно календаря, у якому відображаються минулі та майбутні екземпляри плану.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">Стан екземпляра позначається такими значками:</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Ця команда експортує всі транзакції поточного рахунку у файл на SD-карті у форматі QIF або CSV. Ви можете вирішити видалити експортовані транзакції, у цьому випадку початковий баланс буде скориговано автоматично. Крім того, якщо транзакції не буде видалено, вони будуть позначені як експортовані. Мої Витрати можуть надати спільний доступ до файлу відразу після експорту через FTP, е-пошту чи будь-яку іншу програму для обміну файлами, якщо ви налаштуєте це робити в налаштуваннях. Якщо пошуковий фільтр активний, до уваги братимуться тільки транзакції, зіставлені цим фільтром.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Ви можете групувати транзакції за днями, тижнями, місяцями або роками. Для кожної групи розраховується та відображається сума доходів, витрат і переказів. Коли ви торкнетесь заголовка групи, вона згорнеться, і відображається тільки заголовок. Торкніться ще раз, щоб розгорнути.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Вибрані транзакції будуть клоновані з поточною датою та часом. Ви можете внести зміни перед збереженням копії.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Увімкніть режим сканування, щоб швидко сканувати квитанції.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Визначте новий шаблон на основі вибраної транзакції. Вам буде запропоновано ввести назву шаблону.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">На цьому екрані наведено список попередньо визначених методів оплати (чек, кредитна картка, депозит, прямий дебет) і можна визначити нові. Використовуйте плаваючу кнопку дії, щоб відкрити форму для створення нового методу.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">На цьому екрані перелічено сторони, які використовуються для автозаповнення поля Платник/Одержувач.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Виберіть учасника, торкнувшись його.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Виберіть повторюваних учасників, яких потрібно об’єднати.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Довге натискання відкритого екземпляра запускає багаторазовий вибір. Натискання на початок або кінець діапазону дат дозволяє розширити діапазон у минуле чи майбутнє.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Перегляд календарного плану</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Кожна виділена дата представляє екземпляр плану.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">Екземпляр ще не застосований.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">Екземпляр був застосований.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Редагуйте вибраний шаблон і створіть чи редагуйте пов’язаний план.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Створіть екземпляр вибраного шаблону та ввійдіть в його форму редагування, де ви можете змінити його перед збереженням.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Створіть транзакцію під час вибраного екземпляра події та ввійдіть в її форму редагування, де ви можете змінити її перед збереженням.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Якщо транзакції були створені для вибраних екземплярів подій, вони будуть видалені, якщо вони були позначені як скасовані, прапорці буде видалено.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Відредагуйте транзакцію, створену для вибраного екземпляра плану.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">Список шаблонів можна відсортувати за назвою (в алфавітному порядку), за сумою, за частотою використання або за часом останнього екземпляра транзакції з нього.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">На цьому екрані відображається розподіл ваших витрат і доходів по категоріях, для всіх транзакцій на рахунку або для певної групи. Якщо розгорнути основну категорію в списку, секторна діаграма відобразить розподіл її підкатегорій. Якщо вибрати категорію зі списку, вона буде виділена на круговій діаграмі, і навпаки. Натисніть і утримуйте категорію, щоб відобразити зведений список трансакцій, пов’язаних із нею.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">На додаток до дій, які ви можете виконувати під час керування категоріями на екрані «Налаштування» (створення, редагування, видалення), на цьому екрані ви зіставляєте транзакцію з вибраною категорією, просто клацнувши по ній.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Цей екран дозволяє створювати, редагувати та видаляти категорії. За замовчуванням основний критерій сортування — це частота використання (вторинний критерій — в алфавітному порядку). Це дозволяє вам швидше знаходити найчастіше використовувані категорії.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Створіть екземпляр вибраних шаблонів і негайно збережіть їх.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Видаліть вибрані шаблони та будь-які пов’язані плани.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">Екземпляр скасовано, тобто ви позначили його як пропущений. Для цього екземпляра транзакція не буде створена.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Створюйте транзакції під час вибраних подій і негайно зберігайте їх.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Укажіть, що у вибраних випадках події не слід створювати транзакції. Якщо транзакції були створені для вибраних екземплярів події, їх буде видалено.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Натисніть на пункт для запуску багато елементного вибору.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">Торкніться &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt; значка, щоб розгорнути або згорнути категорію.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Натисніть на пункт, щоб відобразити контекстне меню. Тривале натискання, щоб почати вибір кількох елементів.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Будь-яку категорію (разом з її підкатегоріями) можна перемістити до нової батьківської категорії. Підкатегорії можуть бути перетворені в основні категорії.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Буде імпортовано набір категорій за замовчуванням.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Категорії буде експортовано до QIF файла.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Вибрані категорії будуть використані для фільтрації списку транзакцій.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">Список категорій можна відсортувати за назвою (в алфавітному порядку), за частотою використання або за часом останнього зіставлення транзакції з ним.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Форма переказів</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Форма транзакцій</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Форма роділення</string>
    <string name="menu_back_help_text">Перейти до попередньої групи. Це також можна зробити за допомогою жесту зліва направо.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Перейдіть до наступної групи. Це також можна зробити за допомогою жесту справа наліво.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Відкриває діалогове вікно для створення нової підкатегорії під вибраною категорією. Підкатегорії можуть бути вкладені з довільною глибиною.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Категорії одного типу можна об’єднувати.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Встановіть тип групування та відобразіть розподіл на день, місяць, тиждень або рік.</string>
    <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Перемикання видимості секторної діаграми.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Будуть відображені тільки основні та підкатегорії, які відповідають вашому запиту.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Форма поділу категорій</string>
</resources>