<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_376_1">Клонування кількох транзакцій із новою датою.</string>
    <string name="whats_new_369_2">Якщо ввімкнено блокування екрана, дозвольте вимкнути знімки екрана.</string>
    <string name="whats_new_361_2">Файлами в папці програми (резервні копії та експорти) можна ділитися або видаляти.</string>
    <string name="whats_new_365">Прикріплюєте довільну кількість зображень і документів (PDF)</string>
    <string name="whats_new_367">Категорії тепер можна налаштувати як категорії витрат або доходів, що впливатиме на спосіб обчислення сум витрат і доходів.</string>
    <string name="whats_new_361_1">Список транзакцій можна сортувати за сумою.</string>
    <string name="whats_new_364_1">Імпорт до кількох рахунків з одного файлу CSV</string>
    <string name="whats_new_364_2">Нова стратегія керування повторами інформації про платника/одержувача</string>
    <string name="whats_new_378">Графіки враховують пошуковий фільтр.</string>
    <string name="whats_new_376_2">Веб-інтерфейсом можна керувати з головного екрана.</string>
    <string name="whats_new_374">Власні кольори для тегів</string>
    <string name="whats_new_370">Меню на головному екрані можна повністю налаштувати.</string>
    <string name="whats_new_369_1">Перекази можна віднести до категорій.</string>
    <string name="whats_new_366">Віджет головного екрана, що відображає поточний стан бюджету.</string>
    <string name="whats_new_382">Функцію %1$s можна викликати з віджета %2$s.</string>
    <string name="whats_new_384">Спрощене налаштування хмарного резервного копіювання</string>
    <string name="whats_new_388">Транзакції можуть бути заархівовані.</string>
    <string name="whats_new_386">Розподіл за витратами та розподіл за доходами можна показати разом у вигляді двокільцевої діаграми.</string>
    <string name="whats_new_395">Експортовані файли (PDF, резервні копії, QIF, CSV, JSON) можна завантажити через веб-інтерфейс користувача.</string>
    <string name="whats_new_396">Покращене управління рахунками в іноземній валюті з автоматичним оновленням обмінного курсу та відстеженням вартості в режимі реального часу.</string>
    <string name="whats_new_398">Переглядайте свої активи, зобов\'язання та чисту вартість — усе в одному місці.</string>
    <string name="whats_new_399">Покращений макет експорту PDF, який повністю налаштовується за допомогою перетягування.</string>
    <string name="whats_new_400_2">Історія цін: Масове завантаження відсутніх записів</string>
    <string name="whats_new_400_1">Кругова діаграма, що показує розподіл грошей між рахунками</string>
    <string name="whats_new_402">Типи рахунків можна налаштувати</string>
    <string name="whats_new_403">Прапорці рахунку розширюють налаштування видимості та пріоритету рахунку.</string>
</resources>
