<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
  This file is part of My Expenses.
  My Expenses is free software: you can redistribute it and/or modify
  it under the terms of the GNU General Public License as published by
  the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
  (at your option) any later version.

  My Expenses is distributed in the hope that it will be useful,
  but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
  MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
  GNU General Public License for more details.

  You should have received a copy of the GNU General Public License
  along with My Expenses.  If not, see <http://www.gnu.org/licenses/>.
 -->
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Comandi di menu</string>

  <!-- My Expenses Transaction list -->
  <string name="help_MyExpenses_title">Elenco delle transazioni</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Questa schermata elenca tutte le transazioni per il conto corrente. Dalla barra di navigazione, è possibile accedere alla lista dei conti o scegliere un conto diverso. Fare clic su una voce dell\'elenco per modificare la voce.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Apre il modulo per la creazione di una nuova transazione.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Trasferire denaro tra conti. Questo comando è abilitato solo se si dispone di almeno un altro conto con la stessa moneta, come quello attuale.</string>
  <string name="menu_create_split_help_text">Una operazione suddivisa consente di assegnare importi parziali a diverse categorie o come trasferimenti a conti diversi.</string>
  <string name="menu_new_from_template_help_text">Se hai creato modelli per il conto corrente, questo comando visualizza una finestra di dialogo per la selezione di un modello da cui verrà creata una nuova transazione.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Questo comando consente di esportare tutte le transazioni del conto corrente in un file su la scheda SD in QIF o in formato CSV. Per impostazione predefinita, le operazioni saranno eliminate dal telefono, ma è possibile scegliere di tenerle e segnarle come esportate. Con Le mie spese si può condividere il  file immediatamente dopo l\'esportazione tramite FTP, e-mail o qualsiasi altra applicazione di file sharing, se lo si configura di farlo in Impostazioni.</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Regolare le proprietà del conto corrente (titolo, descrizione, saldo di apertura, tipo di conto, valuta, colore).</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">È possibile raggruppare le transazioni per giorno, settimana, mese o anno. Per ogni gruppo, le somme di redditi, spese e trasferimenti vengono calcolate e visualizzate.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Visualizzare la distribuzione delle vostre spese per categoria. È anche possibile fare clic su un intestazione di gruppo per controllare la distribuzione di un gruppo specifico.</string>

  <!-- ManageAccounts Accounts list -->
  <string name="help_ManageAccounts_title">Elenco dei conti</string>
  <string name="help_ManageAccounts_info">Questa schermata elenca tutti i conti. Facendo clic su una voce della lista, si apre l\'elenco delle transazioni per il conto.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Apre il modulo per la creazione di un nuovo conto.</string>
  <string name="menu_aggregates_help_text">La finestra \"Sommare piu conti\" calcola la somma delle spese e redditi di tutti gli conti che condividono la stessa moneta. Il comando è disponibile solo se per qualsiasi valuta esistono a almeno due conti (funzionalità speciale).</string>
  <string name="menu_reset_all_help_text">Questo comando consente di reinizializzare tutti i vostri conti in batch. Non è disponibile se non ci sono operazioni (funzionalità speciale).</string>

  <!-- ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Questa schermata elenca i metodi di pagamento predefiniti (assegno, carta di credito, deposito, addebito diretto) e consente di definire nuovi. Facendo clic su una voce dell\'elenco, consente di modificare l\'associazione tra il metodo e tipi di conti.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Apre il modulo per la creazione di un nuovo metodo di pagamento.</string>

  <!-- ManageParties title is in keys -->
  <string name="help_ManageParties_info">Questa schermata elenca i nomi utilizzati per il completamento automatico del campo Pagatore / Beneficiario. È possibile rimuovere e modificare le voci in questa lista tramite il menu contestuale di ogni voce.</string>

  <!-- ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_info">Questa schermata elenca i modelli disponibili raggruppati per conto. Mentre i modelli possono essere derivate da operazioni, qui, il menu contestuale di ogni conto consente di creare nuovi modelli (per le transazioni o trasferimenti). Dal menu contestuale di un modello è possibile creare un\'istanza di esso e decidere se salvare immediatamente o inserire la sua forma di modifica in cui è possibile modificarla prima di salvare. Facendo clic su una voce permette di modificarlo (caratteristica Contrib).</string>

  <!-- ManageCategories -->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Questa schermata mostra la distribuzione delle tue spese e redditi per categorie, per tutte le operazioni in un conto, o per un gruppo specifico.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_info">Oltre alle azioni che è possibile eseguire durante la gestione categorie dalla schermata Preferenze (creare, modificare, eliminare), su questa schermata si mappa una transazione per una categoria selezionata. Si seleziona una sottocategoria per la transazione corrente, semplicemente cliccando. Al fine di mappare un categoria principale, si deve chiamare il suo menù contestuale.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Questa schermata consente di creare, modificare e eliminare le categorie. Per impostazione predefinita, le categorie sono ordinate per frequenza di utilizzo (in ordine alfabetico viene utilizzato come criterio secondario). Questa funzione consente di accedere rapidamente alle categorie relative alle operazioni che si utilizzano più. Nelle impostazioni, si può optare per il ordine alfabetico. Cliccando su una categoria principale, apre le sue sottocategorie. Nel menù contestuale di una categoria principale, è aggiungere nuove sottocategorie, eliminare una categoria o modificarla. Sottocategorie hanno anche menù di scelta rapida per la eliminazione e la modifica.</string>
  <string name="menu_create_main_cat_help_text">Si apre il diálogo per definiere il titulo di una nuova categoría principale.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Impostare il tipo di raggruppamento e di visualizzare la distribuzione per giorno, mese, settimana o anno.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Passare al gruppo precedente.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Passare al gruppo successivo.</string>
  
  <!-- ExpenseEdit -->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Modulo per le operazioni</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Modulo per i trasferimenti</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_title">Modulo per i modelli</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Modulo per le operazioni suddivise</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Modulo per i somme parziali (categoria)</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Modulo per i somme parziali (trasferimenti)</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_info">Fare clic sul pulsante - per passare gli spese e i redditti. Fare clic sul pulsante = per aprire una calcolatrice.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Il campo \"benficiario\" memorizza i valori inseriti, e li suggerisce la prossima volta che si entra questo. Il pulsante per la selezione di un metodo di pagamento, è disponibile solo se il conto corrente è di tipo collegato a qualsiasi metodo di pagamento. Per impostazione predefinita, solo i conti bancari sono legati a metodi di pagamento (assegno, carta di credito, deposito, addebito diretto).</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Inserisci come molte somme parziali come necessari attraverso i comandi di menu per la somma parziale (categoria e trasferimento). La metà inferiore dello schermo visualizza l\'elenco delle somme parziali e l\'importo che non è ancora stato assegnato a una categoria o di un trasferimento. Si può solo salvare la operazione suddivisa, se l\'importo della operazione è stato esattamente assegnato.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_info">Seleziona una categoria per la somma parziale.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_info">Assegnare un conto di trasferimento per la somma parziale.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_info">Se vi è un solo conto con la stessa moneta, come quello attuale, è già preselezionato come conto di trasferimento.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_info">Il titolo consente di identificare un modello quando lo si seleziona per istanziare nuove operazioni.</string>
  <string name="menu_create_split_part_category_help_text">Apre il modulo per l\'assegnazione di una somma parziale di una categoria.</string>
  <string name="menu_create_split_part_transfer_help_text">Apre il modulo per la definizione di una somma parziale come un trasferimento a un altro conto.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Salva i dati e chiude il modulo.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Salva i dati, lascia la forma aperta per la creazione di una nuova transazione con gli stessi dati.</string>
  <!-- AccountEdit -->
  <string name="help_AccountEdit_title">Modulo per i conti</string>
  <string name="help_AccountEdit_info">Il conto è identificata dalla sua etichetta, la descrizione ha solo uno scopo informativo. La valuta deve essere inserita secondo la ISO 4217 di tre lettere, ma può essere facilmente selezionato da una lista, Puo assegnare qualsiasi conto a uno dei seguenti tipi: Conto di denaro contante, conto bancario, conto d’investimento, conto d’accredito. Il tipo determina i metodi di pagamento disponibili che possono essere configurate in Impostazioni -> Gestione -> Metodi di pagamento.</string>
  <!-- MethodEdit -->
  <string name="help_MethodEdit_title">Modulo per i metodi di pagamento</string>
  <string name="help_MethodEdit_info">In questa schermata, è possibile associare un metodo di pagamento con i tipi di conto. È inoltre possibile definire una etichetta (con l\'eccezione dei metodi predefiniti che hanno un etichetta fissa che non può essere modificata). Attraverso il tipo di un metodo, si determina se è applicabile per le spese (debito), reddito (credito) o entrambi (neutrale).</string>
</resources>
