<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Comandi del menu</string>
  <string name="help_contextual_actions">Azioni contestuali</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Cancellare gli elementi selezionati.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Modificare l\'elemento selezionato.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Elenco delle transazioni</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Questa schermata elenca tutte le transazioni per il conto attuale. Dalla barra di navigazione è possibile accedere alla lista dei conti o scegliere un conto diverso. Fare clic su una voce dell\'elenco per modificarla.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Lo stato della transazione è indicato da un rettangolo colorato: grigio per non riconciliata, blu per compensata, verde per riconciliata . Facendo clic sul rettangolo si modifica lo stato.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Apre il modulo per la creazione di una nuova transazione.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Trasferire denaro tra conti. Questo comando è abilitato solo se si dispone di almeno un altro conto con la stessa valuta come quello attuale.</string>
  <string name="menu_create_split_help_text">Un\'operazione frazionata consente di assegnare importi parziali a diverse categorie o come trasferimenti a conti diversi.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Questo comando consente di esportare tutte le transazioni del conto attuale in un file sulla scheda SD in formato QIF o CSV. Per impostazione predefinita, le operazioni saranno eliminate dal telefono, ma è possibile scegliere di tenerle e segnarle come esportate. Con Le mie spese si può condividere il file immediatamente dopo l\'esportazione tramite FTP, e-mail o qualsiasi altra applicazione di file sharing, se lo si configura in tal modo in Impostazioni.</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Regolare le proprietà del conto attuale (titolo, descrizione, saldo di apertura, tipo di conto, valuta, colore).</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">È possibile raggruppare le transazioni per giorno, settimana, mese o anno. Per ogni gruppo, le somme di redditi, spese e trasferimenti vengono calcolate e visualizzate.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Visualizzare la distribuzione delle vostre spese per categoria. È anche possibile fare clic su un\'intestazione di gruppo per controllare la distribuzione di un gruppo specifico.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Apre l\'elenco dei modelli e piani per il conto attuale, dove è possibile impostarli, modificarli o cancellarli, e anche definire la pianificazione di operazioni future e ricorrenti.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Apre il modulo per la creazione di un nuovo conto.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definire un nuovo modello basato sulla transazione selezionata. Verrà richiesto il nome del modello.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Le transazioni selezionate verranno ricopiate con data e ora correnti.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Questa schermata elenca i metodi di pagamento predefiniti (assegno, carta di credito, deposito, addebito diretto) e consente di definirne nuovi. Facendo clic su una voce dell\'elenco si può modificare l\'associazione tra il metodo e tipi di conti.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Apre il modulo per la creazione di un nuovo metodo di pagamento.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_info">Questa schermata elenca i nomi utilizzati per il completamento automatico del campo Ordinante / Beneficiario. È possibile rimuovere e modificare le voci in questa lista tramite il menu contestuale.</string>
  <string name="menu_create_party_help_text">Apre la finestra di dialogo per specificare il nome di un nuovo ordinante o beneficiario.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info">Questa schermata elenca tutti i modelli disponibili. Mentre i modelli possono essere derivati da transazioni attraverso il loro menu di contesto, qui è possibile creare nuovi modelli da zero (per transazioni o trasferimenti).</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info">Un piano è un modello per cui è stato creato un evento (unico o ricorrente) sul calendario.\nTutti i piani sono elencati in questa lista.  Quando si espande una voce, viene visualizzato l\'elenco delle scadenze imminenti di un piano. Invece di aspettare per la notifica ad operazione avvenuta, qui si può decidere di segnalare le scadenze in anticipo, al fine di renderle visibili nella lista delle transazioni, richiamandone i rispettivi comandi dal menu di scelta rapida. Lo stato di un\'istanza è indicato dalle seguenti icone: &lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_stat_open\" /&gt;L\'istanza non è stata ancora applicata.&lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_stat_applied\"/&gt;L\'istanza è stata applicata.&lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_stat_cancelled\"/&gt;L\'istanza è stata annullata, ovvero si è deciso di ignorarla. Nessuna transazione verrà creata per questa istanza.&lt;br&gt;&lt;br&gt;</string>
  <string name="menu_create_template_for_transaction_help_text">Creare un nuovo modello per una transazione.</string>
  <string name="menu_create_template_for_transfer_help_text">Creare un nuovo modello o piano per un trasferimento.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Esemplificare i modelli selezionati e salvarli immediatamente.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Esemplificare il modello selezionato e inserire il suo formato modifica che consente di apportare modifiche prima di salvare. </string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Eliminare i modelli selezionati e qualsiasi piano associato.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Modificare il modello selezionato e creare o modificare una scadenza associata.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Creare una transazione nel momento degli eventi selezionati e salvarli immediatamente.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Creare una transazione nel momento dell\'evento selezionato e immettere il suo modello di modifica che consente di apportare modifiche prima di salvare.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Indicare che al momento dell\'evento selezionato non deve avvenire nessuna operazione.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Se delle transazioni sono state ordinate per l\'evento selezionato, queste verranno eliminate; nel caso siano state contrassegnate come annullate, i flag verranno rimossi.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Modificare la transazine creata per l\'istanza del piano selezionato.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Questa schermata mostra la distribuzione delle tue spese e redditi per categorie, per tutte le operazioni in un conto, o per un gruppo specifico.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_info">Oltre alle azioni che si possono eseguire nel gestire le categorie dalla schermata delle preferenze (creare, modificare, eliminare), su questa schermata si associa una transazione ad una categoria selezionata. Si seleziona una sottocategoria per la transazione corrente semplicemente cliccandoci sopra. Per mappare una categoria principale, si deve richiamare l\'apposito menu contestuale.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Questa schermata consente di creare, modificare ed eliminare le categorie. Per impostazione predefinita, le categorie sono ordinate per frequenza di utilizzo (l\'ordine alfabetico viene utilizzato come criterio secondario). Questa funzione consente di accedere rapidamente alle categorie usate più spesso. Nelle impostazioni si può optare per l\'ordine alfabetico. Cliccando su una categoria principale si aprono le sue sottocategorie. Nel menu contestuale di una categoria principale si possono aggiungere nuove sottocategorie, eliminare una categoria o modificarla. Anche le sottocategorie hanno un menu di scelta rapida per l\'eliminazione e la modifica.</string>
  <string name="menu_create_main_cat_help_text">Apre la finestra di dialogo per specificare il nome di una nuova categoria.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Impostare il tipo di raggruppamento e visualizzare la distribuzione per giorno, mese, settimana o anno.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Passare al gruppo precedente. Si può fare anche attraverso lo swipe gesture da sinistra a destra.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Passare al gruppo successivo. Si può fare anche attraverso lo swipe gesture da destra a sinistra.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Apre la finestra di dialogo per specificare il titolo di una nuova sottocategoria sotto la categoria selezionata.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_category_help_text">Mappa la categoria selezionata alla transazione e ritorna al modulo di transazione.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Modulo per le operazioni</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Modulo per i trasferimenti</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_title">Modulo per i modelli</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Modulo per le operazioni frazionate</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Modulo per la categoria importi parziali</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Modulo per i trasferimenti di importi parziali</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_info">Fare clic sul  = pulsante per aprire una calcolatrice.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Fare clic sul pulsante - per alternare spese e redditi. Il campo \"benficiario\" (o ordinante) memorizza i valori inseriti, e li suggerisce per la volta successiva. Il pulsante per la selezione di un metodo di pagamento è disponibile solo se il conto attuale è di una tipologia collegata ad uno dei metodi di pagamento. Per impostazione predefinita, solo i conti bancari sono collegati a metodi di pagamento (assegno, carta di credito, deposito, addebito diretto).</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_info">Selezionare il conto di trasferimento dal menu a tendina.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_info">Fare clic sul pulsante - per cambiare tra spese e redditi. Inserisci un titolo che identifica in modo univoco il modello.&lt;h2&gt;Scadenze&lt;/h2&gt;Quando si crea un scadenza per un modello, questa viene aggiunta ad un calendario privato gestito dall\'applicazione calendario. È possibile definire la scadenza come un evento unico o come qualsiasi tipo di evento ricorrente gestibile dal calendario. È possibile creare, modificare ed eliminare la scadenza dal pulsante pianificazione, ma una volta impostata è anche possibile utilizzare l\'applicazione Calendario per gestirla. Una scadenza può essere impostata su automatica o manuale. In caso di scadenza automatica, si riceve una notifica ad operazione avvenuta. Quando è manuale, si riceve anche una notifica che lascia la scelta di cancellare, modificare o applicare il modello.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Inserisci tanti importi parziali quanti necessari attraverso i comandi di menu per la categoria frazionamento e trasferimento di importo parziale. La metà inferiore dello schermo visualizza l\'elenco degli importi parziali e l\'importo che non è ancora stato assegnato ad una categoria o ad un trasferimento. Si può salvare solo l\'operazione frazionata, se l\'importo dell\'operazione è stato esattamente assegnato.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_info">Seleziona una categoria per un importo parziale.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_info">Assegnare un conto di trasferimento all\'importo parziale.</string>
  <string name="menu_create_split_part_category_help_text">Apre il modulo per l\'assegnazione di un importo parziale ad una categoria.</string>
  <string name="menu_create_split_part_transfer_help_text">Apre il modulo per la definizione di un importo parziale come un trasferimento a un altro conto.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Salva i dati e chiudi il modulo.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Salva i dati e lascia il modulo aperto per la creazione di una nuova transazione con gli stessi dati.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Invertire la direzione del trasferimento scambiando \'Da\' e \'A\' del conto.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Modulo per i conti</string>
  <string name="help_AccountEdit_info">Il conto è identificato dalla sua etichetta, la descrizione ha solo scopo informativo. La valuta può essere facilmente selezionata da una lista. Si può definire la tipologia di conto come uno dei seguenti: contanti, conto bancario, accredito, addebito, carta di credito. La tipologia determina i metodi di pagamento disponibili che si possono configurare nelle Impostazioni-&gt; Gestione -&gt; Metodi di pagamento.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Modulo per i metodi di pagamento</string>
  <string name="help_MethodEdit_info">In questa schermata è possibile associare un metodo di pagamento con i tipi di conto. È inoltre possibile definire un\'etichetta (con l\'eccezione dei metodi predefiniti che hanno un\'etichetta fissa non modificabile). Attraverso il tipo di un metodo, si determina se è applicabile per le spese (debito), reddito (credito) o entrambi (neutrale).</string>
</resources>
