<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Comandi di menu</string>

  <!-- My Expenses Transaction list -->
  <string name="help_MyExpenses_title">Elenco delle transazioni</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Questa schermata elenca tutte le transazioni per il conto corrente. Dal
     barra di navigazione, è possibile accedere alla lista dei conti o scegliere un account diverso.
     Fare clic su una voce dell\'elenco per modificare la voce.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Apre il modulo per la creazione di una nuova transazione.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Trasferire denaro tra conti. Questo comando è abilitato solo se si
     dispone di almeno un altro account con la stessa moneta, come quello attuale.</string>
  <string name="menu_new_from_template_help_text">Se hai creato modelli per il conto corrente, questo comando
    visualizza una finestra di dialogo per la selezione di un modello da cui verrà creata una nuova transazione.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Questo comando consente di esportare tutte le transazioni del conto corrente in un file su
     la scheda SD in QIF o in formato CSV. Per impostazione predefinita, le operazioni saranno
     eliminato dal telefono, ma è possibile scegliere di tenerli e segnare come esportato. Le mie spese possono condividere la
     presentare immediatamente dopo l\'esportazione tramite FTP, e-mail o qualsiasi altra applicazione di file sharing, se lo si configura
     di farlo in Impostazioni.</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Regolare le proprietà del conto corrente
     (titolo, descrizione, saldo di apertura, tipo di conto, valuta, colore).</string>

  <!-- ManageAccounts Accounts list -->
  <string name="help_ManageAccounts_title">Elenco dei conti</string>
  <string name="help_ManageAccounts_info">Questa schermata elenca tutti i conti. Facendo clic su una voce della lista, si apre la
     elenco delle transazioni per il conto.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Apre il modulo per la creazione di un nuovo account.</string>
  <string name="menu_aggregates_help_text">La finestra \"Sommare piu conti\" calcola la somma delle spese e redditi di
     tutti gli conti che condividono la stessa moneta. Il comando è disponibile solo se per qualsiasi valuta esistono a
     almeno due conti (funzionalità speciale).</string>
  <string name="menu_reset_all_help_text">Questo comando consente di reinizializzare tutti i vostri conti in batch. Non è disponibile
     se non ci sono operazioni (funzionalità speciale).</string>

  <!-- ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Questa schermata elenca i metodi di pagamento predefiniti (assegno, carta di credito, deposito,
     addebito diretto) e consente di definire nuovi.
     Facendo clic su una voce dell\'elenco, consente di modificare l\'associazione tra il metodo e tipi di conti.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Apre il modulo per la creazione di un nuovo metodo di pagamento.</string>

  <!-- ManageParties title is in keys -->
  <string name="help_ManageParties_info">Questa schermata elenca i nomi utilizzati
     per il completamento automatico del campo Pagatore / Beneficiario.
     È possibile rimuovere le voci in questa lista tramite il menu contestuale di ogni voce.</string>

  <!-- ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_info">Questa schermata elenca i modelli disponibili raggruppati per conto.
    Mentre i modelli possono essere derivate da operazioni, qui, il menu contestuale di ogni conto consente di creare nuovi modelli (per le transazioni o trasferimenti).
    Dal menu contestuale di un modello è possibile creare un\'istanza di esso e decidere se salvare immediatamente o inserire la sua forma di modifica in cui è possibile modificarla prima di salvare.
    Facendo clic su una voce permette di modificarlo (caratteristica Contrib).</string>

  <!-- SelectCategory title is in keys-->
  <string name="help_SelectCategory_info">Questa schermata consente di creare, modificare e eliminare le categorie
    e quando viene chiamato dal modulo di modifica di una transazione, per mappare la transazione di una categoria selezionata.
    Per impostazione predefinita, le categorie sono ordinate per frequenza di utilizzo
    (in ordine alfabetico viene utilizzato come criterio secondario).
    Questa funzione consente di accedere rapidamente alle categorie relative alle operazioni che si utilizzano più.
    Nelle impostazioni, si può optare per il ordine alfabetico.
    Cliccando su una categoria principale, apre le sue sottocategorie. Si seleziona una sottocategoria per la transazione corrente,
    semplicemente cliccando. Al fine di mappare un categoria principale, si deve chiamare il suo menù contestuale.
    Da qui è inoltre possibile aggiungere nuove sottocategorie, eliminare una categoria o modificarlo.
    Sottocategorie hanno anche menù di scelta rapida per la eliminazione e la modifica.</string>
  <string name="menu_create_main_cat_help_text">Se abre el cuadro de diálogo para especificar el título de una nueva categoría principal.</string>

  <!-- ExpenseEdit -->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Modulo per le operazioni</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Modulo per i trasferimenti</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_title">Modulo per i modelli</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Modulo per le operazioni suddivise</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Modulo per i somme parziali (categoria)</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Modulo per i somme parziali (trasferimenti)</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_info">
    Fare clico sul pulsante - per passare gli spese ei redditti.
    Fare clic sul pulsante = per aprire una calcolatrice.
    Il separatore decimale per importi può essere configurato nelle impostazioni.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Il campo \"benficiario\" memorizza i valori inseriti, e suggeriscono la prossima volta che si entra questo.
    Il pulsante per la selezione di un metodo di pagamento, è disponibile solo se il conto corrente è di tipo collegato a qualsiasi metodo di pagamento.
    Per impostazione predefinita, solo i conti bancari sono legati a metodi di pagamento (assegno, carta di credito, deposito,
    addebito diretto).</string>
  <string name="menu_save_help_text">Salva i dati e chiude il modulo.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Salva i dati, lascia la forma aperta per la creazione di una nuova transazione con la stessa
     dati.</string>
  <!-- AccountEdit -->
  <string name="help_AccountEdit_title">Modulo per i conti</string>
  <string name="help_AccountEdit_info">Il conto è identificata dalla sua etichetta, la descrizione ha solo uno scopo informativo.
     Il separatore decimale per il saldo iniziale può essere configurato nelle impostazioni.
     La valuta deve essere inserita secondo la ISO 4217 di tre lettere, ma può essere facilmente selezionato da una lista,
     Puo assegnare qualsiasi conto a uno dei seguenti tipi: Conto di denaro contante, conto bancario, conto d’investimento, conto d’accredito.
     Il tipo determina i metodi di pagamento disponibili che possono essere configurate in Impostazioni -> Gestione -> Metodi di pagamento.</string>
  <!-- MethodEdit -->
  <string name="help_MethodEdit_title">Modulo per i metodi di pagamento</string>
  <string name="help_MethodEdit_info">In questa schermata, è possibile associare un metodo di pagamento con i i tipi di conto.
    È inoltre possibile definire una etichetta (con l\'eccezione dei metodi predefiniti che hanno un etichetta fissa che non può essere modificato).
    Attraverso il tipo di un metodo, si determina se è applicabile per le spese (debito), reddito (credito) o entrambi (neutrale).</string>
</resources>