<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_contextual_actions">சூழ்நிலை நடவடிக்கைகள்</string>
    <string name="help_menu_commands">பட்டி கட்டளைகள்</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">பரிவர்த்தனை பட்டியல்</string>
    <string name="help_form_fields">படிவ புலங்கள்</string>
    <string name="menu_forward_help_text">அடுத்த குழுவிற்கு செல்லவும். வலமிருந்து இடமாக ஸ்வைப் சைகை மூலமாகவும் செய்யலாம்.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">ஒரு கணக்கின் வகையை ரொக்கம், வங்கி, சொத்து, பொறுப்புகள், கிரெடிட் கார்டு என வரையறுக்கலாம். அமைப்புகள் -&gt; நிர்வகி -&gt; கட்டண முறைகள் கீழ் நீங்கள் கட்டமைக்கக்கூடிய கிடைக்கக்கூடிய கட்டண முறைகளை வகை தீர்மானிக்கிறது.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[If the <img src="ic_hchain">/<img src="ic_hchain_broken">மாற்று அதன் இணைக்கப்பட்ட நிலையில் உள்ளது, மதிப்பு தேதி அல்லது முன்பதிவு தேதியையும் அமைப்பதும் மற்ற தேதியையும் புதுப்பிக்கும்.]]></string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">பிளவுகளுக்கான படிவம்</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">நடப்பு கணக்கிற்கான அனைத்து பரிமாற்றங்களையும் இந்த திரை பட்டியலிடுகிறது. புதிய பரிவர்த்தனையை உருவாக்குவதற்கான படிவத்தைத் திறக்க மிதக்கும் செயல் பொத்தானைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">எதிர்மறை திறப்பு சமநிலையுடன் தொடங்க சுவிட்சைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="cab_delete_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உருப்படிகளை நீக்கு.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">\'இருந்து\' மற்றும் \'க்கு\' கணக்கை மாற்றுவதன் மூலம் பரிமாற்றத்தின் திசையைத் திருப்பவும்.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">பட்ஜெட் வழக்கமான (தினசரி, மாதாந்திர, வாராந்திர, ஆண்டு) அல்லது ஒரு முறை என வரையறுக்கப்படுகிறது. ஒரு முறை வரவு செலவுத் திட்டங்களுக்கு, அதன் காலத்தின் தொடக்கத்தையும் முடிவையும் குறிப்பிடுகிறீர்கள். ஒரு வழக்கமான பட்ஜெட்டை (அது வடிகட்டப்படாதது) இயல்புநிலையாக அமைக்கலாம்: இதன் பொருள் பரிவர்த்தனை பட்டியல் (இது ஒரு நாளைக்கு, வாரம், மாதம் அல்லது வருடத்திற்கு குழு தரவுகளாக கட்டமைக்கப்பட்டிருந்தால்) ஒவ்வொரு காலத்திற்கும் இந்த பட்ஜெட்டின் முன்னேற்றத்தைக் காண்பிக்கும்.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">இது சரிபார்க்கப்பட்டால், பரிவர்த்தனை வார்ப்புருவாகவும் சேமிக்கப்படும். நீங்கள் அதன் தலைப்பை வரையறுக்கலாம் மற்றும் விருப்பமாக தானாக மீண்டும் வருவதற்கான திட்டத்தை அமைக்கலாம்.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">உள்நாட்டிலும் தொலைதூரத்திலும் இருக்கும் ஒரு கணக்கிற்கான ஒத்திசைவைத் தொடங்கவும். உள்ளூர் அல்லது தொலைநிலை தரவு முதல் ஒத்திசைவில் வைக்கப்பட வேண்டுமா என்பதை நீங்கள் தீர்மானிக்க வேண்டும்.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">ஒவ்வொரு கணக்கிலும் ஒரு தாது மேலும் செயலில் உள்ள குறிச்சொற்களை நீங்கள் இணைக்கலாம். நீங்கள் ஒரு புதிய பரிவர்த்தனையை உருவாக்கும்போது, தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கணக்கின் அடிப்படையில் அது தானாகவே குறிச்சொல்லாகும்.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உருப்படியைத் திருத்தவும்.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">கட்டண முறைகளுக்கான படிவம்</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">பின்தளத்தில் கிடைக்கும் கணக்கைப் பதிவிறக்கவும். உள்நாட்டில் ஒரு கணக்கு உருவாக்கப்பட்டு, பின்தளத்தில் ஒத்திசைக்க கட்டமைக்கப்படும்.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட நிகழ்வு நிகழ்வுகளில், பரிவர்த்தனைகள் எதுவும் உருவாக்கப்படக்கூடாது என்பதைக் குறிக்கவும். தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட நிகழ்வு நிகழ்வுகளுக்காக பரிவர்த்தனைகள் உருவாக்கப்பட்டிருந்தால், அவை நீக்கப்படும்.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">ஒவ்வொரு நாணயத்திற்கும், நீங்கள் பயன்படுத்தப்படும் பின்னம் இலக்கங்களின் எண்ணிக்கையை மாற்றலாம். எடுத்துக்காட்டாக, யூரோவைப் பொறுத்தவரை, நீங்கள் ஒரு of இன் 1/10 ஐ கையாள வேண்டும், அதாவது யூரோவின் 1/1000, நீங்கள் எண்ணை மூன்றாக அமைப்பீர்கள். நாணயத்தைப் பயன்படுத்தும் தற்போதைய கணக்குகள் புதிய அமைப்பிற்கு மாற்றப்படும்.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">பரிமாற்றத்தின் இரு திசைகளிலும் நீங்கள் விகிதத்தைக் குறிப்பிடலாம். தலைகீழ் வீதமும் பரிமாற்ற வீதத்தின் சார்பு பகுதிக்கு ஒத்த தொகையும் தானாக கணக்கிடப்படுகின்றன.</string>
    <string name="form_title_help_text">வார்ப்புருவை தனித்துவமாக அடையாளம் காணும் தலைப்பை உள்ளிடவும்.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">கடந்த மற்றும் எதிர்கால காலங்களின் செலவினங்களுடன் பட்ஜெட்டை ஒப்பிடுக.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text"><![CDATA[ <img src="android:ic_menu_camera"> ஒரு படத்தை (எ.கா. கேலரி அல்லது கேமராவிலிருந்து) பொருளுடன் இணைக்க பொத்தான் உங்களை அனுமதிக்கிறது.]]></string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பின்தளத்தில் உடனடி ஒத்திசைவைத் தூண்டவும்.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">கூடுதல் தொகையை வரையறுக்க அனுமதிக்கும் புலத்தைக் காட்டு. எடுத்துக்காட்டாக, உங்கள் கிரெடிட் கார்டுடன் வெளிநாட்டு நாணயத்தில் பணம் செலுத்தினால், உங்கள் அட்டையிலிருந்து டெபிட் செய்யப்பட்ட தொகைக்கு கூடுதலாக அசல் விலையையும் நினைவில் கொள்ளலாம். தொகைகளை கணக்கிடுவதற்கு அசல் தொகை புறக்கணிக்கப்படுகிறது.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனைகள் தற்போதைய தேதி மற்றும் நேரத்துடன் குளோன் செய்யப்படும். நகலைச் சேமிக்கும் முன் மாற்றங்களைச் செய்யலாம்.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வார்ப்புருவை நிறுவி, அதன் எடிட்டிங் படிவத்தை உள்ளிடவும், அங்கு சேமிக்கும் முன் அதை மாற்றலாம்.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனையின் அடிப்படையில் புதிய வார்ப்புருவை வரையறுக்கவும். வார்ப்புருவின் தலைப்புக்கு உங்களைத் தூண்டும்.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">இது சரிபார்க்கப்பட்டால், நீங்கள் தரவைச் சேமித்த பிறகு, அதே தரவுடன் புதிய பரிவர்த்தனையை உருவாக்க படிவம் திறந்திருக்கும்.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">ஒவ்வொரு கணக்கிற்கும் வெவ்வேறு ஒத்திசைவு பின்தளத்தில் உள்ளமைக்க எனது செலவுகள் அனுமதிக்கிறது. எடுத்துக்காட்டாக, ஒரு கணக்கை பகிரப்பட்ட கோப்புறையுடன் ஒத்திசைக்கலாம், அதே நேரத்தில் மற்றொரு கணக்கை தனிப்பட்ட கோப்புறையுடன் ஒத்திசைக்கலாம். இந்தத் திரையில் நீங்கள் ஒத்திசைவு பின்தளத்தில் சேர்க்கலாம் அல்லது அகற்றலாம், தொலைதூரத்தில் கிடைக்கும் கணக்குகளுடன் ஒத்திசைவைத் தொடங்கலாம் அல்லது நிறுத்தலாம். ஒத்திசைவு தானாகவே குறிப்பிட்ட கால இடைவெளியில் நிகழும் போது, இங்கே நீங்கள் அதை பின்தளத்தில் கைமுறையாக தூண்டலாம். தொலைநிலை கோப்புறையில் எனது செலவுகளுக்கு முழு கட்டுப்பாடு தேவை என்பதை நினைவில் கொள்க. அதன் உள்ளடக்கங்களை மாற்ற நீங்கள் பிற கருவிகள் அல்லது இடைமுகங்களைப் பயன்படுத்தக்கூடாது, ஏனெனில் இது ஒத்திசைவின் போது தோல்விகளுக்கு வழிவகுக்கும்.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட நிகழ்வு நிகழ்வுகளின் நேரத்தில் பரிவர்த்தனைகளை உருவாக்கி அவற்றை உடனடியாக சேமிக்கவும்.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வகைக்கு கீழே ஒரு புதிய துணை வகையின் தலைப்பைக் குறிப்பிடுவதற்கான உரையாடலைத் திறக்கிறது.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">நாணய சின்னத்தையும் நீங்கள் கட்டமைக்க முடியும், இது ஒரு குறிப்பிட்ட நாணயத்தின் அளவு வடிவமைக்கப்படும்போது பயன்படுத்தப்படுகிறது.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">நடப்புக் கணக்கில் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வகைக்கு மேப் செய்யப்பட்ட அனைத்து பரிவர்த்தனைகளையும் பட்டியலிடும் உரையாடலைத் திறக்கவும்.</string>
    <string name="menu_back_help_text">முந்தைய குழுவிற்கு செல்லவும். இடமிருந்து வலமாக ஸ்வைப் சைகை மூலமாகவும் செய்யலாம்.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">மிதக்கும் செயல் பொத்தானை நீண்ட நேரம் அழுத்தினால், பரிமாற்றம், பிளவு பரிவர்த்தனை அல்லது வருமானத்திற்கான படிவத்தைத் தயாரிக்க அனுமதிக்கும் மெனுவைத் திறக்கும்.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">பரிவர்த்தனை பட்டியலை வடிகட்ட நீங்கள் பயன்படுத்த விரும்பும் அனைத்து கட்சிகளையும் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கணக்கு இனி பின்தளத்தில் ஒத்திசைக்கப்படாது</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">அனைத்து வரவு செலவுத் திட்டங்களின் பட்டியல்</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">பிளவு வார்ப்புருக்கள் படிவம்</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">பரிவர்த்தனை பட்டியலை தட்டுவதன் மூலம் வடிகட்டுவதற்கான குறிச்சொற்களைத் தேர்ந்தெடுக்கவும் அல்லது தேர்வுநீக்கவும்.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">தேர்வை உறுதிப்படுத்த மிதக்கும் செயல் பொத்தானைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">தற்போதைய இருப்பை கிளிப்போர்டுக்கு நகலெடுக்கவும்.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">தற்போது காட்டப்படும் பட்ஜெட் நீக்கப்படும்.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">ஒரு முறை வகை மூலம், செலவுகள் (பற்று), வருமானம் (கடன்) அல்லது இரண்டிற்கும் (நடுநிலை) பொருந்துமா என்பதை நீங்கள் தீர்மானிக்கிறீர்கள்.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">காலண்டர் காட்சியைத் திட்டமிடுங்கள்</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">ஒரு முறை எண்ணப்படும்போது, அதனுடன் வரைபடமாக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனைகள், குறிப்பு எண்ணை உள்ளிடுவதற்கு கூடுதல் புலம் இருக்கும்.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">பரிவர்த்தனைகளை ஏறுவரிசையில் (மேலே பழமையானது) அல்லது இறங்கு (மேலே சமீபத்தியது) திசையில் வரிசைப்படுத்தலாம்.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format"><![CDATA[விளக்கத்தைத் தவிர்ப்பதற்கு ஒற்றை மேற்கோள்களை (\') பயன்படுத்தி உரையை மேற்கோள் காட்டலாம். \'\' (இரண்டு ஒற்றை மேற்கோள்கள்) ஒரு மேற்கோளைக் குறிக்கும். மேலும் விவரங்களுக்கு முழு <a href="%s"> விவரக்குறிப்பை </a> அணுகவும் அல்லது உதவிக்கு support@myexpenses.mobi ஐ தொடர்பு கொள்ளவும்.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">திறந்த நிகழ்வில் நீண்ட தட்டுதல் பல தேர்வுகளைத் தொடங்குகிறது. தேதி வரம்பின் தொடக்க அல்லது முடிவில் தட்டுவது வரம்பை கடந்த காலத்திற்கு அல்லது எதிர்காலத்திற்கு நீட்டிக்க அனுமதிக்கிறது.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">இந்த கட்டளை நடப்பு கணக்கின் அனைத்து பரிவர்த்தனைகளையும் QIF அல்லது CSV வடிவத்தில் SD கார்டில் உள்ள ஒரு கோப்பிற்கு ஏற்றுமதி செய்யும். ஏற்றுமதி செய்யப்பட்ட பரிவர்த்தனைகளை நீக்க நீங்கள் முடிவு செய்யலாம், அவ்வாறான நிலையில் தொடக்க இருப்பு தானாகவே சரிசெய்யப்படும். மாற்றாக, பரிவர்த்தனைகள் நீக்கப்படாவிட்டால், அவை ஏற்றுமதி செய்யப்பட்டதாக குறிக்கப்படும். அமைப்புகளில் அவ்வாறு செய்ய நீங்கள் கட்டமைத்தால், எனது செலவுகள் FTP, மின்னஞ்சல் அல்லது வேறு எந்த கோப்பு பகிர்வு பயன்பாடு மூலமாகவும் ஏற்றுமதி செய்த உடனேயே கோப்பைப் பகிரலாம். ஒரு தேடல் வடிப்பான் செயலில் இருந்தால், இந்த வடிப்பான் வரைபடமாக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனைகள் மட்டுமே கவனத்தில் கொள்ளப்படும்.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">இந்த விருப்பத்தை செயல்படுத்துவதன் மூலம், சில தொகை ஒதுக்கப்பட்டுள்ள வகைகள் மட்டுமே காட்டப்படும்.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">வங்கி கணக்குகளுக்கு சொந்தமான பரிவர்த்தனைகளுக்கு, நீங்கள் பரிவர்த்தனையின் நிலையை அழிக்க மாற்றலாம். அதை சமரசம் செய்ய, நீங்கள் பரிவர்த்தனை பட்டியலிலிருந்து \"இருப்பு கணக்கு\" கட்டளையைப் பயன்படுத்த வேண்டும். நிலை வெற்றிடமாக அமைக்கப்பட்டால், பரிவர்த்தனை கணக்கிடப்படாது.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">ஒரு பிளவு பரிவர்த்தனை என்பது பகுதிகளாகப் பிரிக்கப்பட்ட ஒரு பரிவர்த்தனை ஆகும், அங்கு ஒவ்வொரு பகுதியும் வெவ்வேறு வகைக்கு ஒதுக்கப்படலாம் அல்லது வேறு கணக்கிற்கு மாற்றப்படும்.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">பட்டியல் உள்ளீட்டை நீண்ட தட்டுவதன் மூலம் சூழ்நிலை செயல்களுக்கான மெனு காண்பிக்கப்படும்.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">இந்த முறை பொருந்தக்கூடிய கணக்கு வகைகளைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">புதிய டெம்ப்ளேட்டை உள்ளிட அல்லது ஏற்கனவே உள்ள ஒன்றைத் திருத்த இந்த படிவத்தைப் பயன்படுத்தவும். பரிவர்த்தனைகள், இடமாற்றங்கள் மற்றும் பிளவுகளுக்கான வார்ப்புருக்களுக்கு இடையில் மாற, செயல் பட்டியில் உள்ள கீழ்தோன்றும் மெனுவைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">சிறப்பிக்கப்பட்ட ஒவ்வொரு தேதியும் திட்டத்தின் ஒரு நிகழ்வைக் குறிக்கிறது.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">ஒவ்வொரு டெம்ப்ளேட்டிற்கும், டெம்ப்ளேட் பட்டியலில் ஒரு குறுகிய தட்டினால் உடனடியாக அந்த நிகழ்வைச் சேமிக்கலாம் அல்லது சேமிக்கும் முன் அதை மாற்றியமைக்கக்கூடிய எடிட்டிங் படிவத்தை உள்ளிடலாம். நீண்ட செயல்களின் மூலம் நீங்கள் இரு செயல்களையும் எப்போதும் அணுகலாம்.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">முன்னுரிமைகள் திரையில் இருந்து வகைகளை நிர்வகிக்கும்போது (உருவாக்க, திருத்த, நீக்கு) நீங்கள் செய்யக்கூடிய செயல்களுக்கு கூடுதலாக, இந்தத் திரையில் நீங்கள் தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வகைக்கு ஒரு பரிவர்த்தனையை வரைபடமாக்குகிறீர்கள். தற்போதைய பரிவர்த்தனைக்கு மேப்பிங் செய்வதற்கான துணைப்பிரிவை நீங்கள் கிளிக் செய்வதன் மூலம் தேர்வு செய்கிறீர்கள். ஒரு முக்கிய வகையை வரைபடமாக்க, நீங்கள் அதன் சூழல் மெனுவை அழைக்க வேண்டும்.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">பட்ஜெட்டின் தலைப்பு பட்ஜெட் பட்டியலில் அடையாளம் காண உதவுகிறது.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">குறிச்சொற்களைத் தட்டுவதன் மூலம் அவற்றை வரைபடமாக்குங்கள் அல்லது அவிழ்த்து விடுங்கள். மேப்பிங்கை உறுதிப்படுத்த மிதக்கும் செயல் பொத்தானைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">வகை பட்டியலை தலைப்பு (அகர வரிசைப்படி), பயன்பாடுகளின் அதிர்வெண் மூலம் வரிசைப்படுத்தலாம் அல்லது கடைசியாக ஒரு பரிவர்த்தனை வரைபடமாக்கப்பட்டது.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">பரிவர்த்தனைகளுக்கான படிவம்</string>
    <string name="menu_budget_help_text">தற்போது காண்பிக்கப்படும் கணக்கிற்கான தினசரி, வாராந்திர, மாதாந்திர அல்லது ஆண்டு வரவு செலவுத் திட்டங்களை நிர்வகிக்கவும்.</string>
    <string name="form_account_help_text">பரிவர்த்தனை எந்த கணக்கைச் சேர்ந்தது என்பதைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">வரவிருக்கும் மறுநிகழ்வுகள்</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">கருவிப்பட்டியில் தட்டுவது (கணக்கு லேபிள் அல்லது தற்போதைய இருப்பு) பின்வரும் உள்ளீடுகளுடன் ஒரு மெனுவை உருவாக்குகிறது:</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">நீங்கள் நாள், வாரம், மாதம் அல்லது ஆண்டுக்கு ஏற்ப பரிவர்த்தனைகளை குழு செய்யலாம். ஒவ்வொரு குழுவிற்கும், வருமானம், செலவுகள் மற்றும் இடமாற்றங்களின் தொகை கணக்கிடப்பட்டு காட்டப்படும். நீங்கள் ஒரு குழு தலைப்பில் கிளிக் செய்யும் போது, பரிவர்த்தனைகளின் குழு சரிந்து, தலைப்பு மட்டுமே காட்டப்படும். விரிவாக்க மீண்டும் கிளிக் செய்க.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">இந்தத் திரை முன் வரையறுக்கப்பட்ட கட்டண முறைகளை பட்டியலிடுகிறது (காசோலை, கிரெடிட் கார்டு, வைப்புத்தொகை, நேரடி பற்று) மற்றும் புதியவற்றை வரையறுக்க உங்களை அனுமதிக்கிறது. புதிய முறையை உருவாக்குவதற்கான படிவத்தைத் திறக்க மிதக்கும் செயல் பொத்தானைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Google இயக்ககம்: உங்களுக்கு சொந்தமான அல்லது உங்களுடன் பகிரப்பட்ட எந்த கோப்புறையையும் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
    <string name="form_comment_help_text">பொருள் பற்றிய எந்த குறிப்பையும் உள்ளிடவும்.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">முக்கிய வகைகளுக்கு நீங்கள் ஒரு வண்ணத்தை ஒதுக்கலாம். விளக்கப்படங்களில் வகையை குறிக்க இந்த வண்ணம் பயன்படுத்தப்படும். துணைப்பிரிவுகள் அவற்றின் முக்கிய வகையின் நிறத்தின் நிழல்களைப் பயன்படுத்தும்.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">ஒவ்வொரு பின்தளத்தில், ஒத்திசைவு தரவை குறியாக்க வேறு கடவுச்சொற்றொடரை அமைக்கலாம். நீங்கள் ஏற்கனவே இருக்கும் பின்தளத்தில் குறியாக்கத்திலிருந்து மறைகுறியாக்கத்திற்கு மாற முடியாது. அந்த வழக்கில் நீங்கள் ஒரு புதிய பின்தளத்தில் மீண்டும் உருவாக்க வேண்டும். ஒத்திசைவு பின்தளத்தில் தானாக காப்புப்பிரதிகளை சேமிக்கும் அம்சத்தைப் பயன்படுத்தினால், இந்த கோப்புகள் பின்தளத்தில் குறிப்பிட்ட கடவுச்சொல்லுடன் குறியாக்கம் செய்யப்படவில்லை. அதற்கு பதிலாக, அமைப்புகள் திரையின் பாதுகாப்பு பிரிவில், அனைத்து காப்பு கோப்புகளுக்கும் பொருந்தும் கடவுச்சொல்லை அமைக்கலாம்.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">தொகுத்தல் வகையை அமைத்து, ஒரு நாளைக்கு, மாதம், வாரம் அல்லது வருடத்திற்கு விநியோகத்தைக் காண்பி.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">ஒரு வகைக்கு உங்கள் செலவினங்களின் விநியோகத்தைக் காண்பி. ஒரு குறிப்பிட்ட காலத்திற்கு விநியோகத்தை ஆய்வு செய்ய குழு தலைப்பில் நீண்ட நேரம் கிளிக் செய்யலாம்.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">இந்த பிளவு பகுதிக்கு ஒரு வகையைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">இயல்புநிலை வகைகளின் தொகுப்பு இறக்குமதி செய்யப்படும்.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">இந்த புலம் நீங்கள் உள்ளிட்ட மதிப்புகளை நினைவில் கொள்கிறது மற்றும் எதிர்காலத்தில் அவற்றை பரிந்துரைக்கும்.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">\'From\' மற்றும் \'To\' கணக்கின் நாணயங்கள் வேறுபட்டால், அவற்றில் ஒன்றை மட்டுமே நீங்கள் குறிப்பிடுகிறீர்கள். நீங்கள் டெம்ப்ளேட்டிலிருந்து நிகழ்வுகளை உருவாக்கும்போது மற்றொன்று கணக்கிடப்படும்.</string>
    <string name="form_description_help_text">விளக்கத்திற்கு ஒரு தகவல் நோக்கம் மட்டுமே உள்ளது.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">வகை பிளவு பகுதிகளுக்கான படிவம்</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src="ic_menu_template">ஒரு டெம்ப்ளேட்டைக் சொடுக்கு செய்தால், அதற்கான ஒரு நிகழ்வை உருவாக்கும். ஒரு திட்டத்தைக் சொடுக்கு செய்தால், ஒரு காலெண்டர் பார்வையைத் திறக்கும், இது ஒரு திட்டத்தின் கடந்த மற்றும் வரவிருக்கும் நிகழ்வுகளைக் காண்பிக்கும்.]]></string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">உங்கள் வினவலுடன் பொருந்தக்கூடிய முக்கிய மற்றும் துணை பிரிவுகள் மட்டுமே காண்பிக்கப்படும்.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">செலவு மற்றும் வருமானத்திற்கு இடையில் மாறுவதற்கு சுவிட்சைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="form_color_help_text">ஒரு கணக்கிற்கான பரிவர்த்தனை பட்டியலில், அதன் நிறம் முதன்மை பயனர் இடைமுக வண்ணமாக பயன்படுத்தப்படும்.</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">நீங்கள் ஒரு பரிவர்த்தனையை வரைபடமாக்கும்போது அந்த முறையை லேபிள் அடையாளம் காட்டுகிறது.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">பட்ஜெட் செய்யப்பட்ட தொகைகளைக் கிளிக் செய்வதன் மூலம் அவற்றை மாற்ற அனுமதிக்கிறது.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info"><![CDATA[தேதிகள் உருவாகின்றன. தரவு ஏற்கனவே இருக்கும் கணக்கில் இறக்குமதி செய்யப்படலாம் அல்லது புதியது, அங்கு நீங்கள் நாணயத்தையும் கணக்கு வகையையும் உள்ளமைக்கலாம். <br><br> நீங்கள் அதிரடி பட்டியிலிருந்து பாகுபடுத்தும் பொத்தானை அழுத்தியபிறகு, தரவு உங்களுக்கு வழங்கப்படும் ஒரு அட்டவணை. அதிரடி பட்டியில் உள்ள பொத்தானைக் கொண்டு இறக்குமதி செய்வதற்கு முன், நீங்கள் நிராகரிக்க விரும்பும் வரிசைகளைத் தேர்ந்தெடுக்கலாம், மேலும் அந்தந்த தரவுப் புலங்களுக்கு நெடுவரிசைகளை வரைபடமாக்க வேண்டும். <br><br> முதல் வரிசையை நீங்கள் நிராகரிக்கும்போது, நீங்கள் தான் இது ஒரு தலைப்பு வரியாகக் கருதப்பட வேண்டும் என்று நீங்கள் விரும்பினால், இந்த விசயத்தில் <i>எனது செலவுகள்</i> தலைப்பு கலங்களின் உள்ளடக்கத்தின் அடிப்படையில் நெடுவரிசைகளை தானாக வரைபடமாக்க முயற்சிக்கும். தலைப்பு வரியின் அடிப்படையில் உங்கள் மேப்பிங்கையும் இது நினைவில் வைத்திருக்கும், மேலும் அடுத்த முறை அதே தலைப்பு வடிவத்துடன் ஒரு கோப்பை இறக்குமதி செய்யும்போது அதை மீட்டெடுக்கும்.]]></string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">அமைப்புகள் திரையில் இருந்து பின்தளத்தில் சேர்க்கலாம்.</string>
    <string name="menu_save_help_text">தரவைச் சேமித்து படிவத்தை மூடுக.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">இடமாற்றங்களுக்கான படிவம்</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">தற்போதைய இருப்புக்கும் புதிய மதிப்புக்கும் உள்ள வேறுபாட்டைக் கணக்கிடுங்கள்.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வார்ப்புருக்களை நிறுவி உடனடியாக அவற்றை சேமிக்கவும்.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">உங்கள் பணப்புழக்க தரவின் தினசரி, வாராந்திர, மாதாந்திர அல்லது வருடாந்திர குழுவிற்கு இடையில் மாறவும்.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">எல்லா கணக்குகளிலும் பெரும் மொத்தத்தைக் கணக்கிடுவதற்கு, வெளிநாட்டு நாணயக் கணக்குகளின் பரிவர்த்தனைகள், நீங்கள் கணக்கிற்கு நிர்ணயித்த மாற்று வீதத்தால் பெருக்கப்படுகின்றன.</string>
    <string name="form_currency_help_text">தற்போதைய அனைத்து நாணயங்களின் பட்டியலிலிருந்து நாணயத்தைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">ஒரு பட்ஜெட்டை வரையறுப்பதன் மூலம், ஒரு குறிப்பிட்ட காலத்தில் நீங்கள் செலவிட விரும்பும் ஒட்டுமொத்த தொகையை வரையறுக்கிறீர்கள். பிரிவுகள் மற்றும் துணை வகைகளுக்கான தொகைகளையும் நீங்கள் ஒதுக்கலாம். நீங்கள் எவ்வளவு செலவு செய்தீர்கள், எவ்வளவு செலவழிக்க வேண்டும் என்பதை நீங்கள் கண்காணிக்கிறீர்கள்.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">வார்ப்புரு பட்டியலை தலைப்பு (அகர வரிசைப்படி), அளவு, பயன்பாடுகளின் அதிர்வெண் மூலம் வரிசைப்படுத்தலாம் அல்லது கடைசியாக ஒரு பரிவர்த்தனை அதிலிருந்து உடனடிப்படுத்தப்பட்டது.</string>
    <string name="menu_print_help_text">தற்போது காண்பிக்கப்படும் பரிவர்த்தனைகளின் அச்சிடக்கூடிய காட்சியை உருவாக்குகிறது.</string>
    <string name="menu_search_help_text">இந்த நுழைவு ஒரு துணைமெனுவைத் திறக்கிறது, இது வகை, தொகை, கருத்து, நிலை, செலுத்துபவர் / பணம் செலுத்துபவர் மற்றும் கட்டண முறை ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் தேடல் அளவுகோல்களை வரையறுக்க உங்களை அனுமதிக்கிறது. ஒரு தேடல் வடிப்பான் செயலில் இருக்கும்போது, அதை செயலிழக்க துணைமெனுவில் உள்ள அதன் உள்ளீட்டைக் கிளிக் செய்யலாம்.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">பட்ஜெட்டுகளுக்கான படிவம்</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">கணக்குகளுக்கான படிவம்</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட நிகழ்வு நிகழ்வின் நேரத்தில் ஒரு பரிவர்த்தனையை உருவாக்கி, அதன் எடிட்டிங் படிவத்தை உள்ளிடவும், அங்கு சேமிக்கும் முன் அதை மாற்றலாம்.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">ஒரு கட்சியைத் தட்டுவதன் மூலம் அதைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட அனைத்து பரிவர்த்தனைகளுக்கும் கொடுக்கப்பட்ட சொத்தை (கணக்கு, வகை, பணம் செலுத்துபவர் / பணம் செலுத்துபவர் அல்லது கட்டண முறை) மாற்ற விரும்பினால், இந்த துணைமெனுவில் உள்ள கட்டளைகளைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">இந்தத் திரை, பணம் செலுத்துபவர் / பணம் செலுத்துபவரின் புலத்தின் தானியங்குநிரப்புதலுக்குப் பயன்படுத்தப்படும் கட்சிகளை பட்டியலிடுகிறது.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">வகைகள் QIF கோப்பில் ஏற்றுமதி செய்யப்படும்.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வகை பரிவர்த்தனை பட்டியலை வடிகட்ட பயன்படுத்தப்படும்.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">இந்த விருப்பத்தை நீங்கள் சரிபார்த்தால், இந்த கணக்கு நாணயத்தின் மொத்தத்தில் சேர்க்கப்படாது.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">அமைப்புகளில் நீங்கள் நேர உள்ளீட்டை முடக்கலாம் மற்றும் முன்பதிவு தேதி மற்றும் மதிப்பு தேதிக்கு இடையில் வேறுபாட்டை இயக்கலாம்.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வார்ப்புருவைத் திருத்தி அதனுடன் தொடர்புடைய திட்டத்தை உருவாக்கவும் அல்லது திருத்தவும்.</string>
    <string name="form_method_help_text">நடப்பு கணக்கு எந்தவொரு கட்டண முறையுடனும் இணைக்கப்பட்டிருந்தால் மட்டுமே இந்த புலம் கிடைக்கும். இயல்புநிலையாக வங்கி கணக்குகள் மட்டுமே கட்டண முறைகளுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளன (காசோலை, கிரெடிட் கார்டு, வைப்புத்தொகை, நேரடி பற்று). கணக்கு வகைகளுக்கும் கட்டண முறைகளுக்கும் இடையிலான தொடர்பை உள்ளமைக்க அமைப்புகள் -&gt; நிர்வகி -&gt; கட்டண முறைகள் என்பதற்குச் செல்லவும். எண்ணிடப்பட்டதாக வரையறுக்கப்பட்ட ஒரு முறையை நீங்கள் தேர்ந்தெடுக்கும்போது, குறிப்பு எண்ணை உள்ளிடுவதற்கான கூடுதல் புலம் கிடைக்கும்.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">ஒரு திட்டத்தை தானியங்கி அல்லது கையேட்டில் அமைக்கலாம். தானியங்கி திட்டத்தின் ஒரு நிகழ்வு நிகழும்போது, பரிவர்த்தனை உருவாக்கப்படும், மேலும் நீங்கள் அறிவிப்பைப் பெறுவீர்கள். திட்டம் கையேடாக இருக்கும்போது, நீங்கள் ஒரு அறிவிப்பையும் பெறுவீர்கள், இது வார்ப்புருவை ரத்துசெய்தல், மாற்றியமைத்தல் அல்லது பயன்படுத்துதல் ஆகியவற்றைத் தேர்வுசெய்கிறது.</string>
    <string name="form_category_help_text">இந்த பொத்தான் வகைகளின் பட்டியலைத் திறக்கிறது, அங்கு நீங்கள் பரிவர்த்தனைக்கு வரைபடமாக்க விரும்பும் வகையைத் தேர்ந்தெடுக்கலாம்.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">இந்த கட்டளை கடைசியாக சரிசெய்யப்பட்ட இருப்பு மற்றும் அழிக்கப்பட்ட இருப்பு ஆகியவற்றைக் காட்டும் உரையாடலைத் திறக்கிறது. பிந்தையதை உங்கள் வங்கி அறிக்கையுடன் ஒப்பிட்டு, அழிக்கப்பட்ட அனைத்து பரிவர்த்தனைகளையும் சமரசம் செய்ததாக குறிக்கலாம். சமரச பரிவர்த்தனைகளை நீக்க விருப்பமாக நீங்கள் முடிவு செய்யலாம்.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">மேகக்கணி ஒத்திசைவுக்கு ஒரு பின்தளத்தில் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட திட்ட நிகழ்வுக்காக உருவாக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனையைத் திருத்தவும்.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[The <img src="?calcIcon">பொத்தான் கால்குலேட்டரைத் திறக்கிறது.]]></string>
    <string name="cab_remove_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட பின்தளத்தில் அகற்றவும்.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">ஒரு கணக்கிற்கான அனைத்து பரிவர்த்தனைகளுக்கும் அல்லது ஒரு குறிப்பிட்ட குழுவிற்கும் உங்கள் செலவுகள் மற்றும் வருமானங்களின் வகைகளை இந்த திரை காட்டுகிறது. பட்டியலில் நீங்கள் ஒரு முக்கிய வகையை விரிவுபடுத்தினால், பை விளக்கப்படம் அதன் துணைப்பிரிவுகளின் விநியோகத்தைக் காண்பிக்கும். பட்டியலில் நீங்கள் ஒரு வகையைத் தேர்ந்தெடுத்தால், அது பை விளக்கப்படத்தில் முன்னிலைப்படுத்தப்படும், மற்றும் நேர்மாறாகவும். ஒரு வகை வரைபடத்தின் பரிவர்த்தனைகளின் மொத்த பட்டியலைக் காண்பிப்பதற்காக ஒரு வகையை நீண்ட நேரம் அழுத்தவும்.</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">இந்தத் திரை உங்கள் பணப்புழக்கத்தைக் காட்டுகிறது, உங்கள் செலவுகள் மற்றும் வருமானம் ஆண்டுகள், மாதங்கள், வாரங்கள் அல்லது நாட்களில் எவ்வாறு உருவாகின்றன என்பதைக் காட்டுகிறது.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">நீக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனைகளிலிருந்து மீதமுள்ள படக் கோப்புகளைச் சமாளிக்க இந்தத் திரை உங்களை அனுமதிக்கிறது. உள்ளீடுகளை நீக்க நீண்ட நேரம் கிளிக் செய்யவும் அல்லது வெளிப்புற சேமிப்பகத்தில் (சாத்தியமான உள்) சேமிப்பக கோப்புறையிலிருந்து காப்பு கோப்புறைக்கு (%s) நகர்த்தவும்.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">WebDAV: உங்கள் மேகக்கணி சேமிப்பக வழங்குநர் இந்த நெறிமுறையை ஆதரித்தால், எனது செலவுகள் தரவை ஒத்திசைக்க முடியும். உங்கள் பயனர்பெயர் மற்றும் கடவுச்சொல் கொண்ட கோப்புறையில் URL ஐ வழங்கவும். நீங்கள் https ஐப் பயன்படுத்தினால், உங்கள் வெப்சர்வர் சுய கையொப்பமிட்ட சான்றிதழைப் பயன்படுத்தினால், நீங்கள் அதை வெளிப்படையாக நம்ப முடியும்.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">ஒரு கணக்கை மூடுவதன் மூலம், அதன் தரவுகளில் எந்த மாற்றங்களையும் (சேர்த்தல், நீக்குதல், திருத்தங்கள்) தடுக்கலாம், ஆனால் எல்லா புள்ளிவிவரக் கணக்கீடுகளுக்கும் அதைக் கருத்தில் கொள்ள அனுமதிக்கலாம்.</string>
    <string name="cab_split_help_text">தேவைக்கேற்ப கூடுதல் பகுதிகளை உருவாக்க நீங்கள் பின்னர் பரிவர்த்தனையைத் திருத்தலாம்.</string>
    <string name="form_tags_help_text">+ குறிச்சொல் ஏற்கனவே இருக்கும் குறிச்சொற்களைத் தேர்ந்தெடுக்கவும் புதிய குறிச்சொற்களை உருவாக்கவும் அனுமதிக்கிறது. ஒவ்வொரு குறிச்சொல்லிலும் உள்ள x ஐகான் பரிவர்த்தனைக்கும் குறிச்சொல்லுக்கும் இடையிலான மேப்பிங்கை அகற்ற அனுமதிக்கிறது.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">புதிய குறிச்சொற்களை உரை புலத்தில் உள்ளிட்டு அவற்றை உருவாக்கவும்.</string>
    <string name="form_plan_help_text">ஒரு டெம்ப்ளேட்டுக்கான திட்டத்தை நீங்கள் உருவாக்கும்போது, அது உங்கள் கேலெண்டர் பயன்பாட்டால் கையாளப்படும் தனிப்பட்ட காலெண்டரில் சேர்க்கப்படும். நீங்கள் ஒரு முறை நிகழ்வாக அல்லது தினசரி, வாராந்திர, மாதாந்திர அல்லது வருடாந்திர தொடர்ச்சியான திட்டத்தை வரையறுக்கலாம்.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">துணை வகைகளை வேறு முக்கிய வகைக்கு நகர்த்தலாம் அல்லது முக்கிய வகைகளாக மாற்றலாம். குழந்தைகள் இல்லாத முக்கிய வகைகளை வேறு முக்கிய வகையின் துணை வகைகளாக மாற்றலாம்.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">நல்லிணக்க அம்சம் பணக் கணக்குகளைத் தவிர மற்ற அனைவருக்கும் கிடைக்கிறது: இது ஒரு பரிவர்த்தனையின் நிலையை அழிக்க, அது உறுதிசெய்யப்பட்டவுடன், மற்றும் \"இருப்பு கணக்கு\" கட்டளை மூலம் உங்கள் வங்கி அறிக்கையுடன் முழு கணக்கையும் சரிசெய்ய அனுமதிக்கிறது.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">பரிவர்த்தனை பட்டியலை வடிகட்டுவதற்கான வகையைத் தேர்ந்தெடுக்கவும். ஒரு முக்கிய வகையைத் தேட, நீங்கள் அதன் சூழல் மெனுவை அழைக்க வேண்டும்.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">புதிய பரிவர்த்தனையை உள்ளிட அல்லது ஏற்கனவே உள்ள ஒன்றைத் திருத்த இந்த படிவத்தைப் பயன்படுத்தவும். புதிய பரிமாற்றம் அல்லது பிளவு பரிவர்த்தனையைச் சேர்ப்பதற்கான படிவத்திற்கு மாற, செயல் பட்டியில் உள்ள கீழ்தோன்றும் மெனுவைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">இடமாற்றங்கள் வழக்கமான வருமானம் அல்லது செலவு போன்றதாக கருதப்பட வேண்டும் என மாற்றவும்.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">பரிமாற்ற பிளவு பகுதிகளுக்கான படிவம்</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">ரசீதுகளை விரைவாக ஸ்கேன் செய்ய ஸ்கேன் பயன்முறையை செயல்படுத்தவும்.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">இந்த பட்ஜெட்டின் பின்னணியில் எவ்வளவு பணம் கிடைக்கிறது.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">பரிவர்த்தனை வார்ப்புருக்களுக்கான படிவம்</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">தனிப்பயன் நாணயங்களுக்கு, நீங்கள் கூடுதலாக ஒரு லேபிளை வரையறுக்கிறீர்கள், இது ஒரு நாணயத்தைத் தேர்ந்தெடுப்பதற்கான மெனுக்களில் காட்டப்பட்டுள்ளது, மற்றும் ஒரு அகரவரிசை குறியீடு, இது மாநாட்டின் மூலம் மூன்று எழுத்துக்களைக் கொண்டுள்ளது.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">ஒரு பட்ஜெட் ஒரு கணக்கிற்கு மட்டுமே; இது எல்லா கணக்குகளையும் ஒரே நாணயத்துடன் உள்ளடக்கியது; அல்லது இது அனைத்து நாணயங்களிலும் உள்ள மொத்தத் தொகையைக் குறிக்கிறது.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வார்ப்புருக்கள் மற்றும் தொடர்புடைய எந்த திட்டங்களையும் நீக்கு.</string>
    <string name="cab_link_help_text">ஒரு கணக்கில் உள்ள செலவு மற்றொரு கணக்கில் வருமானத்துடன் இணைக்கப்படலாம். கணக்குகள் ஒரே நாணயத்தைக் கொண்டிருந்தால், இரண்டு பரிவர்த்தனைகளும் ஒரே மாதிரியான அளவுகளைக் கொண்டிருக்க வேண்டும்.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">வகைகளை உருவாக்க, திருத்த மற்றும் நீக்க இந்தத் திரை அனுமதிக்கிறது. இயல்பாக, வகை பட்டியலில் உள்ள முதன்மை வரிசை அளவுகோல்கள் நீங்கள் ஒரு வகையை எத்தனை முறை பயன்படுத்துகிறீர்கள் (இரண்டாம் அளவுகோல் அகர வரிசைப்படி). இது நீங்கள் அடிக்கடி பயன்படுத்தும் வகைகளுக்கு விரைவான அணுகலை வழங்குகிறது. அமைப்புகளில், வகைகளை எளிய அகர வரிசைப்படி வரிசைப்படுத்த நீங்கள் தேர்வு செய்யலாம். ஒரு முக்கிய வகையை சொடுக்கி, அதன் துணைப்பிரிவுகளைத் திறக்கும். ஒரு முக்கிய வகையின் சூழல் மெனுவிலிருந்து, நீங்கள் புதிய துணைப்பிரிவுகளைச் சேர்க்கலாம், ஒரு வகையை நீக்கலாம் அல்லது திருத்தலாம். துணைப்பிரிவுகளில் நீக்குவதற்கும் திருத்துவதற்கும் சூழல் மெனுக்கள் உள்ளன.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">படிவத்தில் விரைவாக ஏற்ற அனுமதிக்கும் அனைத்து வார்ப்புருக்களையும் பட்டியலிடும் மெனுவைத் திறக்கவும்.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">புதிய உள்ளீட்டைச் சேர்க்க மிதக்கும் செயல் பொத்தானைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">பிரிவுகள், கட்சிகள், முறைகள் அல்லது மாநிலங்களைப் பொறுத்து பட்ஜெட்டுகளை வடிகட்டலாம். இந்த வடிப்பான்களுடன் பொருந்தக்கூடிய பரிவர்த்தனைகள் மட்டுமே கணக்கில் எடுத்துக்கொள்ளப்படுகின்றன.</string>
    <string name="menu_history_help_text">பணப்புழக்க வரைபடத்தைக் காண்பி: நாட்கள், வாரங்கள், மாதங்கள் அல்லது ஆண்டுகளில் உங்கள் செலவு மற்றும் வருமானம் எவ்வாறு உருவாகின?</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">நேர்மறையான சேமிப்பு இலக்கு அல்லது எதிர்மறை கடன் வரம்பைக் குறிப்பிட இந்த புலம் அனுமதிக்கிறது. இரண்டிலும், கணக்கு பட்டியலில், ஒரு முன்னேற்றக் காட்டி தற்போதைய இருப்புக்கும் குறிக்கோள் அல்லது வரம்புக்கும் இடையிலான தூரத்தைக் காட்சிப்படுத்துகிறது.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட நிகழ்வு நிகழ்வுகளுக்காக பரிவர்த்தனைகள் உருவாக்கப்பட்டிருந்தால், அவை நீக்கப்படும், அவை ரத்து செய்யப்பட்டதாக கொடியிடப்பட்டிருந்தால், கொடிகள் அகற்றப்படும்.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">இந்த பொருள் மாற்றப்பட்ட இடத்திலிருந்து அல்லது மாற்றப்பட்ட கணக்குகளை ஒதுக்கவும்.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">பரிமாற்ற வார்ப்புருக்களுக்கான படிவம்</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">துணைமெனுவிலிருந்து நீங்கள் சேர்க்க விரும்பும் ஒத்திசைவு பின்தளத்தில் வகையைத் தேர்ந்தெடுத்து, ஒவ்வொன்றிற்கும் குறிப்பிட்ட விவரங்களை வழங்கவும்.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">பட்ஜெட்டின் வரையறையை மாற்றவும்.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">புதிய பட்ஜெட்டை உருவாக்க அல்லது ஏற்கனவே உள்ள ஒன்றைத் திருத்த இந்த படிவத்தைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">புதிய கணக்கை துவங்கு. இலவச பதிப்பு ஐந்து கணக்குகளுக்கு மட்டுமே.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">நீங்கள் வார்ப்புருவைச் சேமித்த பிறகு, உங்கள் காலெண்டர் பயன்பாட்டைப் பயன்படுத்தி மேலும் மேம்பட்ட வகை மறுநிகழ்வு கட்டமைக்க முடியும்.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">பரிவர்த்தனை நடந்த தேதி மற்றும் நேரத்தை உள்ளிடவும்.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">சமநிலையின் தெரிவுநிலையை நிலைமாற்று.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">ஒரு உள்ளீட்டைக் கிளிக் செய்வதன் மூலம் கணக்குகளுக்கு இடையில் எளிதாக செல்ல கணக்கு பட்டியல் உங்களை அனுமதிக்கிறது.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">நீங்கள் உருவாக்கிய அனைத்து வரவு செலவுத் திட்டங்களின் சுருக்கத்தையும் இந்தத் திரை காட்டுகிறது. புதிய பட்ஜெட்டை உருவாக்க மிதக்கும் செயல் பொத்தானைப் பயன்படுத்தவும். பட்டியல் உள்ளீட்டைக் கிளிக் செய்தால் ஒற்றை பட்ஜெட்டைக் காண்பிக்கும்.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">வார்ப்புருக்கள் மற்றும் திட்டங்களின் பட்டியலைத் திறக்கிறது, அங்கு நீங்கள் அவற்றைப் பயன்படுத்தலாம், திருத்தலாம் அல்லது நீக்கலாம், மேலும் எதிர்கால மற்றும் தொடர்ச்சியான பரிவர்த்தனைகளுக்கான திட்டங்களையும் வரையறுக்கலாம்.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">கணக்கு பட்டியலில் உள்ள கணக்கை லேபிள் அடையாளம் காட்டுகிறது.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">இந்த விருப்பம் செயல்படுத்தப்படும்போது, செலவு, வருமானம் அல்லது பரிமாற்ற வகைகளை மட்டுமே காட்ட நீங்கள் தேர்ந்தெடுக்கலாம்.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">ஒரு நிகழ்வின் நிலை பின்வரும் சின்னங்களால் குறிக்கப்படுகிறது:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">சான்று பயன்படுத்தப்பட்டுள்ளது.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">தேவைக்கேற்ப பல பிளவு பகுதிகளை உள்ளிட + ஐகானைப் பயன்படுத்தவும்.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">கடன் ஏற்பட்ட தேதியை உள்ளிடவும்.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">பரிவர்த்தனையின் நிலை ஒரு வண்ண செவ்வகத்தால் குறிக்கப்படுகிறது: சட்டமன்றமற்றவர்களுக்கு சாம்பல், தெளிவான நீல நிறமும், வேறுபாடின்மை செய்ய பச்சை. செவ்வகத்தில் சொடுக்கு செய்தால், நிலையை மாற்றுகிறது.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">செலவழித்த தொகையை சொடுக்கு செய்தால் தற்போதைய பட்செட் மற்றும் அதனுடன் தொடர்புடைய வகைக்கு தொடர்புடைய அனைத்து பரிவர்த்தனைகளையும் பட்டியலிடுங்கள்.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">நீங்கள் ஒன்றிணைக்க விரும்பும் நகல் கட்சிகளைத் தேர்ந்தெடுக்கவும்.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">எந்த மாறுபாட்டை வைத்திருக்க வேண்டும் என்பதைத் தேர்ந்தெடுக்க நீங்கள் கேட்கப்படுவீர்கள்.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">விளக்கப்படத்தின் தெரிவுநிலையை மாற்றவும்.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">ஒரே பண்புகளுடன் பரிவர்த்தனைகளைத் தேடுங்கள்.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">ஒரே வகையின் வகைகளை இணைக்க முடியும்.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">ஒரே கட்சி வெவ்வேறு எழுத்துப்பிழை மாறுபாடுகளுடன் பட்டியலில் பல முறை தோன்றினால், நீங்கள் அவற்றை ஒன்றாக இணைக்கலாம்.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">சான்று இன்னும் பயன்படுத்தப்படவில்லை.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">சான்று ரத்து செய்யப்பட்டுள்ளது, அதாவது நீங்கள் அதைத் தவிர்க்க வேண்டும் என்று கொடியிட்டுள்ளீர்கள். இந்த சந்தர்ப்பத்தில் எந்த பரிவர்த்தனையும் உருவாக்கப்படாது.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Click on the <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> ஒரு வகையை விரிவாக்க அல்லது சரிவதற்கு ஐகான்.]]></string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">அதன் சூழல் மெனுவைக் காண்பிப்பதற்கான நுழைவைக் சொடுக்கு செய்க. பல தேர்வுகளைத் தொடங்க நீண்ட தட்டு.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">நீங்கள் ஒரு தொகையை கைமுறையாக உள்ளிடாவிட்டால், அளவு புலம் தானாகவே பகுதிகளின் கூட்டுத்தொகையுடன் புதுப்பிக்கப்படும், இந்த விசயத்தில் பகுதிகளின் கூட்டுத்தொகை மற்றும் அளவு (முடக்கப்படாத தொகை) ஆகியவற்றுக்கு இடையேயான வேறுபாடு காண்பிக்கப்படும்.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">பரிவர்த்தனை தொகை சரியாக ஒதுக்கப்பட்டிருந்தால், நீங்கள் பிளவு பரிவர்த்தனையை மட்டுமே சேமிக்க முடியும்.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">இந்த விருப்பம் ஆண்ட்ராய்டு இன் கோப்பு பிக்கர் உரையாடல் வழியாக ஒரு கோப்புறையைத் தேர்ந்தெடுக்க அனுமதிக்கிறது. நெக்ச்ட் முகில் செய்வது போல, உள்ளடக்கத்தை சேமிப்பதற்கான கோப்புறையைத் தேர்ந்தெடுப்பதை ஆதரிக்கும் முகில் ச்டோரேச் பயன்பாட்டை நீங்கள் நிறுவியிருந்தால் அது முக்கியமாக பயனுள்ளதாக இருக்கும்.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">ஒரு தொகையை மாற்றுவது கடந்த காலங்களை ஒருபோதும் பாதிக்காது. தற்போதைய காலத்திற்கு மட்டுமே அதை அமைக்க நீங்கள் முடிவு செய்யாவிட்டால், அது எதிர்கால காலங்களை பாதிக்கும்.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">ஒவ்வொரு வகைக்கும் மீதமுள்ளவை உருட்டப்படுகின்றன, மேலும் அடுத்த காலகட்டத்தில் தொடர்புடைய ஒதுக்கீடு பாதிக்கப்படும்.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">உங்கள் பட்செட்டில் நீங்கள் அடிக்கோடிட்டுக் காட்டினால் அல்லது அதிக செலவு செய்தால், அடுத்த காலகட்டத்தில் உள்ள வித்தியாசத்தை நீங்கள் உருட்டலாம், இதனால் நீங்கள் அங்கு ஒதுக்கக்கூடிய அளவு அதிகரித்துள்ளது அல்லது குறைகிறது. மூன்று விருப்பங்கள் உள்ளன:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">மொத்த பட்செட்டுக்கு மீதமுள்ளவை மட்டுமே உருட்டப்படுகின்றன, இதனால் அடுத்த காலத்தின் மொத்த பட்செட் மட்டுமே அதிகரிக்கப்படுகிறது அல்லது குறைகிறது.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">இந்த விருப்பம் ரோல்ஓவரை துல்லியமாக உள்ளமைக்க உங்களை அனுமதிக்கிறது. எடுத்துக்காட்டாக, நீங்கள் சில வகைகள் அல்லது துணை வகைகளுக்கு மட்டுமே பகுதி உருட்டல்களை அமைக்க முடியும், மேலும் மொத்த பட்செட்டில் மீதமுள்ள பகுதியை உருட்டவும்.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">திருத்த, ஒரு வண்ணத்தை ஒதுக்க அல்லது ஒரு குறிச்சொல்லை நீக்க &lt;img src = more&gt; ஐகானைத் தட்டவும்.</string>
    <string name="help_debt_managment">கட்சிகளுடன் கடன்களை இணைத்தல், பரிவர்த்தனைகளின் பட்டியலை ஆய்வு செய்து மீதமுள்ள சமநிலையைக் கணக்கிடுங்கள்.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">கடனின் அசல் தொகையை உள்ளிடவும். கடனுடன் இணைக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனைகள் இருப்பு குறையும் அல்லது அதிகரிக்கும். நீங்கள் செலுத்த வேண்டிய கடன்களுக்கும் உங்களுக்கு செலுத்த வேண்டிய கடன்களுக்கும் இடையில் வேறுபடுத்த சுவிட்சைப் பயன்படுத்தவும். உங்கள் வீட்டு நாணயத்தைத் தவிர வேறு ஒரு நாணயத்தைத் தேர்ந்தெடுத்தால், அதே நாணயத்துடன் கூடிய கணக்குகளில் மட்டுமே கடன் தெரியும்.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">இந்த துணைமெனு தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கட்சியுடன் தொடர்புடைய புதிய கடன்களை வரையறுக்கவும், ஏற்கனவே உள்ள கடன்களை நிர்வகிக்கவும் அனுமதிக்கிறது: பரிவர்த்தனை வரலாறு மற்றும் மீதமுள்ள சமநிலையை ஆய்வு செய்வதற்கும் அவற்றை திருத்த, மூடுவதற்கும் அல்லது நீக்குவதற்கும்.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">ஒரு பரிவர்த்தனையை குறைவான கட்டணமாகக் குறிக்கும் பொருட்டு, பரிவர்த்தனைகளுக்கான படிவத்தில் கடனைத் தேர்ந்தெடுக்க சிட்டை அனுமதிக்கிறது.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">சாதனத்திற்கும் பின்தளத்தில் நீங்கள் ஒத்திசைக்க விரும்பும் தரவைத் தேர்ந்தெடுக்க இந்த திரை உங்களை அனுமதிக்கிறது. இது உங்கள் சாதனத்தில் உள்ள அனைத்து கணக்குகளையும் மற்ற பின்தளத்தில் ஒத்திசைக்காத அனைத்து கணக்குகளையும், பின்தளத்தில் சேமிக்கப்பட்ட அனைத்து கணக்குகளையும் பட்டியலிடுகிறது. &lt;Img src = ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src = ic_hchain&gt; இல் சொடுக்கு செய்வது ஒத்திசைவுக்கு ஒரு கணக்கைத் தேர்ந்தெடுக்கும் அல்லது தேர்வுசெய்யும். உள்நாட்டிலும் தொலைதூரத்திலும் ஏற்கனவே உள்ள ஒரு கணக்கை நீங்கள் தேர்ந்தெடுத்தால், ஆரம்பத்தில் உங்கள் சாதனத்தில் உள்ள தரவு பின்தளத்தில் இருக்கும் தரவை மேலெழுத வேண்டுமா, அல்லது வேறு வழியில்லாமல் இருக்க வேண்டுமா என்பதை நீங்கள் தீர்மானிக்க வேண்டும்.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">இந்த விருப்பத்துடன் குழந்தை வகைகளைக் கொண்ட ஒரு பிரிவைத் தட்டவும்: இது சரிபார்க்கப்பட்டால், ஒரு குறுகிய குழாய் வகையைத் தேர்ந்தெடுக்கும்; இது தேர்வு செய்யப்படாவிட்டால், ஒரு குறுகிய குழாய் வகையை விரிவுபடுத்துகிறது / வீழ்த்தும். பிந்தைய வழக்கில், சூழல் மெனுவிலிருந்து தேர்வு கிடைக்கிறது.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட வகையை பரிவர்த்தனைக்கு வரைபடமாக்கி பரிவர்த்தனை படிவத்திற்குத் திரும்புக.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">உங்கள் டெச்க்டாப் கணினியில் உள்ள வலை உலாவியில் இருந்து வசனத்தில் காட்டப்படும் முகவரி ஐ அழைக்கவும்.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">தற்போது வலை பயனர் இடைமுகம் இடமாற்றங்கள் அல்லது பிளவு பரிவர்த்தனைகளை ஆதரிக்காது.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">அணுகலைப் பாதுகாக்க கடவுச்சொல்லை அமைக்கலாம். வலை உலாவி வழங்கிய உரையாடலில், கடவுச்சொல் மட்டுமே கணக்கில் எடுத்துக்கொள்ளப்படுகிறது, பயனர்பெயர் புறக்கணிக்கப்படுகிறது.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">இந்த கட்டளையைத் தேர்ந்தெடுப்பதன் மூலம் அல்லது பட்டியல் உள்ளீட்டில் நீண்ட நேரம் தட்டுவதன் மூலம் பல தேர்வுகளைத் தொடங்கலாம்.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">விரிவாக்க / சரிவதற்கு ஒரு உள்ளீட்டைக் சொடுக்கு செய்க.</string>
    <string name="debt_help_overflow">ஒவ்வொரு கடனுக்கும், அதைத் திருத்த, மூட, நீக்க அல்லது பகிர்வதற்கு மேல் வலது மூலையில் உள்ள மெனுவைப் பயன்படுத்தவும். வெளிநாட்டு நாணயக் கடன்களை வீட்டு நாணயத்தில் சமமான தொகைகளுடன் விருப்பமாக பட்டியலிடலாம்.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">இந்த விருப்பம் சரிபார்க்கப்பட்டால் மட்டுமே மூடப்பட்ட அல்லது செலுத்தப்பட்ட கடன்கள் (அவற்றின் இருப்பு 0), காண்பிக்கப்படும்.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட கணக்கிற்கான பரிவர்த்தனைகளைக் காண்பிக்கும் போது, வலை பயனர் இடைமுகம் ஆண்ட்ராய்டு சாதனத்தில் பயன்பாட்டுடன் நீங்கள் அமைத்த அதே வடிப்பான்களைப் பயன்படுத்தும்.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">வருமான வகைகளுக்கு வரைபடமாக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனைகள் எப்போதும் வருமானமாகக் கருதப்படுகின்றன, செலவு வகைகளுக்கு மாற்றப்பட்ட பரிவர்த்தனைகள் எப்போதும் செலவாக கருதப்படுகின்றன. நடுநிலை வகைகளுக்கு வரைபடமாக்கப்பட்ட பரிவர்த்தனைகள் எவ்வாறு கணக்கிடப்படுகின்றன என்பதை உள்ளமைக்க இந்த விருப்பம் உங்களை அனுமதிக்கிறது: இயல்பாகவே அவை நேர்மறையாக இருந்தால் அவை வருமானத்தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துகின்றன, அவை எதிர்மறையாக இருந்தால். ஆனால் இந்த விருப்பம் செயல்படுத்தப்பட்டால், அவை எப்போதும் உங்கள் வருமானம் மற்றும் செலவு இரண்டிலும் சேர்க்கப்படும்.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">தேதி வரம்பைத் தேர்ந்தெடுத்த பிறகு, இந்த காலத்திற்கான அனைத்து பரிவர்த்தனைகளும் சுருக்கமான காப்பக பரிவர்த்தனையாக உருட்டப்படும். இது பரிவர்த்தனை பட்டியலை அழிக்கும், ஆனால் காப்பகத்தில் பரிவர்த்தனைகளை இன்னும் ஆய்வு செய்யலாம், தேவைப்பட்டால், மீண்டும் திறக்கப்படாது.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">பட்செட் பட்டியலை கணக்கில் அல்லது பட்செட் வகை மூலம் தொகுக்கலாம்.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">மாறும் பரிமாற்ற விகிதங்களைக் கொண்ட வெளிநாட்டு நாணயக் கணக்கின் தற்போதைய மதிப்பு மிக அண்மைக் கால பரிமாற்ற வீதத்தின் அடிப்படையில் கணக்கிடப்படுகிறது.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">கொடுக்கப்பட்ட தேதிக்கான விகிதத்தை கைமுறையாக உள்ளிடவும். பதிவிறக்கம் செய்யப்பட்ட விகிதங்களை விட பயனர் வழங்கிய வீதத்திற்கு முன்னுரிமை உள்ளது.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">உங்கள் எல்லா கணக்குகளின் புதுப்பித்த நிகர மதிப்பைக் கண்காணிக்க %s உங்களை அனுமதிக்கிறது.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">இந்த விருப்பம் சரிபார்க்கப்பட்டதன் மூலம், ஒவ்வொரு வெளிநாட்டு நாணயக் கணக்கும் உங்கள் வீட்டு நாணயத்தின் மொத்த மொத்தத்திற்கு எவ்வாறு பங்களிக்கிறது என்பதை நீங்கள் காணலாம். ஒரு கணக்கு மாறும் பரிமாற்ற விகிதங்களைப் பயன்படுத்தவில்லை என்றால், கணக்கின் பண்புகளில் அமைக்கப்பட்ட விகிதத்தின் அடிப்படையில் அதன் மதிப்பு கணக்கிடப்படுகிறது. இல்லையெனில்:</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2"><b> வருமானம் மற்றும் செலவு தொகைகள் </b> ஒவ்வொரு பரிவர்த்தனைக்கும் குறிப்பிடப்பட்ட சமமான தொகைகளைப் பயன்படுத்தி கணக்கிடப்படுகின்றன.</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">மாறும் பரிமாற்ற விகிதங்களைப் பயன்படுத்த வெளிநாட்டு நாணய கணக்குகளை கட்டமைக்க முடியும். ஒவ்வொரு நாளும் உங்கள் வீட்டு நாணயத்துடன் தொடர்புடைய ஒரு குறிப்பிட்ட விகிதத்தை பதிவிறக்கம் செய்யலாம் அல்லது உள்ளிடலாம். இந்த திரை ஒவ்வொரு நாளும் கொடுக்கப்பட்ட நாணயத்திற்கான சேமிக்கப்பட்ட விகிதங்களை மிகப் பழமையான பரிவர்த்தனையின் தேதி வரை பட்டியலிடுகிறது. விகிதத்தின் மூலமானது பின்வருமாறு குறிக்கப்படுகிறது:</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">கட்டப்பட்ட வழங்குநரிடமிருந்து கொடுக்கப்பட்ட தேதிக்கான வீதத்தைப் பதிவிறக்கவும். சில வழங்குநர்கள் ஒவ்வொரு தேதியுக்கும் விகிதங்களை வழங்க மாட்டார்கள், எ.கா. வார இறுதிகள் அல்லது பொது விடுமுறை நாட்களில், அதற்கு பதிலாக முந்தைய விகிதத்தை திருப்பித் தரவும்.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">மாறும் பரிமாற்ற விகிதங்களைப் பயன்படுத்த ஒரு வெளிநாட்டு நாணயக் கணக்கு கட்டமைக்கப்பட்டிருந்தால், ஒவ்வொரு பரிவர்த்தனைக்கும் ஒரு குறிப்பிட்ட சமமான தொகையை நீங்கள் அமைக்கலாம்.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">ஒரு பரிவர்த்தனையின் சமமான தொகையை திருத்தும் போது இந்த விகிதம் பயனரால் வழங்கப்பட்டுள்ளது.</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">வீட்டு நாணயம் மறுசீரமைக்கப்பட்டபோது, தற்போதுள்ள விகிதங்களிலிருந்து இந்த விகிதம் தானாக கணக்கிடப்படுகிறது.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1"><b> ஆரம்ப மதிப்பு </b> கணக்கின் பண்புகளில் அமைக்கப்பட்ட விகிதத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டது.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3"><b> தற்போதைய மதிப்பு </b> கணக்கின் நாணயத்திற்கான அண்மைக் கால பரிமாற்ற வீதத்தை அடிப்படையாகக் கொண்டது.</string>
    <string name="help_PrintLayoutConfiguration_info">நெடுவரிசைகளுக்கு இடையில் கருப்பு செவ்வகத்தை இழுப்பதன் மூலம் நெடுவரிசைகளை மாற்றியமைக்கலாம். ஐகான்கள் &lt;img src = add_column_start&gt; மற்றும் &lt;img src = add_column_end&gt; புதிய நெடுவரிசைகளைச் சேர்க்க அனுமதிக்கவும். புலங்களை இழுத்து, ஒரு புதிய நிலைக்கு அல்லது மறுசுழற்சி பகுதிக்கு விடலாம். நீங்கள் ஒரு புலத்தை வேறொரு புலத்தில் இறக்கிவிட்டால், நீங்கள் ஒரு ஒருங்கிணைந்த புலத்தை உருவாக்குகிறீர்கள், அதாவது இரண்டு புலங்களும் ஒரே வரியில் ஒன்றாக அச்சிடப்படும்.</string>
</resources>
