<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_388">பரிவர்த்தனைகள் காப்பகப்படுத்தப்படலாம்.</string>
    <string name="whats_new_361_1">பரிவர்த்தனை பட்டியலை அளவு மூலம் வரிசைப்படுத்தலாம்.</string>
    <string name="whats_new_361_2">பயன்பாட்டு கோப்புறையில் உள்ள கோப்புகளை (காப்புப்பிரதிகள் மற்றும் ஏற்றுமதிகள்) பகிரலாம் அல்லது நீக்கலாம்.</string>
    <string name="whats_new_364_1">ஒரு காபிம கோப்பிலிருந்து பல கணக்குகளில் இறக்குமதி செய்யுங்கள்</string>
    <string name="whats_new_364_2">நகல் பணம் செலுத்துபவர்/பணம் செலுத்துபவர் தகவல்களை நிர்வகிப்பதற்கான புதிய உத்தி</string>
    <string name="whats_new_365">படங்கள் மற்றும் ஆவணங்களின் தன்னிச்சையான எண்ணிக்கையை இணைக்கவும் (PDF)</string>
    <string name="whats_new_366">முகப்புத் திரை விட்செட் தற்போதைய பட்செட்டின் நிலையைக் காட்டுகிறது.</string>
    <string name="whats_new_367">வகைகளை இப்போது செலவு அல்லது வருமான வகைகளாக கட்டமைக்க முடியும், இது செலவு மற்றும் வருமான தொகைகள் எவ்வாறு கணக்கிடப்படுகின்றன என்பதை பாதிக்கும்.</string>
    <string name="whats_new_369_1">இடமாற்றங்களை வகைகளுக்கு மாற்றலாம்.</string>
    <string name="whats_new_369_2">திரை லாக் இயக்கப்பட்டால், திரை சாட்களை முடக்குவதைத் தவிர்க்க அனுமதிக்கவும்.</string>
    <string name="whats_new_370">முதன்மையான திரையில் மெனுவை முழுமையாக தனிப்பயனாக்கலாம்.</string>
    <string name="whats_new_374">குறிச்சொற்களுக்கான தனிப்பயன் வண்ணங்கள்</string>
    <string name="whats_new_376_1">புதிய தேதியுடன் பல பரிவர்த்தனைகளை நகலி செய்யுங்கள்.</string>
    <string name="whats_new_376_2">வலை பயனர் இடைமுகத்தை முதன்மையான திரையில் இருந்து கட்டுப்படுத்தலாம்.</string>
    <string name="whats_new_378">விளக்கப்படங்கள் தேடல் வடிப்பானை க honor ரவிக்கின்றன.</string>
    <string name="whats_new_382">%1$s அம்சத்தை விட்செட்டில் இருந்து %2$s இலிருந்து அழைக்கலாம்.</string>
    <string name="whats_new_384">முகில் காப்புப்பிரதியின் எளிமைப்படுத்தப்பட்ட அமைப்பு</string>
    <string name="whats_new_386">செலவினங்களுக்கான வழங்கல் மற்றும் வருமானத்திற்கு வழங்கல் இரட்டை-வளைய டோனட் விளக்கப்படத்தில் ஒன்றாகக் காட்டப்படலாம்.</string>
    <string name="whats_new_395">ஏற்றுமதி செய்யப்பட்ட கோப்புகளை (PDF, காப்புப்பிரதி, QIF, CSV, JSON) வழியாக பதிவிறக்கம் செய்யலாம் Web பயனர் இடைமுகம்.</string>
    <string name="whats_new_396">தானியங்கி பரிமாற்ற வீதம் புதுப்பிப்புகள் மற்றும் நிகழ்நேர மதிப்பு கண்காணிப்புடன் மேம்படுத்தப்பட்ட வெளிநாட்டு நாணய கணக்கு மேலாண்மை.</string>
    <string name="whats_new_398">உங்கள் சொத்துகள், கடன்கள் மற்றும் நிகர மதிப்பை ஒரு இடத்தில் பார்க்கவும்.</string>
    <string name="whats_new_399">மேம்படுத்தப்பட்ட PDF ஏற்றுமதி தளவமைப்பு, இழுத்தல் மற்றும் சொட்டு மூலம் முழுமையாக தனிப்பயனாக்கக்கூடியது.</string>
    <string name="whats_new_400_1">கணக்குகளுக்கிடையே பணப் பகிர்வைக் காட்டும் பை விளக்கப்படம்</string>
    <string name="whats_new_400_2">விலை வரலாறு: விடுபட்ட உள்ளீடுகளின் மொத்த பதிவிறக்கம்</string>
    <string name="whats_new_401">பரிவர்த்தனை பட்டியல் இப்போது பிரிப்பு பரிவர்த்தனைகளுக்கான கூடுதல் விவரங்களைக் காட்டுகிறது.</string>
    <string name="whats_new_402">கணக்கு வகைகளைத் தனிப்பயனாக்கலாம்</string>
</resources>
