<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_menu_commands">Εντολές μενού</string>
    <string name="help_contextual_actions">Εξαρτώμενες ενέργειες</string>
    <string name="help_form_fields">Πεδία</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Διαγραφή επιλεγμένων αντικειμένων.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Επεξεργασία επιλεγμένου αντικειμένου.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Λίστα συναλλαγών</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Αυτή η οθόνη εμφανίζει όλες τις συναλλαγές για τον τρέχοντα λογαριασμό. Χρησιμοποιήστε το αναδυώμενο κουμπί ενεργειών για να ανοίξετε την φόρμα δημιουργίας νέας συναλλαγής.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Προβολή ημερολογίου σχεδίου</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Αναζήτηση συναλλαγών με ίδιες ιδιότητες.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Το μενού ενεργειών εμφανίζεται πατώντας παρατεταμένα σε μια καταχώριση της λίστας.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Πατώντας παρατεταμένα το πλωτό κουμπί δράσης ανοίγει ένα μενού που επιτρέπει την προετοιμασία της φόρμας για μεταφορά, διαχωρισμό συναλλαγής ή εισόδημα.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Πατώντας στη γραμμή εργαλείων (ετικέτα λογαριασμού ή τρέχον υπόλοιπο) εμφανίζεται ένα μενού με τις ακόλουθες καταχωρήσεις:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Αντιγράψτε το τρέχον υπόλοιπο στο πρόχειρο.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Υπολογίστε τη διαφορά μεταξύ του τρέχοντος υπολοίπου και μιας νέας αξίας.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Η κατάσταση της συναλλαγής υποδεικνύεται από ένα έγχρωμο ορθογώνιο: γκρι σε αναμονή, μπλε για εκκαθαρισμένο, πράσινο για διακανονισμένο. Κάνοντας κλικ στο ορθογώνιο, αλλάζει η κατάσταση.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Για συναλλαγές που ανήκουν σε τραπεζικούς λογαριασμούς, μπορείτε να αλλάξετε την κατάσταση της συναλλαγής σε εκκαθαρισμένη. Για να την ορίσετε σε διακανονισμένη, θα πρέπει να χρησιμοποιήσετε την εντολή «Υπόλοιπο λογαριασμού» από τη λίστα συναλλαγών. Εάν η κατάσταση έχει οριστεί σε άκυρη, η συναλλαγή δεν θα καταμετρηθεί.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Αυτή η εντολή ανοίγει ένα παράθυρο διαλόγου που εμφανίζει το τελευταίο διακανονισμένο υπόλοιπο και το εκκαθαρισμένο υπόλοιπο. Μπορείτε να συγκρίνετε το τελευταίο με το τραπεζικό αντίγραφο σας και να επισημάνετε όλες τις εκκαθαρισμένες συναλλαγές ως διακανονισμένες. Προαιρετικά, μπορείτε να αποφασίσετε να διαγράψετε τις διακανονισμένες συναλλαγές.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Αυτή η εντολή θα εξάγει όλες τις συναλλαγές του τρέχοντος λογαριασμού σε ένα αρχείο στην κάρτα SD σε μορφή QIF ή CSV. Μπορείτε να αποφασίσετε να διαγράψετε τις εξαχθείσες συναλλαγές, σε αυτή την περίπτωση το αρχικό υπόλοιπο προσαρμόζεται αυτόματα. Εναλλακτικά, εάν οι συναλλαγές δεν διαγραφούν, θα επισημανθούν ως εξαγόμενες. Η εφαρμογή \"Τα έξοδά μου\" μπορεί να κοινοποιεί το αρχείο αμέσως μετά την εξαγωγή μέσω FTP, ηλεκτρονικού ταχυδρομείου ή οποιαδήποτε άλλη εφαρμογή ανταλλαγής αρχείων, εάν το ρυθμίσετε για να το κάνει στις ρυθμίσεις. Εάν είναι ενεργό κάποιο φίλτρο αναζήτησης, θα ληφθούν υπόψη μόνο οι συναλλαγές που αντιστοιχούν σε αυτό το φίλτρο.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Μπορείτε να ομαδοποιήσετε τις συναλλαγές ανά ημέρα, εβδομάδα, μήνα ή έτος. Για κάθε ομάδα, υπολογίζεται και εμφανίζεται το άθροισμα εσόδων, εξόδων και μεταφορών. Όταν κάνετε κλικ σε μια κεφαλίδα ομάδας, η ομάδα συναλλαγών συμπτύσσεται και εμφανίζεται μόνο η κεφαλίδα. Κάντε ξανά κλικ για ανάπτυξη.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Οι συναλλαγές μπορούν να ταξινομηθούν σε αύξουσα (η παλαιότερη στην κορυφή) ή φθίνουσα (η πιο πρόσφατη στην κορυφή) κατεύθυνση.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Εμφανίζει την κατανομή των δαπανών ανά κατηγορία. Μπορείτε επίσης να πατήσετε παρατεταμένα σε μια επικεφαλίδα ομάδας για να δείτε την κατανομή για μια συγκεκριμένη χρονική περίοδο.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Διαχειριστείτε ημερήσιους, εβδομαδιαίους, μηνιαίους ή ετήσιους προϋπολογισμούς για τον τρέχοντα εμφανιζόμενο λογαριασμό.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Εμφανίστε ένα διάγραμμα ταμειακών ροών: Πώς έχουν εξελιχθεί τα έξοδα και τα έσοδά σας τις τελευταίες ημέρες, εβδομάδες, μήνες ή χρόνια;</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Ανοίγει τη λίστα προτύπων και σχεδίων, όπου μπορείτε να τα εφαρμόσετε, επεξεργαστείτε ή να τα διαγράψετε, καθώς και να ορίσετε σχέδια για μελλοντικές και επαναλαμβανόμενες συναλλαγές.</string>
    <string name="menu_print_help_text">Δημιουργεί μια εκτυπώσιμη προβολή των συναλλαγών που εμφανίζονται αυτήν τη στιγμή.</string>
    <string name="menu_search_help_text">Αυτή η καταχώρηση ανοίγει ένα υπομενού που σας επιτρέπει να ορίσετε κριτήρια αναζήτησης με βάση την κατηγορία, το ποσό, το σχόλιο, την κατάσταση, τον Πληρωτή/Δικαιούχο και τον τρόπο πληρωμής. Όταν ένα φίλτρο αναζήτησης είναι ενεργό, μπορείτε απλά να κάνετε κλικ στην καταχώρισή του στο υπομενού για να το απενεργοποιήσετε.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Ορίστε ένα νέο πρότυπο με βάση την επιλεγμένη συναλλαγή. Θα σας ζητηθεί να εισαγάγετε τον τίτλο του προτύπου.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Οι επιλεγμένες συναλλαγές θα κλωνοποιηθούν με την τρέχουσα ημερομηνία και ώρα. Μπορείτε να κάνετε αλλαγές πριν αποθηκεύσετε το αντίγραφο.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Μπορείτε αργότερα να επεξεργαστείτε τη συναλλαγή για να δημιουργήσετε πρόσθετα μέρη όπως απαιτείται.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Ενεργοποιήστε τη λειτουργία σάρωσης για γρήγορη σάρωση αποδείξεων.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Μια δαπάνη σε έναν λογαριασμό μπορεί να συνδεθεί με ένα έσοδο σε έναν άλλο λογαριασμό. Εάν οι λογαριασμοί έχουν το ίδιο νόμισμα, οι δύο συναλλαγές πρέπει να έχουν τα ίδια ποσά.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">Στην οθόνη αυτή παρατίθενται οι προκαθορισμένοι τρόποι πληρωμής (Επιταγή, Πιστωτική κάρτα, Κατάθεση, Χρεωστική κάρτα) και σας δίνεται η δυνατότητα να ορίσετε νέους. Χρησιμοποιήστε το αιωρούμενο κουμπί ενεργειών για να ανοίξετε τη φόρμα δημιουργίας νέου τρόπου.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Επιλέξτε μια ομάδα πατώντας πάνω της.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Χρησιμοποιήστε το πλωτό κουμπί ενεργειών για να επιβεβαιώσετε την επιλογή.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Επιλέξτε τις διπλότυπες ομάδες που θέλετε να συγχωνεύσετε.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Διαγράψτε τα επιλεγμένα πρότυπα και τυχόν σχετικά σχέδια.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Επεξεργαστείτε το επιλεγμένο πρότυπο και δημιουργήστε ή επεξεργαστείτε ένα συσχετισμένο σχέδιο.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Δηλώστε ότι στις επιλεγμένες περιπτώσεις γεγονότων δεν θα πρέπει να δημιουργούνται συναλλαγές. Εάν έχουν δημιουργηθεί συναλλαγές για τις επιλεγμένες περιπτώσεις γεγονότων, θα διαγραφούν.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Κάντε κλικ σε μια καταχώρηση για να ξεκινήσετε την πολλαπλή επιλογή.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Αυτή η οθόνη επιτρέπει τη δημιουργία, επεξεργασία και διαγραφή κατηγοριών. Από προεπιλογή, το κύριο κριτήριο ταξινόμησης στη λίστα κατηγοριών είναι πόσες φορές χρησιμοποιείτε μια κατηγορία (το δευτερεύον κριτήριο είναι η αλφαβητική σειρά). Αυτό σας παρέχει γρήγορη πρόσβαση στις κατηγορίες που χρησιμοποιείτε πιο συχνά.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[Κάντε κλικ στο εικονίδιο <img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less"> για να επεκτείνετε ή να συμπτύξετε μια κατηγορία.]]></string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Κάντε κλικ σε μια καταχώριση για να εμφανιστεί το μενού της. Πατήστε παρατεταμένα για να ξεκινήσετε πολλαπλή επιλογή.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Ορίστε τον τύπο ομαδοποίησης και εμφανίστε την κατανομή ανά ημέρα, μήνα, εβδομάδα ή έτος.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Πλοηγηθείτε στην προηγούμενη ομάδα. Μπορεί επίσης να γίνει με κύλιση από αριστερά προς τα δεξιά.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Πλοηγηθείτε στην επόμενη ομάδα. Μπορεί επίσης να γίνει με κύλιση από δεξιά προς τα αριστερά.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Ανοίγει το παράθυρο διαλόγου για τη δημιουργία μιας νέας υποκατηγορίας κάτω από την επιλεγμένη κατηγορία. Δεν υπάρχει περιορισμός στον αριθμό και το βάθος των υποκατηγοριών.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Κάθε κατηγορία (μαζί με τις υποκατηγορίες της) μπορεί να μετακινηθεί σε μια νέα μητρική κατηγορία. Οι υποκατηγορίες μπορούν επίσης να μετατραπούν σε κύριες κατηγορίες.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Κατηγορίες του ίδιου τύπου μπορούν να συγχωνευτούν.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Ένα σύνολο προεπιλεγμένων κατηγοριών θα εισαχθεί.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">Οι κατηγορίες θα εξαχθούν σε ένα αρχείο QIF.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">Εναλλαγή της ορατότητας του διαγράμματος.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Φόρμα για συναλλαγές</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Φόρμα για μεταφορές</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Φόρμα για διαχωρισμούς</string>
    <string name="form_account_help_text">Επιλέξτε τον λογαριασμό στον οποίο ανήκει η συναλλαγή.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Εισάγετε την ημερομηνία και την ώρα που πραγματοποιήθηκε η συναλλαγή.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Χρησιμοποιήστε τον διακόπτη για να εναλλάσσεστε μεταξύ εξόδων και εσόδων.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Εισάγετε οποιαδήποτε σημείωση σχετικά με το αντικείμενο.</string>
</resources>
