<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_menu_commands">Εντολές μενού</string>
    <string name="help_contextual_actions">Εξαρτώμενες ενέργειες</string>
    <string name="help_form_fields">Πεδία</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Διαγραφή επιλεγμένων αντικειμένων.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Επεξεργασία επιλεγμένου αντικειμένου.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Λίστα συναλλαγών</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Αυτή η οθόνη εμφανίζει όλες τις συναλλαγές για τον τρέχοντα λογαριασμό. Χρησιμοποιήστε το αναδυώμενο κουμπί ενεργειών για να ανοίξετε την φόρμα δημιουργίας νέας συναλλαγής.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Προβολή ημερολογίου σχεδίου</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Αναζήτηση συναλλαγών με ίδιες ιδιότητες.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">Το μενού ενεργειών εμφανίζεται πατώντας παρατεταμένα σε μια καταχώριση της λίστας.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Πατώντας παρατεταμένα το πλωτό κουμπί δράσης ανοίγει ένα μενού που επιτρέπει την προετοιμασία της φόρμας για μεταφορά, διαχωρισμό συναλλαγής ή εισόδημα.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Πατώντας στη γραμμή εργαλείων (ετικέτα λογαριασμού ή τρέχον υπόλοιπο) εμφανίζεται ένα μενού με τις ακόλουθες καταχωρήσεις:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Αντιγράψτε το τρέχον υπόλοιπο στο πρόχειρο.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Υπολογίστε τη διαφορά μεταξύ του τρέχοντος υπολοίπου και μιας νέας αξίας.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Η κατάσταση της συναλλαγής υποδεικνύεται από ένα έγχρωμο ορθογώνιο: γκρι σε αναμονή, μπλε για εκκαθαρισμένο, πράσινο για διακανονισμένο. Κάνοντας κλικ στο ορθογώνιο, αλλάζει η κατάσταση.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Για συναλλαγές που ανήκουν σε τραπεζικούς λογαριασμούς, μπορείτε να αλλάξετε την κατάσταση της συναλλαγής σε εκκαθαρισμένη. Για να την ορίσετε σε διακανονισμένη, θα πρέπει να χρησιμοποιήσετε την εντολή «Υπόλοιπο λογαριασμού» από τη λίστα συναλλαγών. Εάν η κατάσταση έχει οριστεί σε άκυρη, η συναλλαγή δεν θα καταμετρηθεί.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Αυτή η εντολή ανοίγει ένα παράθυρο διαλόγου που εμφανίζει το τελευταίο διακανονισμένο υπόλοιπο και το εκκαθαρισμένο υπόλοιπο. Μπορείτε να συγκρίνετε το τελευταίο με το τραπεζικό αντίγραφο σας και να επισημάνετε όλες τις εκκαθαρισμένες συναλλαγές ως διακανονισμένες. Προαιρετικά, μπορείτε να αποφασίσετε να διαγράψετε τις διακανονισμένες συναλλαγές.</string>
</resources>
