<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_369_1">Οι μεταφορές μπορούν να αντιστοιχιστούν σε κατηγορίες.</string>
    <string name="whats_new_370">Το μενού στην κύρια οθόνη μπορεί να προσαρμοστεί πλήρως.</string>
    <string name="whats_new_364_2">Νέα στρατηγική για τη διαχείριση διπλότυπων πληροφοριών πληρωτή/δικαιούχου</string>
    <string name="whats_new_361_1">Η λίστα συναλλαγών μπορεί να ταξινομηθεί κατά ποσό.</string>
    <string name="whats_new_365">Επισύναψη αυθαίρετου αριθμού εικόνων και εγγράφων (PDF)</string>
    <string name="whats_new_366">Γραφικό στοιχείο στην αρχική οθόνη που εμφανίζει την τρέχουσα κατάσταση του προϋπολογισμού.</string>
    <string name="whats_new_364_1">Εισαγωγή σε πολλούς λογαριασμούς από ένα αρχείο CSV</string>
    <string name="whats_new_369_2">Όταν είναι ενεργοποιημένο το κλείδωμα οθόνης, επιτρέπει την εξαίρεση από την απενεργοποίηση λήψης στιγμιότυπων οθόνης.</string>
    <string name="whats_new_367">Οι κατηγορίες μπορούν πλέον να διαμορφωθούν ως κατηγορίες εξόδων ή εσόδων, γεγονός που θα επηρεάσει τον τρόπο υπολογισμού των ποσών εξόδων και εσόδων.</string>
    <string name="whats_new_361_2">Τα αρχεία στο φάκελο της εφαρμογής (αντίγραφα ασφαλείας και εξαγωγές) μπορούν να κοινοποιηθούν ή να διαγραφούν.</string>
    <string name="whats_new_374">Προσαρμοσμένα χρώματα για ετικέτες</string>
    <string name="whats_new_384">Απλοποιημένη ρύθμιση της δημιουργίας αντιγράφων ασφαλείας στο cloud</string>
    <string name="whats_new_386">Η διανομή ανά έξοδα και η διανομή ανά εισόδημα μπορούν να εμφανιστούν μαζί στο γράφημα ντόνατ με διπλό δακτύλιο.</string>
    <string name="whats_new_388">Οι συναλλαγές μπορούν να αρχειοθετηθούν.</string>
    <string name="whats_new_395">Τα εξαγόμενα αρχεία (PDF, backup, QIF, CSV, JSON) μπορούν να μεταφορτωθούν μέσω του Web User Interface.</string>
    <string name="whats_new_396">Βελτιωμένη διαχείριση λογαριασμός ξένου νομίσματος με αυτόματες ενημερώσεις συναλλαγματική ισοτιμία και παρακολούθηση αξίας σε πραγματικό χρόνο.</string>
    <string name="whats_new_398">Δείτε τα περιουσιακά σας στοιχεία, τις υποχρεώσεις σας και την καθαρή σας αξία — όλα σε ένα μέρος.</string>
    <string name="whats_new_399">Βελτιωμένη διάταξη εξαγωγής PDF, πλήρως προσαρμόσιμη με μεταφορά και απόθεση.</string>
    <string name="whats_new_400_1">Γράφημα πίτας που δείχνει την κατανομή χρημάτων μεταξύ λογαριασμών</string>
    <string name="whats_new_400_2">Ιστορικό τιμών: Μαζική λήψη καταχωρήσεων που λείπουν</string>
    <string name="whats_new_401">Η λίστα συναλλαγών εμφανίζει πλέον περισσότερες λεπτομέρειες για τις διαιρεμένες συναλλαγές.</string>
    <string name="whats_new_402">Οι τύποι λογαριασμών μπορούν να προσαρμοστούν</string>
    <string name="whats_new_403">λογαριασμός σημαίες επεκτείνουν την προσαρμογή της ορατότητας και της προτεραιότητας λογαριασμός.</string>
</resources>
