<?xml version='1.0'?>
<!DOCTYPE sect1 PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"   "docbookx.dtd">
  <sect1 id="faq">
    <sect1info>
      <abstract>
        <para>
          FAQ 
        </para>
      </abstract>
    </sect1info>
    <title>
      <phrase lang="en">Frequently asked questions</phrase>
      <phrase lang="fr">Foire aux questions</phrase>
      <phrase lang="de">Häufig gestellte Fragen</phrase>
      <phrase lang="it">Domande più frequenti</phrase>
      <phrase lang="es">Preguntas más frecuentes</phrase>
    </title>
    <qandaset id="quandaset">
      <!-- BEGIN FAQ 1 -->
      <qandaentry id="faq-comma-en" lang="en">
        <question id="faq-comma-q-en">
          <para>
            How do I enter amounts? There is no comma (,) on the numeric keypad.
          </para>
        </question>
        <answer>
          <para>
            There are different decimal separators used in different languages: comma in most
            European countries, point in most English speaking countries. Unfortunately there
            is a still unresolved problem in the Android OS, which does not handle the comma
            well in its numeric input method, and in some cases even does not allow at all to
            enter a comma. If you encounter this problem, you can set the point as decimal
            separator in the Settings.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-comma-fr" lang="fr">
        <question id="faq-comma-q-fr">
          <para>
            Comment puis-je saisir les montants ? Il n'y a pas de virgule (,) sur le pavé
            numérique.
          </para>
        </question>
        <answer>
          <para>
            Il existe différents séparateurs décimaux utilisés dans différentes langues:
            virgule dans la plupart des pays européens, le point dans les pays anglophones.
            Malheureusement, il existe un problème non encore résolu dans le système
            d'exploitation Android, il ne gère pas bien la virgule dans sa méthode d'entrée
            numérique, et dans certains cas ne permet même pas du tout d'entrer une virgule. Si
            vous rencontrez ce problème, vous pouvez définir le point comme séparateur décimal
            dans les paramètres.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-comma-de" lang="de">
        <question id="faq-comma-q-de">
          <para>
           Wie kann ich Beträge eingeben? Auf der numerischen Tastatur finde ich kein Komma
           (,).
          </para>
        </question>
        <answer>
          <para>
            In den verschiedenen Sprachen werden unterschiedliche Dezimaltrennzeichen
            verwendet: Komma in den meisten europäischen Ländern, Punkt in den meisten
            englischsprachigen Ländern. Leider gibt es unter Android ein noch ungelöstes
            Problem, das die Verwendung des Kommas zur Eingabe von Dezimalzahlen erschwert, in
            manchen Fällen sogar unmöglich macht. Wenn Sie diesem Problem begegnen, können Sie
            in den Einstellungen den Punkt als Dezimaltrennzeichen festlegen.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-comma-it" lang="it">
        <question id="faq-comma-q-it">
          <para>
            Come faccio a inserire gli importi? Non c'è una virgola (,) sul tastierino numerico.
          </para>
          </question>
        <answer>
          <para>
            Ci sono diversi separatori decimali utilizzati nelle diverse lingue: virgola in
            molti paesi europei, il punto in più paesi di lingua inglese. Purtroppo c'è un
            problema ancora irrisolto nel sistema operativo Android, che non gestisce bene la
            virgola nel suo metodo di input numerico, e in alcuni casi addirittura non consente
            affatto di inserire una virgola. Se si verifica questo problema, è possibile
            impostare il punto come separatore decimale nelle Impostazioni.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-comma-es" lang="es">
        <question id="faq-comma-q-es">
          <para>
            ¿Cómo puedo insertar valores monitarios? No encuentro la coma (,) en el teclado.
          </para>
          </question>
        <answer>
          <para>
            En las distintas lenguas se usan delimitadores decimales distintos: En la mayoría
            de los países europeos es la coma, en cambio se usa un punto en la mayoría de los
            países anglófonos. Desafortunadamente existe todavía un problema sin resolver, que
            complica el uso de la coma para la inserción de cifras decimales, y en algunos
            casos incluso lo imposibilita. Si usted da con este problema, puede determinar el
            punto como delimitador decimal en la configuración.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <!-- END FAQ 1 -->

      <!-- BEGIN FAQ 2 -->
      <qandaentry id="faq-share-de" lang="de">
        <question id="faq-share-q-de">
          <para>
            Kann ich die QIF Datei auf Google Docs oder Dropbox übertragen?
          </para>
        </question>
        <answer>
          <para>
            Ja, aktivieren Sie <guilabel role="pref_perform_share_title"/> in den
            Einstellungen, und lassen Sie <guilabel role="pref_share_target_title"/> leer. Dann
            können Sie nach jedem Export die App (wie z.B. Google Docs oder Dropbox) auswählen,
            mittels deren Sie die Datei übertragen wollen.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-share-en" lang="en">
        <question id="faq-share-q-en">
          <para>
            Can I send the QIF file to Google Docs or Dropbox?
          </para>
          </question>
        <answer>
          <para>
            Yes, in the settings, activate <guilabel role="pref_perform_share_title"/> and
            leave <guilabel role="pref_share_target_title"/> empty. After each export, you will
            see a chooser for selecting an app (like Google Docs or Dropbox) capable of sending
            the file.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-share-fr" lang="fr">
        <question id="faq-share-q-fr">
          <para>
            Puis-je envoyer le fichier QIF vers Google Docs ou Dropbox?
          </para>
          </question>
        <answer>
          <para>
            Oui, dans les paramètres, activez <guilabel role="pref_perform_share_title"/>, et
            gardez <guilabel role="pref_share_target_title"/> vide. Ainsi, après chaque export,
            vous pourrez choisir dans un menu une apps (par exemple Google Docs ou Dropbox)
            capable de transférer le fichier.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-share-it" lang="it">
        <question id="faq-share-q-it">
          <para>
            Posso inviare il file QIF di Google Docs o Dropbox?
          </para>
        </question>
        <answer>
          <para>
            Sì, nelle parametri, attivare <guilabel role="pref_perform_share_title"/>, e
            lasciare <guilabel role="pref_share_target_title"/> in bianco. Così, dopo ogni
            esportazione, è possibile scegliere da un menu un applicazioni (ad esempio Google
            Docs o Dropbox) in grado di trasferire il file.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-share-es" lang="es">
        <question id="faq-share-q-es">
          <para>
            ¿Puedo mover el archivo QIF a Google Docs o Dropbox?
          </para>
        </question>
        <answer>
          <para>
            Si, simplemente active en las configuraciones <guilabel
            role="pref_perform_share_title"/> y deje vacío la casilla <guilabel
            role="pref_share_target_title"/> . Así después de subir el archivo puede
            seleccionar la aplicación (por ejemplo Google Docs o Dropbox), con la cual quiere
            transmitir el archivo.
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <!-- END FAQ 2 -->

      <!-- BEGIN FAQ 3 -->
      <qandaentry id="faq-methods-de" lang="de">
        <question id="faq-methods-q-de">
          <para>
            Wenn ich eine neue Buchung anlege, fehlt das Feld für die Zahlungsweise. Warum?
          </para>
        </question>
        <answer>
          <para>
            Zahlungsweisen sind den Kontotypen zugeordnet. Zu Beginn sind nur für Bankkonten Zahlungsweisen
            definiert, nicht für Bargeldkonten. Ändern Sie den Kontotyp unter
           <menuchoice>
              <guimenu role="menu_settings"/>
              <guimenuitem role="menu_settings_account"/>
           </menuchoice>, oder definieren Sie eine neue Zahlungsweise, wie im Handbuch erklärt
           (<ulink url="tutorial_r4/settings.xhtml#settings_manage_methods"><guilabel role="pref_manage_methods_title"/></ulink>).
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-methods-en" lang="en">
        <question id="faq-methods-q-en">
          <para>
            While creating a new transaction, there is no field for setting the payment method. Why?
          </para>
        </question>
        <answer>
          <para>
            Payment methods are defined for account types. By default, there are no payment methods
            for cash accounts, only for bank accounts. You can change an account's type under
           <menuchoice>
              <guimenu role="menu_settings"/>
              <guimenuitem role="menu_settings_account"/>
           </menuchoice>, or define a new payment method as explained in the manual
           (<ulink url="tutorial_r4/settings.xhtml#settings_manage_methods"><guilabel role="pref_manage_methods_title"/></ulink>).
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-methods-it" lang="it">
        <question id="faq-methods-q-it">
          <para>
            Quando inserisco una nuova operazione, non trovo il campo per selezionare il metodo di pagamento. Perchè?
          </para>
        </question>
        <answer>
          <para>
           Il metodo di pagamento è legato al tipo di conto. Nell'impostazione predefinita, non ci sono metodi di pagamento per
           il conto contanti, solo per i conti bancari.
           E' possibile cambiare un tipo di conto in
           <menuchoice>
              <guimenu role="menu_settings"/>
              <guimenuitem role="menu_settings_account"/>
           </menuchoice>, oppure creare un nuovo metodo di pagamento come spiegato nel manuale
           (<ulink url="tutorial_r4/settings.xhtml#settings_manage_methods"><guilabel role="pref_manage_methods_title"/></ulink>).
          </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <!-- END FAQ 3 -->

      <!-- BEGIN FAQ 4 -->
      <qandaentry id="faq-backup-en" lang="en">
        <question id="faq-backup-q-en">
          <para>
            How can I restore a backup?
          </para>
        </question>
        <answer>
        <para>
          When you create a backup, it is stored in the <filename>myexpenses</filename> folder of 
          your SD card. It will be automatically restored when you uninstall and reinstall <application role="app_name"/> 
        </para>
        </answer>
      </qandaentry>
      <qandaentry id="faq-backup-de" lang="de">
        <question id="faq-backup-q-de">
          <para>
            Wie kann ich ein Backup wiederherstellen?
          </para>
        </question>
        <answer>
        <para>
          Wenn Sie ein Backup erzeugen, wird dieses im Ordner <filename>myexpenses</filename> auf der 
          SD-Karte gespeichert. Von dort wird es automatisch wiederhergestellt, wenn Sie <application role="app_name"/>
          deinstallieren und erneut installieren.
        </para>
        </answer>
      </qandaentry>
    </qandaset>
  </sect1>
