<?xml version='1.0'?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"   "docbookx.dtd">
<article>
  <articleinfo>
  <title>
    <phrase lang="en">Tutorial</phrase>
    <phrase lang="fr">Tutoriel</phrase>
    <phrase lang="de">Anleitung</phrase>
    <phrase lang="it">Tutorial</phrase>
  </title>
    <author>
      <firstname>Michael</firstname>
      <surname>Totschnig</surname>
      <affiliation>
        <address><email>michael@totschnig.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <othercredit>
    <firstname>Laurent</firstname>
    <surname>Collombet</surname>
    <contrib>French translation</contrib>
  </othercredit>
  </articleinfo>

  <sect1 id="introduction">
      <title>
      <phrase lang="en">Introduction</phrase>
      <phrase lang="fr">Introduction</phrase>
      <phrase lang="de">Einleitung</phrase>
      <phrase lang="it">Introduzione</phrase>
    </title>

    <!-- BEGIN introduction para 1 -->    
    <para lang="en">
      <application role="app_name"/> is designed to keep track of your expenses and incomes, and to export
      these expenses into a desktop finance tool, like Grisbi
      or Gnucash. It supports multiple accounts and a two-level hierarchy of categories.
    </para>
    <para lang="fr">
      <application role="app_name"/>  permet de gérer les entrées d'argent et les
      dépenses, et de les exporter vers un logiciel de finance, tel que Grisbi ou Gnucash.
      Il supporte des comptes multiples et deux niveaux de catégories.
    </para>
    <para lang="de">
      Mit <application role="app_name"/> können sie über Ihre Ausgaben und Einnahmen Buch halten, und
      diese in ein Desktop-Finanzprogrammm (Grisbi oder Gnucash) exportieren. Es
      unterstützt mehrere Konten und zwei Ebenen von Kategorien.
    </para>
    <para lang="it">
      <application role="app_name"/> può gestire l'offerta di moneta e
       le spese, ed esportarle in un software di finanza, come Grisbi o GnuCash.
       Esso supporta più account e due livelli di categorie.
    </para>
    <!-- END introduction para 1 -->  

    <!-- BEGIN introduction para 2 -->    
    <para lang="en">
      Its main screen displays the list of transactions for the current account. The
      button bar displayed at the bottom of the screen gives easy access to all
      functionalities. Each button executes a default action on short clicks and most open
      up a menu with further actions on long clicks. Alternatively, you can configure
      <application role="app_name"/> in <link linkend='tutorial5_6'>
      <guilabel role="pref_use_standard_menu_title"/></link> to use a command interface based on the Android
      standard menu.
    </para>
    <para lang="fr">
      Sur l'écran principal s'affiche la liste des transactions du compte en cours. La
      barre de boutons en bas de l'écran donne accès à toutes les fonctions. Chaque
      bouton execute une action par défault en réaction à un clic court. La plupart
      affiche une menu avec d'autres actions sur un clic long. Alternativement, vous 
      pouvez configurer <application role="app_name"/> de sorte qu'il utilise le menu
      standard d'Android en tant qu'interface de commande (<link linkend='tutorial5_6'>
      <guilabel role="pref_use_standard_menu_title"/></link>).
    </para>
    <para lang="de">
      In der Hauptansicht werden alle Buchungen des aktiven Kontos angezeigt. Am unteren
      Rand des Bildschirms befinded sich eine Symbolleiste, die Zugriff auf
      alle Funktionalitäten gewähren. Jeder Schaltknopf ruft mittels eines kurzen Klicks
      eine Aktion auf, die meisten reagieren zusätzlich auf einen langen Klick, und öffnen
      ein Menü mit weiteren Aktionen. Anstatt der Menüleiste kann <application role="app_name"/> auch
      das Android Standardmenü verwenden, wenn sie <link linkend='tutorial5_6'>
      <guilabel role="pref_use_standard_menu_title"/></link> konfigurieren.
    </para>
    <para lang="it">
      Nella schermata principale mostra un elenco di operazioni in conto corrente. La barra nella parte inferiore dello schermo fornisce accesso a tutte le funzioni. Ogni pulsante esegue un'azione predefinita in risposta a un clic breve. La maggior parte visualizzare un menu con altre azioni in un clic lungo. In caso contrario, è possibile configurare in modo role <application role="app_name"/> utilizza il menù standard di Android come interfaccia di controllo(<link linkend='tutorial5_6'>
      <guilabel role="pref_use_standard_menu_title"/></link>).
    </para>
    <!-- END introduction para 2 -->

    <para id="step1">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step1.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    
  </sect1>
  
    <!-- Tutorial1 -->
    
  <sect1 id="tutorial1">
    <title id="tutorial1.title">
      <phrase lang="en">Accounts</phrase>
      <phrase lang="fr">Comptes</phrase>
      <phrase lang="de">Konten</phrase>
      <phrase lang="it">Conti</phrase>
    </title>
    
    <!-- BEGIN tutorial1 para 1 --> 
    <para lang="en">
      When you launch <application role="app_name"/> for the first time, there is one default
      account defined and you can immediatly start adding transactions. If you want to edit
      the default account, use  
      <menuchoice>
        <guimenu role="menu_settings"/>
        <guimenuitem role="menu_settings_account"/>
     </menuchoice>, whereas
     <menuchoice>
        <guimenu role="menu_accounts"/>
        <guimenuitem role="menu_accounts_new"/>
     </menuchoice> allows to create a new account.
    </para>

    <para lang="fr">
      Lors du premier lancement de <application role="app_name"/>, un compte par défaut est
      créé, et vous pouvez immédiatement commencer à saisir des transactions. Si vous voulez
      éditer le compte par défaut, utilisez
      <menuchoice>
        <guimenu role="menu_settings"/>
        <guimenuitem role="menu_settings_account"/>
     </menuchoice>. Si vous désirez créer un nouveau compte, activez
     <menuchoice>
        <guimenu role="menu_accounts"/>
        <guimenuitem role="menu_accounts_new"/>
     </menuchoice>.
    </para>

    <para lang="de">
      Beim ersten Aufruf von <application role="app_name"/> wird ein Standardkonto
      angelegt, und Sie können sofort mit der Eingabe von Buchungen beginnen. Falls Sie
      das Standardkonto verändern wollen, verwenden Sie 
      <menuchoice>
        <guimenu role="menu_settings"/>
        <guimenuitem role="menu_settings_account"/>
      </menuchoice>. Mittels
      <menuchoice>
        <guimenu role="menu_accounts"/>
        <guimenuitem role="menu_accounts_new"/>
     </menuchoice>
     hingegen können Sie ein neues Konto anlegen.
    </para>

    <para lang="it">
       Al primo avvio di <application role="app_name"/>, un conto predefinito è stato creato, e si può immediatamente iniziare a inserire le transazioni. Se si desidera modificare il conto predefinito, utilizzare
      <menuchoice>
        <guimenu role="menu_settings"/>
        <guimenuitem role="menu_settings_account"/>
     </menuchoice>Se si desidera creare un nuovo conto, seleziona
     <menuchoice>
        <guimenu role="menu_accounts"/>
        <guimenuitem role="menu_accounts_new"/>
     </menuchoice>.
    </para>
    <!-- END tutorial1 para 1 --> 
    
    <para id="step2">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step2.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>

    <!-- BEGIN tutorial1 para 2 --> 
    <para lang="en">
      Enter a label, a description, the opening balance, and a currency for the account.
      The currency must be entered according to its three-letter code in ISO 4217, but can be chosen easily
      from a list by clicking on the <guibutton role="select"/> button.
    </para>
    <para lang="fr">
      Entrez un libellé, une description, le solde d'ouverture et la devise de ce compte.
      La devise doit être saisie selon le code ISO 4217 en trois lettres, mais peut être facilement sélectionné à partir d'une liste en cliquant sur <guibutton role="select"/>
    </para>
    <para lang="de">
      Geben Sie eine Bezeichnung, eine Beschreibung, den Anfangssaldo und die Währung des
      Kontos ein. Die Währung muss anhand ihrer dreistelligen Abkürzung ISO 4217 eingegeben werden,
      aber kann durch Klick auf <guibutton role="select"/> einfach aus einer Liste ausgewählt werden.
    </para>
    <para lang="it">
      Inserire una etichetta, una descrizione, il saldo di apertura, e una valuta per il conto.
      La valuta deve essere inserita secondo la ISO 4217 di tre lettere, ma può essere facilmente selezionato
      da una lista, fare clico <guibutton role="select"/>
    </para>
    <!-- END tutorial1 para 2 --> 

    <!-- BEGIN tutorial1 para 3 --> 
    <para lang="en">
      When you confirm that you are done, you get back to the transaction list. If you
      have created a new account, it is automatically set to be the current account.
      You can easily switch between accounts through the <guibutton role="menu_accounts"/>
      button. A short click switches to the last active account, a long click gives access
      to a menu of all accounts.
    </para>
    <para lang="fr">
      Confirmez, et vous reviendrez à la liste des transactions. Si vous avez ajouté un
      nouveau compte, celui-ci deviendra automatiquement le compte en cours. Le bouton
      <guibutton role="menu_accounts"/> permet de facilement changer le compte en cours.
      Un clic court active le dernier compte utilisé, un clic long ouvre un menu
      permettant de choisir un compte dans la liste complète.
    </para>
    <para lang="de">
      Nach Bestätigung der Eingabe, gelangen Sie wieder zur Liste der Buchungen. Wenn Sie
      ein neues Konto angelegt haben, wird dieses automatisch zum aktiven Konto. Der
      Schaltknopf <guibutton role="menu_accounts"/> erlaubt das Wechseln zwischen Konton.
      Ein einfacher Klick wechselt zum zuletzt aktiven Konto, ein langer Klick öffnet ein
      Menü mit allen Konten zur Auswahl.
    </para>
    <para lang="it">i
      Confermare la voce, e si ritorna alla lista di transazioni. Se si è aggiunto un nuovo conto, diventa automaticamente il conto corrente. La voce <guibutton role="menu_accounts"/> consente di cambiare il conto corrente. Un clic breve attiva il conto ultimo utilizzato, un clic lungo apre un menu per scegliere questo  dalla lista.
    </para>
    <!-- END tutorial1 para 3 --> 
    
    <!-- BEGIN tutorial1 para 4 --> 
    <para lang="en">
      For managing the complete account list, please refer to <link linkend='tutorial5_1'> 
      <guilabel role="pref_categories_sort_by_usages_title"/></link>.
    </para>
    <para lang="fr">
      La gestion des comptes est expliqué dans <link linkend='tutorial5_1'>
      <guilabel role="pref_categories_sort_by_usages_title"/></link>.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Verwaltung der Konten wird in <link linkend='tutorial5_1'>
      <guilabel role="pref_categories_sort_by_usages_title"/></link> erklärt.
    </para>
    <para lang="it">
      La gestione degli conti è spiegato in <link linkend='tutorial5_1'>
      <guilabel role="pref_categories_sort_by_usages_title"/></link>.
    </para>
    <!-- END tutorial1 para 4 --> 
  </sect1>
   
   <!-- Tutorial2 -->
  <sect1 id="tutorial2">
    <title>
      <phrase lang="en">Transactions</phrase>
      <phrase lang="fr">Opérations</phrase>
      <phrase lang="de">Buchungen</phrase>
      <phrase lang="it">Transazioni</phrase>
    </title>
    
    <!-- BEGIN tutorial2 para 1 --> 
    <para lang="en">
      A short click on <guibutton role="menu_new"/> brings up  the activity for creating a
      transaction:
    </para>
    <para lang="fr">
      <guimenuitem role="menu_new"/> vous ouvre la fenêtre pour créer une opération :
    </para>
    <para lang="de">
      Kurzer Klick auf <guibutton role="menu_new"/>  öffnet den Bildschirm für die Eingabe einer
      neuen Buchung.
    </para>
    <para lang="it">
      <guimenuitem role="menu_new"/> porta in primo piano l'attività 
      per la creazione di una transazione:
    </para>
    <!-- END tutorial2 para 1 --> 

    <para id="step3">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step3.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    
    <!-- BEGIN tutorial2 para 2 --> 
    <para lang="en">
      Adjust date and time, click on the <guibutton>-</guibutton> Button to toggle between
      expense and income, enter amount and notes. The payee (or payer) field remembers the values
      you enter and will suggest them in the future<footnote id="ftn22-en-1">
      <para>You can also import a list of parties for autocompleting the payee
      field from your Grisbi file as explained in <link
      linkend='tutorial5_5'><guilabel
      role="pref_import_from_grisbi_title"/></link>. If you want to delete
      entries from this list refer to <link linkend='tutorial5_7'><guilabel
      role="pref_manage_parties_title"/></link>.
      </para>
      </footnote>. Clicking on the
      <guibutton role="select"/> button, brings up the <guilabel role="select_category"/>
      activity. We will explain below, how to manage categories.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Fixez la date et l'heure, cliquez sur le bouton <guibutton>-</guibutton> pour
      basculer entre dépense ou entrée, entrez la somme et une remarque.
      Le champ Tiers mémorise les valeurs que vous entrez, et les suggérera la prochaine fois
      que vous entrerez un tiers<footnote id="ftn22-fr-1">
      <para>Vous pouvez importer la liste des tiers enregistrés de votre fichier Grisbi,
      comme expliqué dans <link linkend='tutorial5_5'><guilabel
      role="pref_import_from_grisbi_title"/></link>. Si vous désirez supprimer des valeurs
      de cette liste, consultez <link linkend='tutorial5_7'><guilabel
      role="pref_manage_parties_title"/></link>.
      </para>
      </footnote>. Cliquez sur le bouton <guibutton role="select"/> vous ouvre la fenêtre
      <guilabel role="select_category"/>. Nous vous expliquerons plus tard
      comment gérer les catégories.
    </para>
    <para lang="de">
      Passen Sie Datum und Uhrzeit an, klicken Sie auf den Schaltknopf <guibutton>-</guibutton>
      um zwischen Ausgabe und Einnahme zu wechseln, geben Sie Betrag und Notizen ein.
      Das Feld für die Eingabe von Empfänger (bzw. Zahler) merkt sich die von Ihnen
      eingegebenen Werte, und schlägt diese bei weiteren Eingaben in diesem Feld 
      vor<footnote id="ftn22-de-1">
      <para>Sie können auch die in einer Grisbi Datei gespeicherte Liste der Parteien
      importieren (erklärt in <link linkend='tutorial5_5'><guilabel
      role="pref_import_from_grisbi_title"/></link>). Wie Sie Werte aus dieser
      Liste löschen können, erfahren Sie unter <link linkend='tutorial5_7'><guilabel
      role="pref_manage_parties_title"/></link>.
      </para>
      </footnote>. Durch Klick auf den Knopf
      <guibutton role="select"/> kommen Sie zum Bildschirm <guilabel role="select_category"/>.
      Dieser wird später erklärt.
    </para>
    <para lang="it">
      Regolare data e ora, fare clico sul pulsante <guibutton>-</guibutton> per passare
      gli oneri ei proventi, inserire importo, le note e il beneficiario (o debitore).
      Il benficiario campo memorizza i valori inseriti, e suggeriscono la prossima volta che si 	 entra questo<footnote id="ftn22-fr-1">
      <para>È possibile importare una lista di beneficiari iscritti nel file Grisbi, come spiegato in<link linkend='tutorial5_5'><guilabel
      role="pref_import_from_grisbi_title"/></link>. Se si desidera eliminare valori da questo elenco, vedere<link linkend='tutorial5_7'><guilabel
      role="pref_manage_parties_title"/></link>.
      </para>
      </footnote> Cliccando sul <guibutton role="select"/> pulsante, si apre la 
      <guilabel role="select_category"/> attività. Vi spiegheremo di seguito, come gestire le categorie. 
    </para>
    <!-- END tutorial2 para 2 --> 
    
    <!-- BEGIN tutorial2 para 3 --> 
    <para lang="en">
      Back at the transaction list, you can edit individual entries through a short click,
      the context menu allows deleting a transaction, or display full details (payee,
      notes) about it.
    </para>
    <para lang="fr">
      Sur la liste des opérations, vous pouvez éditer chaque opération avec un clic court,
      le menu contextuel vous permet aussi d'effacer une opération ou d'afficher tous ses
      détails (tiers, remarques).
    </para>
    <para lang="de">
      In der Liste der Buchungen, kann jede Buchung durch einen kurzen Klick bearbeitet
      werden, das Kontextmenü erlaubt das Löschen und die Anzeige von Detailinformationen
      (Empfänger, Notizen).
    </para>
    <para lang="it">
      Ritorno alla lista transazione, è possibile modificare le singole voci attraverso un click breve,
      il menù contestuale permette di cancellare una transazione, o visualizzare tutti i dettagli 
      (beneficiario, note).
    </para>
    <!-- END tutorial2 para 3 --> 
    
    <para id="step4">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step4.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    
    <sect2 id="tutorial2_1">
      <title>
        <phrase lang="en">Transfer</phrase>
        <phrase lang="fr">Virement</phrase>
        <phrase lang="de">Umbuchung</phrase>
        <phrase lang="it">Trasferimento</phrase>
      </title>
      
      <!-- BEGIN tutorial2_1 para 1 --> 
      <para lang="en">
        <menuchoice>
          <guimenu role="menu_new"/>
          <guimenuitem role="transfer"/>
       </menuchoice> allows you to transfer money between
        accounts. This command is enabled only if you have more than one account with
        the same currency as the current one.
      </para>
      <para lang="fr">
        <menuchoice>
          <guimenu role="menu_new"/>
          <guimenuitem role="transfer"/>
       </menuchoice> vous permet de virer une somme entre comptes.
        Cette commande n'est active que si vous avez au moins deux comptes dans la
        même devise.
      </para>
      <para lang="de">
        <menuchoice>
          <guimenu role="menu_new"/>
          <guimenuitem role="transfer"/>
       </menuchoice> erlaubt Beträge zwichen Konten zu
        verschieben. Dieser Befehl steht nur zur Verfügung, wenn es mehrere Konten mit der
        selben Währung gibt.
      </para>
      <para lang="it">
        <menuchoice>
          <guimenu role="menu_new"/>
          <guimenuitem role="transfer"/>
       </menuchoice> consente di trasferire denaro tra
        conti. Questo comando è disponibile solo se si dispone di più di uno conto con
        la stessa valuta di quella attuale.
      </para>
      <!-- END tutorial2_1 para 1 --> 
    </sect2>
  </sect1>
   
   <!-- Tutorial3 -->
  <sect1 id="tutorial3">
    <title>    
      <phrase lang="en">Categories</phrase>
      <phrase lang="fr">Catégories</phrase>
      <phrase lang="de">Kategorien</phrase>
      <phrase lang="it">Categorie</phrase>
    </title>
    
    <!-- BEGIN tutorial3 para 1 --> 
    <para lang="en">
      At the beginning, no categories are defined. You have two options for adding them.
    </para>
    <para lang="fr">
      Au départ, aucune catégorie n'est prédéfinie. Vous avez deux possibilités pour les ajouter.
    </para>
    <para lang="de">
      Zu Beginn gibt es noch keine Kategorien. Es gibt zwei Möglichkeiten,
      diese anzulegen.
    </para>
    <para lang="it">
      All'inizio, categorie non sono definite. Sono disponibili due opzioni per l'aggiunta di loro.
    </para>
    <!-- END tutorial3 para 1 --> 
    
    <para id="step5">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step5.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>

    <!-- BEGIN tutorial3 para 2 --> 
    <para lang="en">
      Either you click on the button <guibutton role="import_categories"/> which allows to
      select between different sources, as explained in <link linkend='tutorial5_5'>
      <guilabel role="pref_import_from_grisbi_title"/></link>. This button is visible, only as
      long the categories list is stil empty, later you can always access the import
      functionality from the <guilabel role="menu_settings"/> activity.
      </para>
    <para lang="fr">
	Soit vous cliquez sur le bouton <guibutton role="import_categories"/> qui vous permet de les 		entrer directement à partir des différents source, tel qu'expliqué dans <link linkend='tutorial5_5'>
      <guilabel role="pref_import_from_grisbi_title"/></link>. Ce bouton est visible lorsque la liste des catégories est vide, mais vous pouvez toujours accéder à la
      fonction d'import à partir de l'écran <guilabel role="menu_settings"/>.
    </para>
    <para lang="de">
      Der Schaltknopf <guibutton role="import_categories"/> erlaubt Kategorien aus
      verschiedenen Quellen zu importieren wie in <link linkend='tutorial5_5'>
      <guilabel role="pref_import_from_grisbi_title"/></link> erklärt. Dieser Schaltknopf
      ist nur sichtbar solange es keine Kategorien gibt, aber Sie können jederzeit im
      Bildschirm <guilabel role="menu_settings"/> auf die Import-Funktionalität zugreifen.
    </para>
    <para lang="it">
      O si sceglie <guibutton role="import_categories"/> che consente di immettere direttamente dalla fonte diversa, come spiegato nel <link linkend='tutorial5_5'>
      <guilabel role="pref_import_from_grisbi_title"/></link>. Questo pulsante è visibile quando l'elenco delle categorie è vuoto, ma è ancora possibile accedere al
       funzione di importazione dallo schermo <guilabel role="menu_settings"/>.
    </para>
    <!-- END tutorial3 para 2 --> 

    <!-- BEGIN tutorial3 para 3 --> 
    <para lang="en">
	    You now have a set up categories with subcategories you can associate with your
	    transactions. By default, the primary sort criteria in the category list is the
	    number of times you use a category (the secondary criteria is alphabetical order).
	    This gives you quick access to the categories you use most often.
	    If you prefer to have the categories sorted in plain alphabetical order, you can
	    configure <link linkend='tutorial5_2'><guilabel role="pref_categories_sort_by_usages_title"/></link>.  
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous avez maintenant une liste de catégories et de sous-catégories que vous
      pouvez utiliser pour vos opérations. Par défaut, les catégories sont triées par la
      fréquence de leur utilisation (l'ordre alphabetique est utilisé en tant que critère
      secondaire). Ce fonctionnement vous donne un accès rapide aux catégories associées aux 
      transactions les plus utilisées. Si vous préferez voir apparaître les
      catégories dans l'ordre alphabétique, vous pouvez désactiver ce paramètre <guilabel
      role="pref_categories_sort_by_usages_title"/>.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können die importierten Kategorien und Unterkategorien jetzt Ihren Buchungen
      zuordnen. Als primäres Sortierkriterium wird standardmäßig die Anzahl der Verwendungen einer
      Kategorie verwendet (sekundäres Kriterium ist die alphabetische Reihenfolge).
      Dadurch haben Sie zu den am häufigsten verwendeten Kategorien am schnellsten
      Zugriff. Wenn Sie die Kategorien lieber alphabetisch geordnet wollen, können Sie die
      Einstellung <guilabel role="pref_categories_sort_by_usages_title"/> deaktivieren.
    </para>
    <para lang="it">
      Ora avete un elenco di categorie con sottocategorie che è possibile associare con il tuo transazioni.
      Per impostazione predefinita, le categorie sono ordinate per frequenza di utilizzo (in ordine alfabetico viene utilizzato come criterio secondario). Questa funzione consente di accedere rapidamente alle categorie relative alle operazioni che si utilizzano più. Se si preferisce vedere le categorie appaiono in ordine alfabetico, è possibile disabilitare questa impostazione <guilabel role="pref_categories_sort_by_usages_title"/>.
    </para>
    <!-- END tutorial3 para 3 --> 
    
    <para id="step7">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step7.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    
    <!-- BEGIN tutorial3 para 4 --> 
    <para lang="en">
	    The second option is to add your own categories.  <guibutton role="menu_create_main_cat"/>
	    brings up a dialog for providing a new category label.
    </para>
    <para lang="fr">
      La seconde façon est d'ajouter vos propres catégories. <guibutton role="menu_create_main_cat"/>
      vous ouvre une fenêtre pour entrer un nouveau libellé.
    </para>
    <para lang="de">
      Die zweite Möglichkeit besteht darin, Kategorien selbst anzulegen. <guibutton role="menu_create_main_cat"/>
      öffnet einen Dialog zur Eingabe einer Bezeichnung.
    </para>
    <para lang="it">
      La seconda opzione è quella di aggiungere proprie categorie. <guibutton role="menu_create_main_cat"/>
      porta in primo piano una finestra di dialogo per la fornitura di una nuova 
      etichetta di categoria.
    </para>
    <!-- END tutorial3 para 4 --> 
    
    <para id="step8">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step8.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    
    <!-- BEGIN tutorial3 para 5 --> 
    <para lang="en">
	    Clicking on a main category, opens up its subcategories. You select a subcategory
	    for mapping to the current transaction by simply clicking on it. In order to map a
	    main category, you have to call its context menu.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cliquez sur une catégorie principale pour ouvrir ses sous-catégories. Vous pouvez
      sélectionner une sous-catégorie pour l'opération en cours en cliquant simplement
      dessus. Si vous voulez utiliser la catégorie principale, il vous faudra passer par
      le menu contextuel.
    </para>
    <para lang="de">
      Ein Klick auf eine Hauptkategorie öffnet die Liste der Unterkategorien. Die
      Zuordnung einer Unterkategorie zur aktuellen Buchung erfolgt durch kurzen Klick. Die
      Zuordnung einer Hauptkategorie ist durch das Kontextmenü möglich.
    </para>
    <para lang="it">
      Cliccando su una categoria principale, apre le sue sottocategorie. Si seleziona una sottocategoria
      per la transazione corrente, semplicemente cliccando.
      Al fine di mappare un categoria principale, si deve chiamare il suo menù contestuale.     
    </para>
    <!-- END tutorial3 para 5 --> 
    
    <para id="step9">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step9.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    
    <!-- BEGIN tutorial3 para 6 --> 
    <para lang="en">
	    From here you can also add new subcategories, delete a category or edit it.
	    Subcategories have also context menus for deleting and editing.
	  </para>
    <para lang="fr">
	    A partir de là, vous pouvez ajouter de nouvelles sous-catégories, effacer ou
	    modifier une catégorie principale. Les sous-catégories ont aussi un menu contextuel
	    afin de les effacer ou de les modifier.
	  </para>
    <para lang="de">
      Dieses erlaubt auch das Anlegen neuer Unterkategorien, das Löschen und das Verändern
      einer Hauptkategorie. Die Unterkategorien verfügen auch über ein Kontextmenü mit
      Einträgen zum Löschen und Verändern.
    </para>
    <para lang="it">
      Da qui è inoltre possibile aggiungere nuove sottocategorie, eliminare una categoria o modificarlo.
      Sottocategorie hanno anche menù di scelta rapida per la eliminazione e la modifica.
    </para>
    <!-- END tutorial3 para 6 --> 
  </sect1>
   
   <!-- Tutorial4 -->
  <sect1 id="tutorial4">
    <title>
      <phrase lang="en">Export transactions</phrase>
      <phrase lang="fr">Exporter les opérations</phrase>
      <phrase lang="de">Buchungen exportieren</phrase>
      <phrase lang="it">Esportazione di operazioni</phrase>
    </title>
    
    <!-- BEGIN tutorial4 para 1 --> 
    <para lang="en">
      Finally, the raison d'être of <application role="app_name"/> is its support
      for export into QIF format. Call this function through the
      <guibutton role="menu_reset"/> button from the transaction list. This will
      create a file on your sdcard with all transactions for the current account, delete
      them from the database, and adjust the opening balance to the last current balance.
      <application role="app_name"/> can share the file immediately after the
      export, either upload it to an FTP server or send it by email.
      <!-- BEGIN modif -->
      The <link linkend='tutorial5_3'><guilabel role="pref_share_target_title"/></link> 
      setting allows to configure the URL.
      <!-- END modif -->
      <phrase role="br"/>
      Transfer operations will also be deleted from the account, but still be visible in
      the other account they refer to.
    </para>
    <para lang="fr">
      La raison d'être de <application role="app_name"/> est de permettre
      l'exportation vers un fichier de format QIF. Vous pouvez lancer cette fonction par
      le bouton <guibutton role="menu_reset"/> dans la liste des opérations.
      Ceci va créer un fichier sur votre carte SD avec toutes les opérations du compte en
      cours, les enlever de la base de données et ajuster le solde initial avec le solde
      courant. <application role="app_name"/> peut utiliser ce fichier
      immédiatement en le téléchargeant sur un serveur FTP ou en l'envoyant par courriel.
      Vous pouvez en configurer l'URL à partir de <link linkend='tutorial5_3'><guilabel role="pref_share_target_title"/></link>. 
      <phrase role="br"/>
      Les opérations de virement seront aussi enlevées du compte mais resteront visibles
      dans l'autre compte concerné.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Grundmotivation für <application role="app_name"/> ist der Export in eine
      QIF Datei. Diese Funktion wird durch den Schaltknopf
      <guibutton role="menu_reset"/> von der Buchungsliste aus aufgerufen.
      Hiedurch wird eine Datei auf der SD-Karte erzeugt, die alle Buchungen des aktuellen
      Kontos enthält. Diese werden gelöscht und der aktuelle Saldo wird in den neuen
      Anfangssaldo übertragen. Sofort nach dem Export kann die Datei weitergeleitet
      werden, entweder auf einen FTP Server übertragen, oder per Email verschickt. Die URL
      dafür kann in den Einstellungen eingerichtet werden (z.B.
      "ftp://login:password@my.example.org:port/my/directory/" or
      "mailto:john@my.example.com").
      <phrase role="br"/>
      Umbuchungen werden auch von dem Konto gelöscht, sind aber im anderen Konto, auf das
      sie sich beziehen, weiterhin sichtbar.
    </para>
    <para lang="it">
      Infine, la ragion d'essere di <application role="app_name"/> è il suo supporto
      per l'esportazione in formato QIF. Chiama questa funzione attraverso la voce 
      <guibutton role="menu_reset"/> di menù dalla lista transazione. Questo sarà crea un file sul tuo 
      scheda SD con tutte le transazioni per il conto corrente, eliminare dal database, e regolare 
      il saldo di apertura con il saldo corrente. <application role="app_name"/> posso
      condividere il file subito dopo il export, sia caricarlo in un server FTP o inviarla via e-mail.
      È possibile configurare il URL dalla voce <link linkend='tutorial5_3'><guilabel role="pref_share_target_title"/></link>.
      <phrase role="br"/>
      Operazioni di trasferimento verrà eliminato anche dal conto, ma ancora visibile in
      l'altro conto a cui si riferiscono.
    </para>
    <!-- END tutorial4 para 1 --> 
    
    <para id="step10">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step10.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    
    <!-- BEGIN tutorial4 para 2 --> 
    <para lang="en">
      Voilà. You can now connect your phone to your computer, open Grisbi (or Gnucash),
      and use its import functionality.
    </para>
    <para lang="fr">
      Voilà. Maintenant, vous pouvez connecter votre téléphone à votre ordinateur, ouvrir
      Grisbi (ou Gnucash) et utiliser sa fonction d'importation.
    </para>
    <para lang="de">
      Voilà. Jetzt können Sie Ihr Telefon mit dem Computer verbinden, Grisbi (oder
      Gnucash) öffnen und seine Import-Funktion verwenden.
    </para>
    <para lang="it">
      Voilà. È ora possibile collegare il telefono al computer, aprire Grisbi (o GnuCash),
      e utilizzare la funzionalità di importazione.
    </para>
    <!-- END tutorial4 para 2 --> 
    
   </sect1>

   <!-- Tutorial5 -->
   <sect1 id="tutorial5">
    <title>
      <phrase lang="en">Settings</phrase>
      <phrase lang="fr">Paramètres</phrase>
      <phrase lang="de">Einstellungen</phrase>
      <phrase lang="it">Parametri</phrase>
    </title>
    
    <para id="step11">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step11.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    
    <!-- BEGIN tutorial5 para 1 --> 
    <para lang="en">
      A short click on the <guibutton role="menu_settings"/> button opens the preferences
      screen, from where you can configure some properties of <application role="app_name"/>,
      and also have access to the account management, and to the backup functionality. A
      long click opens up a menu with shortcuts to the configuration of the current
      account (<guimenuitem role="menu_settings_account"/>) and to the backup
      (<guimenuitem role="menu_backup"/>).
    </para>
    <para lang="fr">
      Un clic court sur le bouton <guibutton role="menu_settings"/> ouvre l'écran des
      paramètres. Ici vous pouvez configurer quelques propriétés de <application
      role="app_name"/> et pouvez accéder à la gestion des comptes, ainsi qu'à la
      sauvegarde. Un clic long ouvre un menu qui comporte l'accès direct à la
      configuration du compte en cours, ainsi qu'à la sauvegarde.
    </para>
    <para lang="de">
      Ein kurzer Klick auf den Schaltknopf <guibutton role="menu_settings"/> öffnet den
      Einstellungs-Bildschirm. Hier können sie einige Eigenschaften von <application
      role="app_name"/> konfigurieren, und haben auch Zugriff auf die Kontoverwaltung und
      die Backup-Funktion. Ein langer Klick öffnet ein Menü mit schnellem Zugriff auf die
      Konfiguration des aktuellen Kontos, sowie aufs Backup.    
    </para>
    <para lang="it">
      Un breve clico sul pulsante <guibutton role="menu_settings"/> si apre la schermata
       parametri. Qui è possibile impostare alcune proprietà di applicazione <application
      role="app_name"/> può accedere alla gestione degli account e di
       backup. Un clico lungo si apre un menu che include l'accesso diretto al
       conto attuale, e di backup.
    </para>
    <!-- END tutorial5 para 1 --> 
    
    <sect2 id="tutorial5_1">
    <title>
       <guilabel role="pref_categories_sort_by_usages_title"/>
    </title>
      
      <!-- BEGIN tutorial5_1 para 1 --> 
      <para lang="en">
        Here you see the complete account list. Clicking
        on an item, opens up the configuration form (explained in <link
        linkend="tutorial1" endterm="tutorial1.title"/>). A long click on the account
        brings up the context menu, from where you can delete the account, unless it is
        the current account that cannot be deleted.
      </para>
      <para lang="fr">
        Ici s'affiche la liste complète des comptes. En cliquant
        sur un compte, vous accédez au formulaire de configuration (expliqué dans <link
        linkend="tutorial1" endterm="tutorial1.title"/>). Un clic long affiche un menu
        contextuel permettant d'effacer le compte, à l'exception du compte en cours, qui
        ne peut pas être effaçé.
      </para>
      <para lang="de">
        Hier wird eine komplette Liste der Konten angezeigt. Durch den
        Klick auf ein Konto wird das Konfigurationsformular geöffnet (erklärt in <link
        linkend="tutorial1" endterm="tutorial1.title"/>). Ein langer Klick bringt das
        Kontextmenü zum Vorschein, mit der Möglichkeit, das Konto zu löschen, mit der
        Ausnahme des aktuellen Kontos, das nicht gelöscht werden kann.
      </para>
      <para lang="it">
      </para>
      <!-- END tutorial5_1 para 1 --> 

    </sect2>

    <sect2 id="tutorial5_2">
      <title>
       <guilabel role="pref_categories_sort_by_usages_title"/>
      </title>
      
      <!-- BEGIN tutorial5_2 para 1 --> 
      <para lang="en">
        By default, categories are sorted primarily by how often you associate
        them with your transactions. Uncheck this option if you want your categories being sorted in
        alphabetical order instead.
      </para>
      <para lang="fr">
        Par défaut, les catégories sont triées par fréquence d\'utilisation (combien de
        fois vous les associez à une transaction). Décochez cette option si vous préferez
        que les catégories s'affichent par ordre alphabétique.
      </para>
      <para lang="de">
        Standardmäßig werden die Kategorien anhand der Benützungshäufigkeit sortiert (wie
        oft werden sie einer Buchung zugeordnet). Entfernen Sie das Häckchen von dieser
        Option, wenn Sie möchten, dass die Kategorien immer in alphabetischer Reihenfolge aufgelistet
        werden.
      </para>
      <para lang="it">
      </para>
      <!-- END tutorial5_2 para 1 --> 
      
    </sect2>
    
    <sect2 id="tutorial5_3">
      <title>
       <guilabel role="pref_share_target_title"/>
      </title>
      
    <!-- BEGIN tutorial5_3 para 1 --> 
    <para lang="en">
      If you enter an URL to a directory on an FTP server, you have write access to (e.g.
      "ftp://login:password@my.example.org:port/my/directory/"), <application
      role="app_name"/> will try to upload your QIF file there, each time you export your
      transactions. If you enter an Email URL (e.g. "mailto:john@my.example.com"), it will
      launch your email application, creating a new message with the file attached to it.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous spécifiez l'URL d'un dossier accéssible par FTP en mode écriture (par
      exemple "ftp://login:password@my.example.org:port/my/directory/"), <application
      role="app_name"/> essaiera de télécharger le fichier QIF immédiatement après que
      vous exportiez vos transactions. Si vous spécifiez un URL de courriel, votre
      application de courriel sera lancé avec un nouveau message comportant le fichier en
      pièce jointe.
    </para>
    <para lang="de">
      Wenn Sie die URL eines Ordners angeben, auf den Sie über FTP Schreibzugriff haben
      (z.B. "ftp://login:password@my.example.org:port/my/directory/"), wird <application
      role="app_name"/> die QIF Datei stets nach dem Export der Buchungen dorthin
      übertragen. Wenn Sie eine Email URL (z.B. "mailto:john@my.example.com") angeben,
      wird Ihre Email-Anwendung gestartet, und eine Email erzeugt mit der Datei als Anhang.
    </para>
    <para lang="it"></para>
    <!-- END tutorial5_3 para 1 --> 
    
    </sect2>
    
   <sect2 id="tutorial5_4">
    <title>
      <phrase lang="en">Backup and restore</phrase>
      <phrase lang="fr">Sauvegarde et restauration</phrase>
      <phrase lang="de">Backup und Wiederherstellung</phrase>
      <phrase lang="it">Backup e ripristino</phrase>
    </title>
    
    <!-- BEGIN tutorial5_4 para 1 --> 
    <para lang="en">
      <guilabel role="menu_backup"/> creates a backup of database and preferences in
      the <filename>myexpenses</filename> folder on the sdcard. The database is stored in
      a file named <filename>BACKUP</filename>, the preferences in a file named
      <filename>BACKUP_PREF</filename>. Both are automatically restored when you reinstall
      <application role="app_name"/>. Thus you can retrieve all your application
      data on a different device by copying these two files into the same location there,
      before installing <application role="app_name"/>.
    </para>
    <para lang="fr">
      <guilabel role="menu_backup"/> créé une sauvegarde de la base de données et
      des préférences dans le répertoire <filename>myexpenses</filename> de la carte SD.
      La base de données est stockée dans le fichier <filename>BACKUP</filename> et les
      préférences dans <filename>BACKUP_PREF</filename>. Ceux-ci sont automatiquement
      restaurés lorsque vous réinstallez <application role="app_name"/>. Ainsi,
      vous pouvez récupérez toutes vos données sur un périphérique différent en copiant
      ces deux fichiers au même endroit avant d'installer
      <application role="app_name"/>.
    </para>
    <para lang="de">
      <guilabel role="menu_backup"/> erzeugt eine Sicherungskopie von Datenbank und
      Einstellungen im <filename>myexpenses</filename> Ordner auf der SD-Karte. Die
      Datenbank wird in der Datei <filename>BACKUP</filename> gespeichert, die
      Einstellungen in der Datei <filename>BACKUP_PREF</filename>. Beide werden
      automatisch wiederhergestellt, wenn <application role="app_name"/> neu
      installiert wird. Sie können also die Anwendungsdaten komplett auf ein weiteres
      Gerät kopieren, indem Sie diese beiden Dateien an denselben Ort auf diesem kopieren,
      bevor Sie <application role="app_name"/> installieren.
    </para>
    <para lang="it">
      <guilabel role="menu_backup"/> crea un backup del database e delle preferenze nella
      cartella <filename>myexpenses</filename> sulla scheda SD. Il database viene memorizzato nel
      file chiamato <filename>BACKUP</filename> e le preferenze nel file <filename>BACKUP_PREF</filename>.
      Entrambi sono automaticamente ripristinate quando si reinstalla 
      <application role="app_name"/>.
      In questo modo è possibile recuperare tutte le vostre applicazioni
      dati su un dispositivo diverso da copiare questi due file nella stessa posizione là,
      prima di installare <application role="app_name"/>
    </para>
    <!-- END tutorial5_4 para 1 --> 
    </sect2>
    
    <sect2 id="tutorial5_5">
      <title>
        <guilabel role="pref_import_from_grisbi_title"/>
      </title>
      
    <!-- BEGIN tutorial5_5 para 1 -->   
    <para lang="en">
    	This entry allows to set up categories from files
	    included from Grisbi in English, German or French. If with Grisbi you have already
	    defined your own categories, you can also provide your Grisbi file, which is in XML.
	    If you want, you can edit the file with an editor and remove any information other
	    than the <sgmltag>Category</sgmltag> and <sgmltag>Sub_category</sgmltag> elements<footnote id="ftn55-en-1">
	      <para>
	        <application role="app_name"/> also support the Grisbi file format 0.5.0,
	        where the elements are named <sgmltag>Categorie</sgmltag> and <sgmltag>Sous_categorie</sgmltag> (<sgmltag>Tiers</sgmltag> for parties).
	      </para>
	    </footnote>. Store this file as <filename role="grisbi_file"/> in a folder
	    <filename>myexpenses</filename> in the root of your sdcard. Since version
	    1.4.9, you can also import the parties (payers and payees) stored in this
	    file (element <sgmltag>Party</sgmltag>). When you choose your custom file as import source, you can
	    decide to import both parties and categories, or only categories.
	    Partners will be used for the autocomplete function of the payer/payee
	    field in the transaction form.
    </para>
    
    <para lang="fr">
	    Cette entrée vous permet de les entrer
	    directement à partir des définitions standards de Grisbi en anglais, allemand ou
	    français. Si vous aviez déjà défini vos propres catégories, vous pouvez aussi
	    utiliser votre fichier Grisbi qui est en format XML. Dans ce cas, copiez votre
	    fichier et enlevez toutes les informations autres que les blocs de catégories
	    (<sgmltag>Category</sgmltag>) et de sous-catégories (<sgmltag>Sub_category</sgmltag>)<footnote id="ftn55-fr-1">
	    <para>
        <application role="app_name"/> supporte aussi la version 0.5.0 du format de
        fichier Grisib, où les éléments portent les noms <sgmltag>Categorie</sgmltag> et <sgmltag>Sous_categorie</sgmltag>
        ((<sgmltag>Tiers</sgmltag> pour les tiers)).
	    </para>
	    </footnote>. Sauvegardez ce fichier sous le nom <filename role="grisbi_file"/>
	    dans le répertoire <filename>myexpenses</filename> de la racine de votre carte SD.
	    À partir de la version 1.4.9, vous avez aussi l'option d'importer les tiers que Grisbi
	    enregistre dans le même fichier (élément <sgmltag>Party</sgmltag>). Si vous choississez votre propre fichier en tant que
	    source de l'import, vous pourrez soit importer tiers et catégories, soit uniquement les
	    catégories. Les tiers vous seront proposés pour remplir automatiquement le champ "tiers" dans le formulaire des opérations.
    </para>
    
    <para lang="de">
      Dieser Eintrag erlaubt die in Grisbi definierten
      Kategorien (Englisch, Deutsch oder Französisch) zu importieren. Sie können auch eine
      Grisbi Datei (in XML) verwenden, die Ihre eigenen Kategorien enthält. Sie können
      diese Datei editieren und alle Informationen außer die Elemente <sgmltag>Category</sgmltag> und
      <sgmltag>Sub_category</sgmltag> entfernen<footnote id="ftn55-de-1">
      <para>
        <application role="app_name"/> unterstützt auch das Grisbi Datei Format
        0.5.0, in dem die Elemente <sgmltag>Categorie</sgmltag> und <sgmltag>Sous_categorie</sgmltag> heißen
        (<sgmltag>Tiers</sgmltag> für Parteien).
      </para>
      </footnote>. Kopieren Sie diese Datei unter dem Namen
      <filename role="grisbi_file"/> in einen Ordner <filename>myexpenses</filename>
      in das Wurzelverzeichnis der SD-Karte. Seit Version 1.4.9, können Sie zusätzlich auch die 
      von Grisbi gespeichertnen Parteien (Empfänger und Zahler), aus dieser Datei importieren (Element <sgmltag>Party</sgmltag>). Wenn Sie 
      Ihre eigene Datei als Import-Quelle auswählen, können Sie entweder Parteien und Kategorien oder nur
      Kategorien importieren. Die Partner werden im Buchungsformular verwendet, um Ihnen für das Feld
      Empfänger/Zahler ein automatische Ausfüllen vorzuschlagen.
    </para>
    
    <para lang="it">
      <!-- a reviser <guibutton role="import_categories"/> --> permette di impostare le categorie di file
      inclusa da Grisbi in inglese, tedesco o francese. Se con Grisbi hai già definite le
      proprie categorie, è possibile anche fornire il file Grisbi, che è in XML. 
      Se si desidera, è possibile modificare il file con un editor e rimuovere ogni altra informazione
      rispetto alla categoria e gli elementi 
      <!-- a reviser reference to Category tag is missing -->
      <sgmltag>Sub_category</sgmltag>.<footnote id="ftn-it-1">
      <para>
        <application role="app_name"/> supporta anche il formato di file Grisbi 0.5.0,
        dove gli elementi sono denominati <sgmltag>Categorie</sgmltag> e <sgmltag>Sous_categorie</sgmltag>
        <!-- (<sgmltag>Tiers</sgmltag> recivetori). -->
      </para>
      </footnote>Conservare questo file come <filename role="grisbi_file"/> in un 
      <filename>myexpenses</filename> cartella nella directory principale della vostra scheda SD.
    </para>
    <!-- END tutorial5_5 para 1 --> 
    <para id="step6">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step6.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    </sect2>
        
    <sect2 id="tutorial5_6">
      <title>
        <guilabel role="pref_use_standard_menu_title"/>
      </title>
    <!-- BEGIN tutorial5_6 para 1 --> 
    <para lang="en">
      If this option is checked, Android's standard menu will be used in the
      transaction list for accessing commands instead of displaying a button
      bar. You will be offered to activate the menu based interface when
      clicking on the hardware menu button.
    </para>
    <para lang="fr">
      Si vous cochez cette option, au lieu d'afficher une barre de boutons,
      vous pourrez utiliser le menu standard d\Android pour accéder aux
      commandes. Vous pouvez aussi accèder à changement de configuration
      simplement en acitvant le bouton Menu hardware.
    </para>
    <para lang="de">
      Indem Sie diese Option anklicken, können Sie anstatt der Symbolleiste
      Androids Standardmenü verwenden, um Befehle auszuführen. Sie können diesen
      Parameter auch durch Drücken des Hardware Menüknopfes verändern.
    </para>
    <para lang="it"></para>
    <!-- END tutorial5_6 para 1 --> 
    </sect2>
    
    <sect2 id="tutorial5_7">
      <title>
        <guilabel role="pref_manage_parties_title"/>
      </title>
    <!-- BEGIN tutorial5_7 para 1 -->
    <para lang="en">
      This screen lists the parties used for the autocompletion of the <guilabel
      role="payer"/>/<guilabel role="payee"/> field. You can remove entries from
      this list, by checking the checkbox on their right side, and then clicking
      on the <guibutton role="menu_delete"/> button.
    </para>
    
    <para lang="fr">
      Sur cet écran s'affiche la liste des tiers utilisé pour le complément
      automatique du champ <guilabel role="payer"/>. Pour supprimer des entrées
      de cette liste, vous les sélectionnez en cochant la checkbox à leur
      droite, et activez ensuite le bouton <guibutton role="menu_delete"/>.
    </para>
    
    <para lang="de">
      Auf diesem Bildschirm wird die Liste der Parteien angezeigt, die für die
      automatische Komplettierung des Feldes <guilabel role="payer"/>/<guilabel
      role="payee"/> verwendet wird. Sie können Einträge aus dieser Liste
      entfernen, indem Sie das Markierungsfeld in der jeweiligen Zeile
      ankreuzen, und dann den Schaltknopf <guibutton role="menu_delete"/>
      betätigen.
    </para>
    <para lang="it"></para>
    </sect2>
  </sect1>
  <!--
template for new paragraphs
      <para lang="en"></para>
    <para lang="fr"></para>
    <para lang="de"></para>
    <para lang="it"></para>
    -->
</article>
