<?xml version='1.0'?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.4//EN"   "docbookx.dtd">
<article>
  <articleinfo>
  <title>
    <phrase lang="en">Tutorial</phrase>
    <phrase lang="fr">Tutoriel</phrase>
    <phrase lang="de">Anleitung</phrase>
    <phrase lang="it">Tutorial</phrase>
  </title>
    <author>
      <firstname>Michael</firstname>
      <surname>Totschnig</surname>
      <affiliation>
        <address><email>michael@totschnig.org</email></address>
      </affiliation>
    </author>
    <othercredit>
    <firstname>Laurent</firstname>
    <surname>Collombet</surname>
    <contrib>French translation</contrib>
  </othercredit>
  <releaseinfo lang="en">This release (1) of the tutorial describes versions of
    <application role="app_name"/> below 1.4.8. Please consider <ulink url="market://details?id=org.totschnig.myexpenses">upgrading</ulink> and
    consult the <ulink url="../../tutorial_r2/en/introduction.html">current
    release</ulink> (2) of this document.
  </releaseinfo>
  <releaseinfo lang="fr">Cette édition (1) du tutoriel décrit la version de
    <application role="app_name"/> antérieure à 1.4.8. Pensez à la  <ulink url="market://details?id=org.totschnig.myexpenses">mettre à jour</ulink> et
    consultez <ulink url="../../tutorial_r2/fr/introduction.html">l'édition
    actuelle</ulink> (2) de ce document.
  </releaseinfo>
  <releaseinfo lang="de">Diese Ausgabe (1) der Anleitung beschreibt Versionen
  von <application role="app_name"/> vor 1.4.8. Vergessen Sie nicht, die App
   <ulink url="market://details?id=org.totschnig.myexpenses">upzudaten</ulink> und sehen Sie sich die <ulink
  url="../../tutorial_r2/de/introduction.html">aktuelle Ausgabe</ulink> (2)
  dieses Dokumentes an.
  </releaseinfo>
  <releaseinfo lang="it">Questa edizione (1) del tutorial descrive la versione di
    <application role="app_name"/> prima 1.4.8. Ricordarsi di 
    <ulink url="market://details?id=org.totschnig.myexpenses">aggiornare</ulink> e consulta 
    <ulink url="../../tutorial_r2/it/introduction.html">l'attuale edizione </ulink> (2) di questo documento.
  </releaseinfo>
  </articleinfo>
    
    <!-- Tutorial1 -->
  <sect1 id="tutorial1">
    <title>
      <phrase lang="en">Managing accounts</phrase>
      <phrase lang="fr">Gestion des comptes</phrase>
      <phrase lang="de">Verwaltung der Konten</phrase>
      <phrase lang="it">Gestione degli conti</phrase>
    </title>
    <para lang="en">
      The first thing you will probably want to do, is edit the default account, or create
      a new one. Select the <guimenuitem role="select_account"/> entry from the menu.
    </para>
    <para lang="fr">
      En premier lieu, vous voudrez certainement modifier le compte par défaut ou en créer
      un nouveau. Activez l'entrée <guimenuitem role="select_account"/> du
      menu.</para>
    <para lang="de">
      Als erstes möchten Sie wahrscheinlich das bei der Installation eingerichtete Konto
      verändern, oder ein neues Konto einrichten. Aktivieren Sie den Eintrag
      <guimenuitem role="select_account"/> im Menü.</para>
    <para lang="it">
      La prima cosa che probabilmente si desidera è cambiare il conto creato durante l'installazione, 
      o creare un nuovo account. Selezionare la voce <guimenuitem role="select_account"/> 
      del menù</para>
    <para id="step1">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step1.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en">
      As in other Android applications, a long click on the account brings up the context
      menu, from where you can edit or delete the account. The current account cannot be
      deleted.
    </para>
    <para lang="fr">
      Comme toute application Android, un clic long sur le compte vous ouvre un menu
      contextuel, avec lequel vous pourrez éditer ou supprimer celui-ci. Le compte
      actuellement sélectionné ne peut pas être supprimé.
    </para>
    <para lang="de">
      Wie in anderen Android Apps, wird durch einen langen Klick auf ein Konto ein
      Kontextmenü aufgerufen mit Befehlen zum Verändern oder Löschen. Das aktuell
      ausgewählte Konto kann nicht gelöscht werden.
    </para>
     <para lang="it">
      Come ogni applicazione Android, un clic lungo sul conto si apre un menù contestuale, 
      con cui è possibile modificarlo o eliminarlo. il conto attualmente selezionato non può
      essere cancellato.
    </para>
   <para id="step2">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step2.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en">
      Enter a label, a description, the opening balance, and a currency for the account.
      The currency must be entered according to its three-letter code in ISO 4217, but can be chosen easily
      from a list by clicking on the <guibutton role="select"/> button.
    </para>
    <para lang="fr">
      Entrez un libellé, une description, le solde d'ouverture et la devise de ce compte.
      La devise doit être saisie selon le code ISO 4217 en trois lettres, mais peut être facilement sélectionné
      à partir d'une liste en cliquant sur <guibutton role="select"/>
    </para>
    <para lang="de">
      Geben Sie eine Bezeichnung, eine Beschreibung, den Anfangssaldo und die Währung des
      Kontos ein. Die Währung muss anhand ihrer dreistelligen Abkürzung ISO 4217 eingegeben werden,
      aber kann durch Klick auf <guibutton role="select"/> einfach aus einer Liste ausgewählt werden.
    </para>
    <para lang="it">
      Inserire una etichetta, una descrizione, il saldo di apertura, e una valuta per il conto.
      La valuta deve essere inserita secondo la ISO 4217 di tre lettere, ma può essere facilmente selezionato
      da una lista, fare clico <guibutton role="select"/>
</para>
    <para id="step3">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step3.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en">
      Confirm that you are done, and you get back to the list of accounts. You can set up
      as many accounts as you like through the menu entry <guimenuitem role="menu_insert_account"/>.
      Selecting the current account is done through a short click
      on it in the list.
    </para>
    <para lang="fr">
      Confirmez et vous reviendrez à la liste des comptes. Vous pourrez entrer autant de
      comptes que vous le désirez avec le menu <guimenuitem role="menu_insert_account"/>.
      Pour sélectionner un compte, il suffit d'un clic court sur
      celui-ci dans la liste.
    </para>
    <para lang="de">
      Bestätigen Sie die Eingabe, und Sie gelangen zurück zur Kontoliste. Der Menüeintrag
      <guimenuitem role="menu_insert_account"/> erlaubt beliebig viele Konten
      anzulegen. Durch einen kurzen Klick auf ein Konto in der Liste, wird dieses als
      aktuelles Konto ausgewählt.
    </para>
    <para lang="it">
      Confermare la voce, e si ritorna alla lista di conti. La voce di menù 
      <guimenuitem role="menu_insert_account"/> consente di aggiungere tutti gli conti che vuoi.
    </para>
  </sect1>
   
   <!-- Tutorial2 -->
  <sect1 id="tutorial2">
    <title>
      <phrase lang="en">Managing transactions</phrase>
      <phrase lang="fr">Gestion des opérations</phrase>
      <phrase lang="de">Verwaltung der Buchungen</phrase>
      <phrase lang="it">Gestione delle transazioni</phrase>
    </title>
    <para lang="en">
      <guimenuitem role="menu_insert_ta"/> brings up the activity for creating a
      transaction:
    </para>
    <para lang="fr">
      <guimenuitem role="menu_insert_ta"/> vous ouvre la fenêtre pour créer
      une opération :
    </para>
    <para lang="de">
      <guimenuitem role="menu_insert_ta"/> öffnet den Bildschirm für die Eingabe einer
      neuen Buchung.
    </para>
    <para lang="it">
      <guimenuitem role="menu_insert_ta"/> porta in primo piano l'attività 
      per la creazione di una transazione:
    </para>
    <para id="step5">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step5.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en">
      Adjust date and time, click on the <guibutton>-</guibutton> Button to toggle between
      expense and income, enter amount, notes and payee (or payer). Clicking on the
      <guibutton role="select"/> button, brings up the <guilabel role="select_category"/>
      activity. We will explain below, how to manage categories.
    </para>
    <para lang="fr">
      Fixez la date et l'heure, cliquez sur le bouton <guibutton>-</guibutton> pour
      basculer entre dépense ou entrée, entrez la somme, une remarque et un tiers. Cliquez
      sur le bouton <guibutton role="select"/> vous ouvre la fenêtre
      <guilabel role="select_category"/>. Nous vous expliquerons plus tard
      comment gérer les catégories.
    </para>
    <para lang="de">
      Passen Sie Datum und Uhrzeit an, klicken Sie auf den Knopf <guibutton>-</guibutton>
      um zwischen Ausgabe und Einnahme zu wechseln, geben Sie Betrag, Notizen und
      Empfänger (bzw. Zahler) ein. Durch Klick auf den Knopf
      <guibutton role="select"/> kommen Sie zum Bildschirm <guilabel role="select_category"/>.
      Dieser wird später erklärt.
    </para>
    <para lang="it">
      Regolare data e ora, fare clico sul pulsante <guibutton>-</guibutton> per passare
      gli oneri ei proventi, inserire importo, le note e il beneficiario (o debitore). Cliccando sul
      <guibutton role="select"/> pulsante, si apre la <guilabel role="select_category"/>
      attività. Vi spiegheremo di seguito, come gestire le categorie. 
    </para>
    
    <para lang="en">
      Back at the transaction list, you can edit individual entries through a short click,
      the context menu allows deleting a transaction, or display full details (payee,
      notes) about it.
    </para>
    <para lang="fr">
      Sur la liste des opérations, vous pouvez éditer chaque opération avec un clic court,
      le menu contextuel vous permet aussi d'effacer une opération ou d'afficher tous ses
      détails (tiers, remarques).
    </para>
    <para lang="de">
      In der Liste der Buchungen, kann jede Buchung durch einen kurzen Klick bearbeitet
      werden, das Kontextmenü erlaubt das Löschen und die Anzeige von Detailinformationen
      (Empfänger, Notizen).
    </para>
    <para lang="it">
      Ritorno alla lista transazione, è possibile modificare le singole voci attraverso un clico breve,
      il menù contestuale permette di cancellare una transazione, o visualizzare tutti i dettagli 
      (beneficiario, note).
    </para>
    <para id="step6">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step6.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <sect2 id="tutorial2.1">
      <title>
        <phrase lang="en">Transfer</phrase>
        <phrase lang="fr">Virement</phrase>
        <phrase lang="de">Umbuchung</phrase>
        <phrase lang="it">Trasferimento</phrase>
      </title>
      <para lang="en">
        <guimenuitem role="menu_insert_transfer" /> allows you to transfer money between
        accounts. This command is only available, if you have more than one account with
        the same currency as the current one.
      </para>
      <para lang="fr">
        <guimenuitem role="menu_insert_transfer" /> vous permet de virer une somme entre comptes.
        Cette commande n'est disponible que si vous avez au moins deux comptes dans la
        même devise.
      </para>
      <para lang="de">
        <guimenuitem role="menu_insert_transfer" /> erlaubt Beträge zwichen Konten zu
        verschieben. Dieser Befehl steht nur zur Verfügung, wenn es mehrere Konten mit der
        selben Währung gibt.
      </para>
      <para lang="it">
        <guimenuitem role="menu_insert_transfer" /> consente di trasferire denaro tra
        conti. Questo comando è disponibile solo se si dispone di più di uno conto con
        la stessa valuta di quella attuale.
      </para>
    </sect2>
  </sect1>
   
   <!-- Tutorial3 -->
  <sect1 id="tutorial3">
    <title>    
      <phrase lang="en">Managing categories</phrase>
      <phrase lang="fr">Gestion des catégories</phrase>
      <phrase lang="de">Verwaltung der Kategorien</phrase>
      <phrase lang="it">Gestione delle categorie</phrase>
    </title>
    <para lang="en">
      At the beginning, no categories are defined. You have two options for adding them,
      both accessible from the menu.
    </para>
    <para lang="fr">
      Au départ, aucune catégorie n'est prédéfinie. Vous avez deux possibilités à partir
      du menu pour les ajouter.
    </para>
    <para lang="de">
      Zu Beginn gibt es noch keine Kategorien. Vom Menü aus gibt es zwei Möglichkeiten,
      diese anzulegen.
    </para>
    <para lang="it">
      All'inizio, categorie non sono definite. Sono disponibili due opzioni per l'aggiunta di loro,
      entrambi accessibili dal menù.
    </para>
    <para id="step7">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step7.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en">
	    <guimenuitem role="import_categories"/> allows to set up categories from files
	    included from Grisbi in English, German or French. If with Grisbi you have already
	    defined your own categories, you can also provide your Grisbi file, which is in XML.
	    If you want, you can edit the file with an editor and remove any information other
	    than the Category and Sub_category elements<footnote id="ftn-en-1">
	      <para>
	        <application role="app_name"/> also support the Grisbi file format 0.5.0,
	        where the elements are named Categorie and Sous_categorie.
	      </para>
	    </footnote>. Store this file as <filename>categories.xml</filename> in a folder
	    <filename>myexpenses</filename> in the root of your sdcard.
    </para>
    <para lang="fr">
	    <guimenuitem role="import_categories"/> vous permet de les entrer
	    directement à partir des définitions standards de Grisbi en anglais, allemand ou
	    français. Si vous aviez déjà défini vos propres catégories, vous pouvez aussi
	    utiliser votre fichier Grisbi qui est en format XML. Dans ce cas, copiez votre
	    fichier et enlevez toutes les informations autres que les blocs de catégories
	    (Category) et de sous-catégories (Sub_category)<footnote id="ftn-fr-1">
	    <para>
        <application role="app_name"/> supporte aussi la version 0.5.0 du format de
        fichier Grisib, où les éléments portent les noms Categorie et Sous_categorie
        (sic!).
	    </para>
	    </footnote>. Sauvegardez ce fichier sous le nom <filename>categories.xml</filename>
	    dans le répertoire <filename>myexpenses</filename> de la racine de votre carte SD.
    </para>
    <para lang="de">
      <guimenuitem role="import_categories"/> erlaubt die in Grisbi definierten
      Kategorien (Englisch, Deutsch oder Französisch) zu importieren. Sie können auch eine
      Grisbi Datei (in XML) verwenden, die Ihre eigenen Kategorien enthält. Sie können
      diese Datei editieren und alle Informationen außer die Elemente "Category" und
      "Sub_category" entfernen<footnote id="ftn-de-1">
      <para>
        <application role="app_name"/> unterstützt auch das Grisbi Datei Format
        0.5.0, in dem die Elemente Categorie und Sous_categorie heißen.
      </para>
      </footnote>. Kopieren Sie diese Datei unter dem Namen
      <filename>categories.xml</filename> in einen Ordner <filename>myexpenses</filename>
      in das Wurzelverzeichnis der SD-Karte.
    </para>
    <para lang="it">
      <guimenuitem role="import_categories"/> permette di impostare le categorie di file
      inclusa da Grisbi in inglese, tedesco o francese. Se con Grisbi hai già definite le proprie categorie, 	   è possibile anche fornire il file Grisbi, che è in XML.
      Se si desidera, è possibile modificare il file con un editor e rimuovere ogni altra informazione
      rispetto alla categoria e gli elementi Sub_category.<footnote id="ftn-it-1">
      <para>
        <application role="app_name"/> supporta anche il formato di file Grisbi 0.5.0,
        dove gli elementi sono denominati Categorie e Sous_categorie.
      </para>
      </footnote>Conservare questo file come <filename>categories.xml</filename> in un 
      <filename>myexpenses</filename> cartella nella directory principale della vostra scheda SD.
    </para>
    <para id="step8">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step8.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en"> "
	    You now have a set up categories with subcategories you can associate with your
	    transactions.
    </para>
    <para lang="fr">
      Vous avez maintenant une liste de catégories et de sous-catégories que vous
      pouvez utiliser pour vos opérations.
    </para>
    <para lang="de">
      Sie können die importierten Kategorien und Unterkategorien jetzt Ihren Buchungen
      zuordnen.
    </para>
    <para lang="it">
      Ora avete un elenco di categorie con sottocategorie che è possibile associare con il tuo transazioni.
    </para>
    <para id="step9">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step9.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en">
	    The second option is to add your own categories.  <guimenuitem role="menu_create_main_cat"/>
	    brings up a dialog for providing a new category label.
    </para>
    <para lang="fr">
      La seconde façon est d'ajouter vos propres catégories. <guimenuitem role="menu_create_main_cat"/>
      vous ouvre une fenêtre pour entrer un nouveau
      libellé.
    </para>
    <para lang="de">
      Die zweite Möglichkeit besteht darin, Kategorien selbst anzulegen. <guimenuitem role="menu_create_main_cat"/>
      öffnet einen Dialog zur Eingabe einer Bezeichnung.
    </para>
    <para lang="it">
      La seconda opzione è quella di aggiungere proprie categorie. <guimenuitem role="menu_create_main_cat"/>
      porta in primo piano una finestra di dialogo per la fornitura di una nuova 
      etichetta di categoria.
    </para>
    <para id="step10">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step10.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en">
	    Clicking on a main category, opens up its subcategories. You select a subcategory
	    for mapping to the current transaction by simply clicking on it. In order to map a
	    main category, you have to call its context menu.
    </para>
    <para lang="fr">
      Cliquez sur une catégorie principale pour ouvrir ses sous-catégories. Vous pouvez
      sélectionner une sous-catégorie pour l'opération en cours en cliquant simplement
      dessus. Si vous voulez utiliser la catégorie principale, il vous faudra passer par
      le menu contextuel.
    </para>
    <para lang="de">
      Ein Klick auf eine Hauptkategorie öffnet die Liste der Unterkategorien. Die
      Zuordnung einer Unterkategorie zur aktuellen Buchung erfolgt durch kurzen Klick. Die
      Zuordnung einer Hauptkategorie ist durch das Kontextmenü möglich.
    </para>
    <para lang="it">
      Cliccando su una categoria principale, apre le sue sottocategorie. Si seleziona una sottocategoria
      per la transazione corrente, semplicemente cliccando.
      Al fine di mappare un categoria principale, si deve chiamare il suo menù contestuale.     
    </para>
    <para id="step11">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step11.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en">
	    From here you can also add new subcategories, delete a category or edit it.
	    Subcategories have also context menus for deleting and editing.
	  </para>
    <para lang="fr">
	    A partir de là, vous pouvez ajouter de nouvelles sous-catégories, effacer ou
	    modifier une catégorie principale. Les sous-catégories ont aussi un menu contextuel
	    afin de les effacer ou de les modifier.
	  </para>
    <para lang="de">
      Dieses erlaubt auch das Anlegen neuer Unterkategorien, das Löschen und das Verändern
      einer Hauptkategorie. Die Unterkategorien verfügen auch über ein Kontextmenü mit
      Einträgen zum Löschen und Verändern.
    </para>
    <para lang="it">
      Da qui è inoltre possibile aggiungere nuove sottocategorie, eliminare una categoria o modificarlo.
      Sottocategorie hanno anche menù di scelta rapida per la eliminazione e la modifica.
    </para>
  </sect1>
   
   <!-- Tutorial4 -->
  <sect1 id="tutorial4">
    <title>
      <phrase lang="en">Export transactions</phrase>
      <phrase lang="fr">Exporter les opérations</phrase>
      <phrase lang="de">Buchungen exportieren</phrase>
      <phrase lang="it">Esportazione di operazioni</phrase>
    </title>
    <para lang="en">
      Finally, the raison d'être of <application role="app_name"/> is its support
      for export into QIF format. Call this function through the
      <guimenuitem role="menu_reset"/> menu entry from the transaction list. This will
      create a file on your sdcard with all transactions for the current account, delete
      them from the database, and adjust the opening balance to the last current balance.
      <application role="app_name"/> can share the file immediately after the
      export, either upload it to an FTP server or send it by email. You can configure the
      URL from the "Settings" menu entry (e.g.
      "ftp://login:password@my.example.org:port/my/directory/" or
      "mailto:john@my.example.com").
      <phrase role="br"/>
      Transfer operations will also be deleted from the account, but still be visible in
      the other account they refer to.
    </para>
    <para lang="fr">
      La raison d'être de <application role="app_name"/> est de permettre
      l'exportation vers un fichier de format QIF. Vous pouvez lancer cette fonction par
      le bouton <guimenuitem role="menu_reset"/> dans la liste des opérations.
      Ceci va créer un fichier sur votre carte SD avec toutes les opérations du compte en
      cours, les enlever de la base de données et ajuster le solde initial avec le solde
      courant. <application role="app_name"/> peut utiliser ce fichier
      immédiatement en le téléchargeant sur un serveur FTP ou en l'envoyant par courriel.
      Vous pouvez en configurer l'URL à partir du menu "Paramêtres" (par exemple
      "ftp://login:password@my.example.org:port/my/directory/" ou
      "mailto:john@my.example.com").
      <phrase role="br"/>
      Les opérations de virement seront aussi enlevées du compte mais resteront visibles
      dans l'autre compte concerné.
    </para>
    <para lang="de">
      Die Grundmotivation für <application role="app_name"/> ist der Export in eine
      QIF Datei. Diese Funktion wird durch den Menüeintrag
      <guimenuitem role="menu_reset"/> von der Buchungsliste aus aufgerufen.
      Hiedurch wird eine Datei auf der SD-Karte erzeugt, die alle Buchungen des aktuellen
      Kontos enthält. Diese werden gelöscht und der aktuelle Saldo wird in den neuen
      Anfangssaldo übertragen. Sofort nach dem Export kann die Datei weitergeleitet
      werden, entweder auf einen FTP Server übertragen, oder per Email verschickt. Die URL
      dafür kann in den Einstellungen eingerichtet werden (z.B.
      "ftp://login:password@my.example.org:port/my/directory/" or
      "mailto:john@my.example.com").
      <phrase role="br"/>
      Umbuchungen werden auch von dem Konto gelöscht, sind aber im anderen Konto, auf das
      sie sich beziehen, weiterhin sichtbar.
    </para>
    <para lang="it">
      Infine, la ragion d'essere di <application role="app_name"/> è il suo supporto
      per l'esportazione in formato QIF. Chiama questa funzione attraverso la voce 
      <guimenuitem role="menu_reset"/> di menù dalla lista transazione. Questo sarà crea un file sul tuo 
      scheda SD con tutte le transazioni per il conto corrente, eliminare dal database, e regolare 
      il saldo di apertura con il saldo corrente. <application role="app_name"/> posso
      condividere il file subito dopo il export, sia caricarlo in un server FTP o inviarla via e-mail.
      È possibile configurare il URL dalla voce di menù "Parametri" (ad esempio
      "ftp://login:password@my.example.org:port/my/directory/" o "mailto:john@my.example.com").
      <phrase role="br"/>
      Operazioni di trasferimento verrà eliminato anche dal conto, ma ancora visibile in
      l'altro conto a cui si riferiscono.
    </para>
    <para id="step12">
      <screenshot>
        <graphic fileref="step12.png"></graphic>
      </screenshot>
    </para>
    <para lang="en">
      Voilà. You can now connect your phone to your computer, open Grisbi (or Gnucash),
      and use its import functionality.
    </para>
    <para lang="fr">
      Voilà. Maintenant, vous pouvez connecter votre téléphone à votre ordinateur, ouvrir
      Grisbi (ou Gnucash) et utiliser sa fonction d'importation.
    </para>
    <para lang="de">
      Voilà. Jetzt können Sie Ihr Telefon mit dem Computer verbinden, Grisbi (oder
      Gnucash) öffnen und seine Import-Funktion verwenden.
    </para>
    <para lang="it">
      Voilà. È ora possibile collegare il telefono al computer, aprire Grisbi (o GnuCash),
      e utilizzare la funzionalità di importazione.
    </para>
   </sect1>

   <!-- Tutorial5 -->
   <sect1 id="tutorial5">
    <title>
      <phrase lang="en">Backup and restore</phrase>
      <phrase lang="fr">Sauvegarde et restauration</phrase>
      <phrase lang="de">Backup und Wiederherstellung</phrase>
      <phrase lang="it">Backup e ripristino</phrase>
    </title>
    <para lang="en">
      <guimenuitem role="menu_backup"/> creates a backup of database and preferences in
      the <filename>myexpenses</filename> folder on the sdcard. The database is stored in
      a file named <filename>BACKUP</filename>, the preferences in a file named
      <filename>BACKUP_PREF</filename>. Both are automatically restored when you reinstall
      <application role="app_name"/>. Thus you can retrieve all your application
      data on a different device by copying these two files into the same location there,
      before installing <application role="app_name"/>.
    </para>
    <para lang="fr">
      <guimenuitem role="menu_backup"/> créé une sauvegarde de la base de données et
      des préférences dans le répertoire <filename>myexpenses</filename> de la carte SD.
      La base de données est stockée dans le fichier <filename>BACKUP</filename> et les
      préférences dans <filename>BACKUP_PREF</filename>. Ceux-ci sont automatiquement
      restaurés lorsque vous réinstallez <application role="app_name"/>. Ainsi,
      vous pouvez récupérez toutes vos données sur un périphérique différent en copiant
      ces deux fichiers au même endroit avant d'installer
      <application role="app_name"/>.
    </para>
    <para lang="de">
      <guimenuitem role="menu_backup"/> erzeugt eine Sicherungskopie von Datenbank und
      Einstellungen im <filename>myexpenses</filename> Ordner auf der SD-Karte. Die
      Datenbank wird in der Datei <filename>BACKUP</filename> gespeichert, die
      Einstellungen in der Datei <filename>BACKUP_PREF</filename>. Beide werden
      automatisch wiederhergestellt, wenn <application role="app_name"/> neu
      installiert wird. Sie können also die Anwendungsdaten komplett auf ein weiteres
      Gerät kopieren, indem Sie diese beiden Dateien an denselben Ort auf diesem kopieren,
      bevor Sie <application role="app_name"/> installieren.
    </para>
    <para lang="it">
      <guimenuitem role="menu_backup"/> crea un backup del database e delle preferenze nella
      cartella <filename>myexpenses</filename> sulla scheda SD. Il database viene memorizzato nel
      file chiamato <filename>BACKUP</filename> e le preferenze nel file <filename>BACKUP_PREF</filename>.
      Entrambi sono automaticamente ripristinate quando si reinstalla 
      <application role="app_name"/>.
      In questo modo è possibile recuperare tutte le vostre applicazioni
      dati su un dispositivo diverso da copiare questi due file nella stessa posizione là,
      prima di installare <application role="app_name"/>
    </para>
  </sect1>
</article>
