<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Ordres del menú</string>
    <string name="help_contextual_actions">Accions contextuals</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Suprimeix els elements seleccionats.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Edita els elements seleccionats.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Llista d\'operacions</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">Un rectangle de color indica l\'estat de l\'operació: gris si no està aprovada, blau per verificada, verd per reconciliada. Clicant el rectangle podeu canviar-ne l\'estat.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Obre la llista de plantilles i planificacions, que us permet aplicar, modificar o suprimir-les, i també definir planificacions de les operacions futures i recurrents.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Defineix les plantilles seleccionades i desa-les immediatament.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Defineix la plantilla seleccionada i introdueix el seu formulari d\'edició on es pot modificar abans de desar-la.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Suprimeix les plantilles seleccionades i les seves planificacions.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Modifica les plantilles seleccionades i crea o modifica una planificació relacionada.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">A més de les accions que podeu utilitzar quan gestioneu categories des de la pantalla de Preferències (nou, edita, suprimeix), en aquesta pantalla podeu assignar una operació a una categoria només clicant-hi.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Aquesta pantalla permet generar, modificar i suprimir categories. Per omissió, la llista de categories s\'ordena pel nombre de vegades que utilitzeu una categoria (i en segon lloc per ordre alfabètic). Això permet accedir ràpidament a les categories que feu servir més sovint.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Indiqueu el tipus d\'agrupació i mostra la distribució per dia, mes, setmana o any.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Navegueu al grup anterior. També ho podeu fer lliscant el dit d\'esquerra a dreta.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Navegueu al grup següent. També ho podeu fer lliscant el dit de dreta a esquerra.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Pantalla d\'operacions </string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Pantalla de transferències</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Pantalla de repartiment</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Pantalla de particions de categoria</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Pantalla de particions de transferències</string>
    <string name="form_title_help_text">Poseu un títol que identifiqui la plantilla de forma única.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">Una planificació pot ser automàtica o manual. Quan es dona un esdeviniment d\'una planificació automàtica, es generarà l\'operació, i rebreu una notificació. Quan la planificació és manual, també rebreu una notificació, que podreu anul·lar, modificar o aplicar a una plantilla.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Desa les dades i tanca la pantalla.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Inverteix la direcció de la transferència canviant els comptes de \"De\" i \"Per a\".</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Pantalla dels comptes</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Pantalla de les formes de pagament</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Només les categories principals i les subcategories coincideints de la seva cerca es mostraran.</string>
    <string name="help_form_fields">Camps de formulari</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Tocar prolongadament el botó d\'acció flotant obre un menú que permet preparar el formulari per transferir, transaccions repartides o ingressos.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Copia el balanç actual al porta-retalls.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Calcula la diferència entre el balanç actual i el nou valor.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Gestiona pressupostos diaris, setmanals, mensuals o anuals per al compte mostrat.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Pots agrupar transaccions per dia, setmana, mes o any. Es mostra i calcula la suma d\'ingressos, despeses i transferències per cada grup. Quan toques una capçalera de grup, el grup de transaccions es plega i es mostra una altra capçalera. Toca de nou per expandir-la.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Les transaccions es poden desar en ordre ascendent (la més antiga a dalt) o descendent (la més actual a dalt).</string>
    <string name="menu_print_help_text">Genera una versió imprimible de les transaccions que es mostren actualment.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Defineix una nova plantilla basada en la transacció selecionada. Us demanarà el títol de la plantilla.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Les transaccions seleccionades es poden clotar amb la data i temps actuals. Abans de desar la còpia s\'hi poden fer canvis.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Activi el mode escaneig per a escanejar rebuts ràpidament.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Aquesta pantalla propociona un llistat de parts utilitzades per autocompletar el camp Pagador/Beneficiari.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Seleccioni una part tocant-la.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Per afegir una nova entrada utilitzi el botó d\'acció flotant.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Vista de calendari</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Properes recurrències</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Tocar prolongadament una operació oberta iniciarà la selecció múltiple. Tocar al principi o al final d\'un rang de dates permet extendre el rang cap al passat o futur.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Indiqui que per a les operacions triades no es creïn transaccions. Si les transaccions han estat creades per les operacions triades, s\'eliminaran.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Si les transaccions han estat creades per a les operacions triades, s\'eliminaran, si s\'han marcat com a cancel·lades, les marques es retiren.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Editi una transacció que ha estat creada pel pla d\'una operació.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">El llistat de plantilles es pot ordenar per títol (alfabèticament), per quantitat, freqüència d\'usos, o per últim cop que s\'hi ha efectuat una transacció.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Obre un diàleg per crear noves subcategories depenents de la categoria seleccionada. Les subcategories es poden jerarquitzar.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Qualsevol categoria (juntament amb les seves subcategories) pot ser moguda a una nova categoria. Les subcategories es poden transormar en categories principals.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Les categories triades seran utilitzades per filtrar el llistat de transaccions.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">S\'exportaran les categories a un fitxer QIF.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">En aquesta pantalla es mostra la distribució de despeses i ingressos per categories, per a totes les transaccions d\'un compte o d\'un grup específic. Si expandeix una categoria principal de la llista, se us mostrarà una gràfica de sectors amb la distribució de les seves subcategories. Si selecciona una categoria de la llista, es ressaltarà a la gràfica i viceversa. Toqui una categoria prolongadament per tal de mostar un llistat de les transaccions d\'aquesta.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">El menú d\'accions contextuals es deplega tocant prolongadament una entrada de la llista.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Aquesta pantalla detalla totes les transaccions del compte actual. Utilitza el botó d\'acció flotant per obrir un formulari i crear una nova transaccció.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Tocar la barra d\'eines (etiqueta del compte o balanç actual) fa aparèixer un menú amb les següents entrades:</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Aquesta ordre exporta totes les transaccions del compte actual a un arxiu a la targeta SD en format QIF o CSV. Pot decidir elminar les transaccions exportades, en aquest cas el balanç s\'ajusta automàticament. De la mateixa manera, si hi ha tranasccions que no s\'eliminen, queden marcades com exportades. Les Meves Despeses pot compartir arxius immediatament després d\'haver exportat a través d\'FTP, correu electrònic o qualsevol aplicació per compartir arxius, es pot establir així a la Configuració. Si un filtre ha cercat amb algun filtre, només les transaccions obtingudes d\'aquesta manera es tindran en compte.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Aquesta ordre obre un diàleg mostrant l\'últim balanç reconciliat i el balanç net. També permet comparar amb el teu extracte bancari, assenyalar totes les transaccions netes com a reconciliades. Opcionalment també pots decidir eleminar les transaccions reconciliades.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Mostra la distribució de les despeses per categoria. També pots tocar prolongadament una capçalera de grup per veure\'n els detalls de distribució en un període de temps.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Mostra un diagarma de flux de caixa: Com han evolucionat les seves despeses al llarg dels dies, setmanes, mesos o anys\?</string>
    <string name="menu_search_help_text">Aquesta entrada obre un submenú que permet definir criteris de cerca basats en categoria, quantitat, comentari, estatus, pagador/beneficiari, i mètode de pagament. Mentre els filtres de cerca siguin actius, es pot tocar l\'entrada del submenú per a desactivar-los.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Pot editar la transacció més tard per afegir-hi parts que hi manquin.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Un despesa a un compte pot ser vinculada a un ingrés d\'un altre compte. Si els comptes tenen la mateixa divisa, les dues transaccions han de tenir quantitats idèntiques.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Seleccioneu totes les parts que vulgueu utilitzar per filtrar la llista de transaccions.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Si la mateixa entrada apareix vàries vegades al llistat amb variacions d\'escriptura, pot fusionar-les.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">Se li demanarà que seleccioni una de les variants com a definitiva.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">L\'estat de l\'operació s\'indica amb les icones següents:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">L\'operació encara no s\'ha implementat.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">L\'operació s\'ha implementat.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">L\'operació cancel·lada, és a dir l\'heu marcat per a que s\'ometi. No es crearà cap transacció per a aquesta operació.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Cada data destacada representa una operació del pla.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info">&lt;img src=ic_menu_template&gt;Les plantilles poden ser derivades de transaccions en el seu menú, des d\'aquí es poden crear noves plantilles de zero (per transaccions o transferències) clicant el botó flotant d\'acció. Tocar una plantilla crearà una operació per fer-ho.&lt;br&gt;&lt;img src=ic_event&gt;Un pla és una plantilla per a la qual s\'ha definit un esdeveniment (únic o recurrent) al calendari. Tocant el pla s\'obrirà una vista de calendari, en la qual podrà visualitzar oepracions futures i anteriors.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Crei transaccions en el moment de l\'operació seleccionada i guardi-les immediatament.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Crei transaccions en el moment de l\'operació seleccionada i editi-les abans de desar-les.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Cliqui una entrada per iniciar una selecció múltiple.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">La llista de categories es pot ordenar per títol (alfabèticament), freqüència d\'ús o per l\'última transacció que s\'hi va realitzar.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">S\'importarà un conjunt de categories per defecte.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">Cliqui l\'icona &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt; per expandir o comprimir la categoria.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Toqui una entrada per mostrar el seu menú contextual. Toqui prolongadament per iniciar una selecció múltiple.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">Baixeu un compte que està disponible al servei. Es crearà localment un compte i es configurarà per a la sincronització amb el servei.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">Un pressupost es limita a un compte; cobreix tots els comptes amb la mateixa divisa; o es refereix a l\'agregat total entre totes les divises.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">Elimina el servei seleccionat.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">En aquesta pantalla es llisten els mètodes de pagament predefinits (Xec, Targeta de Crèdit, Dipòsit, Domiciliació Directa) i permet definir-ne de nous. Utilitzeu el botó d\'acció flotant per a obrir el formulari per a crear un mètode nou.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">Formulari per a plantilles d\'operacions</string>
    <string name="form_date_time_help_text">Introduïu la data i l\'hora en què es va dur a terme l\'operació.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">A la configuració podeu desactivar l\'entrada de temps i activar la diferenciació entre la data de reserva i la data de valor.</string>
    <string name="form_calculator_help_text">El botó &lt;img src=?calcIcon&gt; obre la calculadora.</string>
    <string name="form_comment_help_text">Introduïu qualsevol nota sobre l\'objecte.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">Obriu un menú que llista totes les plantilles que permeten carregar-les ràpidament al formulari.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">La funció de conciliació està disponible per a tots els comptes excepte en efectiu: permet establir l\'estat de les operacions a liquidar, una vegada confirmat, i reconciliar tot el compte amb el vostre compte bancari a través de l\'ordre \"Compte de saldo\".</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format">El text es pot citar utilitzant cometes simples (\') per evitar la interpretació. «» (dues cometes simples) representa una cometa única. Consulteu l\'especificació completa &lt;a href=%s&gt;&lt;/a&gt; per a més detalls, o contacteu amb support@myexpenses.mobi per obtenir ajuda.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">Trieu qualsevol carpeta que tingueu o que es comparteixi amb vós.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">Activa la sincronització immediata amb el servei seleccionat.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">Utilitzeu aquest formulari per crear un pressupost nou o per editar-ne un d\'existent.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">Fer clic sobre els imports pressupostats permet canviar-los.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">Si el vostre proveïdor d\'emmagatzematge al núvol admet aquest protocol, Les Meves Despeses podrà sincronitzar dades amb ell. Simplement, proporcioneu l\'URL d\'una carpeta amb el vostre nom d\'usuari i contrasenya. Si utilitzeu https i el vostre servidor web utilitza un certificat autosignat, haureu de donar conformitat explícitament.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">Compareu pressupost amb despesa de períodes de temps passats i futurs.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">Les Meves Despeses permet configurar diferents serveis de sincronització per a cada compte. Per exemple, podeu sincronitzar un compte amb una carpeta compartida, mentre que sincronitzeu un altre compte amb una carpeta privada. En aquesta pantalla afegiu o suprimiu serveis de sincronització, inicieu o atureu la sincronització amb els comptes disponibles remotament. Mentre la sincronització es produeix automàticament de manera periòdica, aquí també podeu activar-la manualment amb un servei. Tingueu en compte que Les Meves Despeses necessita un control total sobre la carpeta remota. No hauríeu d\'utilitzar altres eines o interfícies per canviar el seu contingut, ja que això probablement provocarà errors durant la sincronització.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">Crea un compte nou. La versió gratuïta està limitada a cinc comptes.</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">Aquesta pantalla mostra el teu flux de caixa, com evolucionen les teves despeses i ingressos al llarg d\'anys, mesos, setmanes o dies.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">Canvieu la definició del pressupost.</string>
    <string name="form_plan_help_text">Quan creeu un pla per a una plantilla, s\'afegeix a un calendari privat gestionat per l\'aplicació Calendari. Pots definir el pla com un esdeveniment únic, o com un esdeveniment recurrent diari, setmanal, mensual o anual.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">En tancar un compte, eviteu canvis (addició, supressió, edició) en les seves dades. Tanmateix, permeteu que es tingui en compte per a tots els càlculs estadístics.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">Canvia entre l\'agrupament diari, setmanal, mensual o anual de les dades del flux de caixa.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">Utilitzeu la icona + per a introduir tantes parts dividides com sigui necessari.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">Només podeu desar l\'operació desglossada, si l\'import de l\'operació s\'ha assignat exactament.</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">L\'etiqueta identificarà el mètode quan hi assigneu una transacció.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">Feu clic sobre una entrada per expandir/contraure.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">Canvia, si les transferències s\'han de tractar com un ingrés o una despesa regulars.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">El compte seleccionat ja no se sincronitzarà amb el servei</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">Se suprimirà el pressupost mostrat actualment.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">Llista de tots els pressupostos</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">Canvia la visibilitat del saldo.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">Aquesta opció permet configurar amb precisió la transferència. Per exemple, només podeu establir pròrrogues parcials per a algunes categories o subcategories, i pròrrogues la part restant en el pressupost total.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">Només s\'ajorna la resta del pressupost total, de manera que només s\'incrementa o disminueix el pressupost total del pròxim període.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">Obre un diàleg que llista totes les operacions assignades a la categoria seleccionada en el compte actual.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">Toqueu la icona &lt;img src=more&gt; per editar, assignar un color o suprimir una etiqueta.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">Formulari per a plantilles de transferència</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">Formulari per a plantilles dividides</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">Utilitzeu aquest formulari per introduir una plantilla nova o per editar-ne una d\'existent. Utilitzeu el menú desplegable de la barra d\'acció per canviar entre plantilles per a operacions, transferències i desglossaments.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Una operació dividida és una operació única dividida en parts, on cada part pot ser assignada a una categoria diferent, o transferida a un compte diferent.</string>
    <string name="form_account_help_text">Seleccioneu el compte al qual pertany l\'operació.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">Utilitzeu el commutador per alternar entre despeses i ingressos.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text">El botó &lt;img src=android:ic_menu_camera&gt; permet adjuntar una imatge (per exemple, des de la galeria o la càmera) a l\'objecte.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">Per a cada plantilla, podeu configurar si amb un petit toc a la llista de plantilles desarà la instància immediatament o introduirà el seu formulari d\'edició, on podreu modificar-la abans de desar-la. Sempre es pot accedir a les dues accions mitjançant un toc llarg.</string>
    <string name="form_category_help_text">Aquest botó obre la llista de categories, on podreu seleccionar la categoria que voleu assignar a l\'assentament.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">Seleccioneu una categoria per a aquesta part dividida.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">Assigna els comptes d\'on es transfereix aquest objecte.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">Podeu especificar la taxa en qualsevol de les dues direccions de la transferència. El tipus invers i l\'import corresponent a la part dependent del tipus de canvi es calculen automàticament.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">Si està marcada, després de desar les dades, el formulari es deixa obert per a crear una operació nova amb les mateixes dades.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">Per calcular un total en tots els comptes, les operacions dels comptes de divises es multipliquen amb un tipus de canvi que heu establert per al compte.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">Aquest camp permet especificar un objectiu d\'estalvi positiu o un límit de crèdit negatiu. En qualsevol cas, a la llista de comptes, un indicador de progrés visualitza la distància entre el saldo actual i l\'objectiu o el límit.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">Si està marcada, l\'assentament també es desarà com a plantilla. Podeu definir el seu títol i opcionalment establir un pla per a la recurrència automàtica.</string>
    <string name="form_description_help_text">La descripció només té finalitat informativa.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">Utilitzeu el commutador per a començar amb un balanç d\'obertura negatiu.</string>
    <string name="form_currency_help_text">Seleccioneu una divisa de la llista proporcionada de totes les divises actuals.</string>
    <string name="form_color_help_text">A la llista d\'operacions d\'un compte, el seu color s\'utilitzarà com a color principal de la interfície d\'usuari.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">Seleccioneu un servei per a la sincronització del núvol.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Si marqueu aquesta opció, aquest compte no s\'inclourà en els agregats per divisa.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">A través del tipus de mètode, es determina si és aplicable per a despeses (dèbit), ingressos (crèdit) o ambdues (neutrals).</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">Quan es numera un mètode, les operacions que s\'hi assignen, tindran un camp addicional per a introduir un número de referència.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">També podeu configurar el símbol de moneda, que s\'utilitza quan es formaten les quantitats en una moneda específica.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">La llista de comptes permet navegar fàcilment entre comptes simplement fent clic en una entrada.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">Per a cada servei, podeu definir una contrasenya diferent per a encriptar les dades de sincronització. No podeu canviar un servei existent de no xifrat a encriptat. Heu de recrear un servei nou en aquest cas. Si utilitzeu la característica d\'emmagatzemar còpies de seguretat automàtiques al servei de sincronització, aquests fitxers no s\'encripten amb la contrasenya específica del servei. En el seu lloc, podeu establir una contrasenya que s\'apliqui a tots els fitxers de còpia de seguretat, a la secció Seguretat de la pantalla de configuració.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">Aquesta opció permet seleccionar una carpeta mitjançant el diàleg de selector de fitxers d\'Android. És útil principalment si heu instal·lat una aplicació d\'emmagatzematge al núvol que admet seleccionar una carpeta per emmagatzemar contingut, com fa NextCloud.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">Des del submenú seleccioneu el tipus de servei de sincronització que voleu afegir i proporcioneu els detalls específics de cada un.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">Inicia la sincronització per a un compte que existeix tant localment com remotament. Heu de decidir si les dades locals o remotes s\'han de mantenir en la primera sincronització.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">Activant aquesta opció, només es mostraran les categories, per a les quals s\'ha assignat una quantitat.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">Si no gastes o gastes massa en el teu pressupost, pots fer passar la diferència al següent període, de manera que l\'import que pots assignar allà sigui augmentat o disminuït. Hi ha tres opcions:</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">La resta per a cada categoria es transfereix, i es veurà afectada l\'assignació corresponent en el pròxim període.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">Aquesta pantalla mostra un resum de tots els pressupostos que heu creat. Utilitzeu el botó d\'acció flotant per a crear un pressupost nou. En fer clic en una entrada de la llista es mostra un sol pressupost.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">Formulari de pressupostos</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">El títol d\'un pressupost ajuda a identificar-lo en la llista de pressupostos.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">Quants diners hi ha disponibles en el context d\'aquest pressupost.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">Els pressupostos poden filtrar-se respecte a categories, partits, mètodes o estats. Només es tenen en compte les operacions que coincideixin amb aquests filtres.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">Utilitzeu les ordres d\'aquest submenú, si voleu canviar la propietat indicada (compte, categoria, pagador/beneficiari o mètode de pagament) per a totes les operacions seleccionades.</string>
    <string name="form_tags_help_text">La icona + permet seleccionar etiquetes existents i crear etiquetes noves. La icona x de cada etiqueta permet eliminar la relació entre l\'assentament i l\'etiqueta.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">Seleccioneu o desseleccioneu les etiquetes per a filtrar la llista d\'operacions tocant-les.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">Creeu etiquetes noves introduint-les al camp de text.</string>
    <string name="help_debt_managment">Associa deutes amb parts, inspecciona la llista de transaccions i calcula el saldo restant.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">Aquest submenú permet definir nous deutes associats amb la part seleccionada, i gestionar els deutes existents: inspeccionar l\'historial de transaccions i el saldo restant i editar-los, tancar-los o suprimir-los.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">Introduïu la data en què es va contreure el deute.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">Aquesta pantalla permet seleccionar les dades que voleu sincronitzar entre el dispositiu i el servei. Llista tots els comptes del dispositiu que encara no estan sincronitzats amb altres serveis, i tots els comptes emmagatzemats al servei. En fer clic a &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; se seleccionarà o desseleccionarà un compte per a la sincronització. Si seleccioneu un compte que ja existeix tant localment com remotament, haureu de decidir si inicialment les dades del dispositiu haurien de substituir les dades existents al servei, o a l\'inrevés.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">Utilitzeu el botó d\'acció flotant per a confirmar la selecció.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">Seleccioneu les parts duplicades que voleu fusionar.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">Les categories del mateix tipus es poden fusionar.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">Podeu assignar un color a les categories principals. Aquest color s\'utilitzarà per a representar la categoria en els diagrames. Les subcategories utilitzaran matisos del color de la seva categoria principal.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Empreu aquest formulari per introduir una operació nova o per editar-ne una d\'existent. Utilitzeu el menú desplegable de la barra d\'acció per a canviar al formulari per a afegir una transferència nova o una operació dividida.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link">Si l\'alternança &lt;img src=ic_hchain&gt;/&lt;img src=ic_hchain_broken&gt; està en el seu estat enllaçat, establir la data de valor o la data de reserva també actualitzarà l\'altra data.</string>
    <string name="form_method_help_text">Aquest camp només està disponible si el compte actual és d\'un tipus vinculat a qualsevol mètode de pagament. Per defecte només els comptes bancaris estan vinculats a mètodes de pagament (xec, targeta de crèdit, dipòsit, dèbit directe). Aneu a Configuració -. Gestiona -. Mètodes de pagament per configurar l\'associació entre els tipus de compte i els mètodes de pagament. Quan seleccioneu un mètode que es defineix com numerat, hi ha disponible un camp addicional per a introduir un nombre de referència.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">El camp quantitat s\'actualitzarà automàticament amb la suma de les parts, llevat que introduïu manualment una quantitat, en aquest cas es mostrarà la diferència entre la suma de les parts i la quantitat (import no desglossat).</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">Després d\'haver desat la plantilla, podeu configurar tipus de recurrència més avançats a través de la vostra aplicació de calendari.</string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">Aquest camp recorda els valors que introduïu i els suggerirà en el futur.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">Mostra un camp que permeti definir una quantitat addicional. Per exemple, si pagues amb la teva targeta de crèdit en una divisa estrangera, pots recordar el preu original a més de l\'import dèbit de la teva targeta. S\'ignora la quantitat original per a calcular les sumes.</string>
    <string name="form_crstatus_help_text">Per a operacions que pertanyen a comptes bancaris, podeu canviar l\'estat de l\'operació a liquidat. Per a configurar-lo com a reconciliat, heu d\'utilitzar l\'ordre «Compte de saldo» de la llista d\'operacions. Si l\'estat s\'estableix a nul, no es comptabilitzarà l\'operació.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">Si les divises del compte \'De\' i \'A\' són diferents, especifiqueu l\'import per a només una d\'elles. L\'altra es calcularà quan creeu instàncies a partir de la plantilla.</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">L\'etiqueta identifica el compte a la llista de comptes.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">Pots definir el tipus de compte com a Caixa, Banc, Actiu, Passiu, Targeta de crèdit. El tipus determina els mètodes de pagament disponibles que podeu configurar a Configuració -. Gestiona -. Mètodes de pagament.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">Els serveis es poden afegir des de la pantalla Configuració.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">Podeu associar una etiqueta o més activa a cada compte. Quan creeu una operació nova, s\'etiquetarà automàticament amb aquestes, en funció del compte seleccionat.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">Seleccioneu els tipus de compte per als quals s\'aplica aquest mètode.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">Per a cada divisa, podeu modificar el nombre de dígits de fracció utilitzats. Per exemple, si per a Euro, cal gestionar 1/10 d\'un cèntim d\'Euro, és a dir, 1/1000 d\'Euro, s\'establiria el número a tres. Els comptes existents que usen la divisa, es canviaran d\'acord amb la nova configuració.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">Per a les monedes personalitzades, definiu addicionalment una etiqueta, que es mostrarà als menús per seleccionar una moneda, i un codi alfabètic, que per convenció consta de tres caràcters.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">Aquesta pantalla permet tractar amb fitxers d\'imatge que s\'han deixat de les operacions suprimides. Feu clic llarg sobre les entrades per tal de suprimir-les, o moure-les fora de la carpeta d\'emmagatzematge (possiblement interna) a una carpeta de còpia de seguretat (%s) a l\'emmagatzematge extern.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info">Després de seleccionar el fitxer que voleu importar, heu de configurar com es codifica el fitxer (UTF-8 o ISO-8859-1), quin caràcter separa els camps (coma, punt i coma o tabulador), i com es formaten les dates. Les dades es poden importar a un compte existent, o a un de nou, on podreu configurar la divisa i el tipus de compte.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Després de prémer el botó Analitza des de la barra d\'acció, les dades es presentaran en una taula. Abans d\'activar la importació a través del botó de la barra d\'acció, podeu seleccionar files que voleu descartar, i heu d\'assignar les columnes als camps de dades respectius.&lt;br&gt;&lt;br&gt;Quan descarteu la primera fila, se us demanarà si voleu que es tracti com una línia de capçalera, en aquest cas &lt;i&gt;Les meves despeses&lt;/i&gt; intentaran assignar automàticament les columnes en funció del contingut de les cel·les de capçalera. També recordarà la vostra assignació basada en la línia de capçalera, i el restaurarà, quan importeu un fitxer amb el mateix format de capçalera la pròxima vegada.</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">En definir un pressupost, es defineix una quantitat global que es vol gastar durant un període determinat. També podeu assignar quantitats per a categories i subcategories. Després, controleu quant heu gastat i quant resta per gastar.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">Efectuar un canvi en una quantitat mai afectarà els períodes passats. Tret que decidiu establir-lo només per al període actual, afectarà períodes futurs.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">En fer clic sobre els imports gastats es llisten totes les operacions rellevants per al pressupost actual i la categoria corresponent.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">Un pressupost es defineix com a regular (diari, mensual, setmanal, anual) o unipersonal. Per als pressupostos d\'un sol ús, especifiqueu el començament i el final de la seva durada. Un pressupost normal (que no es filtra) es pot establir com a predeterminat: Això significa que la llista d\'operacions (si està configurada per agrupar dades per dia, setmana, mes o any) mostrarà el progrés d\'aquest pressupost per a cada període.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">Assigna o desassigna les etiquetes tocant-les. Utilitzeu el botó d\'acció flotant per a confirmar l\'assignació.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">L\'etiqueta permet seleccionar el deute en el formulari per a operacions, per tal de marcar una operació com a pagament a la baixa.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">Introduïu l\'import original del deute. Les transaccions vinculades al deute disminuiran o augmentaran el saldo. Utilitzeu l\'interruptor per distingir entre els deutes que deveu i els deutes que us deuen. Si seleccioneu una divisa diferent de la vostra divisa d\'origen, el deute només serà visible en comptes amb la mateixa divisa.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">Amb aquesta opció personalitzeu el toc sobre una categoria que té categories filles: si està marcada, un toc curt seleccionarà la categoria; si no està marcada, un toc curt ampliarà / reduirà la categoria. En aquest últim cas, la selecció està disponible des del menú contextual.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">Assigna la categoria seleccionada a l\'operació i torna al formulari de l\'operació.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">Transfereix l\'URL que es mostra al subtítol des d\'un navegador web a l\'ordinador d\'escriptori.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">Actualment, la interfície d\'usuari web no admet transferències ni transaccions dividides.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">Podeu establir una contrasenya per a protegir l\'accés. En el diàleg que presenta el navegador web, només es té en compte la contrasenya, s\'ignora el nom d\'usuari.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">Quan es mostrin les operacions del compte seleccionat, la interfície d\'usuari web utilitzarà els mateixos filtres que heu establert amb l\'aplicació al dispositiu Android.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">La selecció múltiple es pot iniciar seleccionant aquesta ordre, o fent un toc llarg a una entrada de llista.</string>
    <string name="debt_help_overflow">Per a cada deute, utilitzeu el menú de la cantonada superior dreta per editar-lo, tancar-lo, suprimir-lo o compartir-lo. Els deutes de divises estrangeres poden ser llistats opcionalment amb quantitats equivalents en la divisa d\'origen.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">Els deutes que s\'hagin tancat o pagat (el seu saldo és 0), només es mostraran, si aquesta opció està marcada.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">Quan aquesta opció està activada, podeu seleccionar només mostrar les categories de despeses, ingressos o transferències.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">Les operacions assignades a categories d\'ingressos es compten sempre com a ingressos, les operacions assignades a categories de despeses es compten sempre com a despeses. Aquesta opció permet configurar com es compten les operacions assignades a categories neutres: per defecte si són positives representen un ingrés, si són negatives una despesa. Però si aquesta opció està activada, sempre s\'inclouen tant en les quantitats dels teus ingressos com en la despesa.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">Cerca transaccions amb les mateixes propietats.</string>
</resources>