<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
  <string name="help_menu_commands">Ordres del menú</string>
  <string name="help_contextual_actions">Accions contextuals</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Suprimeix els elements seleccionats.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Edita els elements seleccionats.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Llista d\'operacions</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Un rectangle de color indica l\'estat de l\'operació: gris si no està aprobada, blau per verificada, verd per reconciliada. Clicant el rectangle, podeu canviar el seu estat.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Obre la llista de plantilles i planificacions, que us permet aplicar, modificar o suprimir-les, i també definir planificacions de les operacions futures i recurrents.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Defineix les plantilles seleccionades i desa-les immediatament.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Defineix la plantilla seleccionada i introdueix el seu formulari d\'edició on es pot modificar abans de desar-la.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Suprimeix les plantilles seleccionades i les seves planificacions.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Modifica les plantilles seleccionades i crea o modifica una planificació relacionada.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">A més de les accions que podeu utilitzar quan gestioneu categories des de la pantalla de Preferències (nou, edita, suprimeix), en aquesta pantalla podeu assignar una operació a una categoria. Seleccioneu una subcategoria per assignar l\'operació actual només clicant-hi. Per tal d\'assignar una categoria principal, heu d\'anar al seu menú contextual.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Aquesta pantalla permet generar, modificar i suprimir categories. Per omissió, la llista de categories s\'ordena pel nombre de vegades que utilitzeu una categoria (i en segon lloc per ordre alfabètic). Això permet accedir ràpidament a les categories que feu servir més sovint. A les preferències podeu optar a ordenar les categories només per ordre alfabètic. Si cliqueu a una categoria principal, s\'obren les subcategories. Des del menú contextual d\'una categoria principal, podeu afegir noves subcategories, suprimir o modificar una categoria. Les subcategories també disposen de menús contextuals per suprimir-les i modificar-les.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Indiqueu el tipus d\'agrupació i mostra la distribució per dia, mes, setmana o any.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Navegueu al grup anterior. També ho podeu fer lliscant el dit d\'esquerra a dreta.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Navegueu al grup següent. També ho podeu fer lliscant el dit de dreta a esquerra.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Pantalla d\'operacions </string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Pantalla de transferències</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Pantalla de repartiment</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Pantalla de particions de categoria</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Pantalla de particions de transferències</string>
  <string name="form_title_help_text">Poseu un títol que identifiqui la plantilla de forma única.</string>
  <string name="form_plan_help_text_mode">Una planificació pot ser automàtica o manual. Quan es dona un esdeviniment d\'una planificació automàtica, es generarà l\'operació, i rebreu una notificació. Quan la planificació és manual, també rebreu una notificació, que podreu anul·lar, modificar o aplicar a una plantilla.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Desa les dades i tanca la pantalla.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Inverteix la direcció de la transferència canviant els comptes de \"De\" i \"Per a\".</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Pantalla dels comptes</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Pantalla de les formes de pagament</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <!--FolderBrowser title is in keys-->
  <!--StaleImages-->
  <!--CSV Import-->
  <!--SyncBackends-->
  <!--History-->
  <!--Budget-->
  <!--Tags-->
</resources>
