<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">Ordres del menú</string>
    <string name="help_contextual_actions">Accions contextuals</string>
    <string name="cab_delete_help_text">Suprimeix els elements seleccionats.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">Edita els elements seleccionats.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">Llista d\'operacions</string>
    <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Un rectangle de color indica l\'estat de l\'operació: gris si no està aprovada, blau per verificada, verd per reconciliada. Clicant el rectangle podeu canviar-ne l\'estat.</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">Obre la llista de plantilles i planificacions, que us permet aplicar, modificar o suprimir-les, i també definir planificacions de les operacions futures i recurrents.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Defineix les plantilles seleccionades i desa-les immediatament.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Defineix la plantilla seleccionada i introdueix el seu formulari d\'edició on es pot modificar abans de desar-la.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Suprimeix les plantilles seleccionades i les seves planificacions.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Modifica les plantilles seleccionades i crea o modifica una planificació relacionada.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">A més de les accions que podeu utilitzar quan gestioneu categories des de la pantalla de Preferències (nou, edita, suprimeix), en aquesta pantalla podeu assignar una operació a una categoria només clicant-hi.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">Aquesta pantalla permet generar, modificar i suprimir categories. Per omissió, la llista de categories s\'ordena pel nombre de vegades que utilitzeu una categoria (i en segon lloc per ordre alfabètic). Això permet accedir ràpidament a les categories que feu servir més sovint.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Indiqueu el tipus d\'agrupació i mostra la distribució per dia, mes, setmana o any.</string>
    <string name="menu_back_help_text">Navegueu al grup anterior. També ho podeu fer lliscant el dit d\'esquerra a dreta.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">Navegueu al grup següent. També ho podeu fer lliscant el dit de dreta a esquerra.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Pantalla d\'operacions </string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Pantalla de transferències</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Pantalla de repartiment</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Pantalla de particions de categoria</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Pantalla de particions de transferències</string>
    <string name="form_title_help_text">Poseu un títol que identifiqui la plantilla de forma única.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">Una planificació pot ser automàtica o manual. Quan es dona un esdeviniment d\'una planificació automàtica, es generarà l\'operació, i rebreu una notificació. Quan la planificació és manual, també rebreu una notificació, que podreu anul·lar, modificar o aplicar a una plantilla.</string>
    <string name="menu_save_help_text">Desa les dades i tanca la pantalla.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">Inverteix la direcció de la transferència canviant els comptes de \"De\" i \"Per a\".</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">Pantalla dels comptes</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">Pantalla de les formes de pagament</string>
    <string name="menu_distribution_aggreate_help_text">Per defecte es calculen quantitats tenint en compte les despeses i els ingressos. Si decideix que vol mostrar-los serparadament, un botó d\'acció de la barra permet oscil·lar la visió entre despeses i ingressos.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">Només les categories principals i les subcategories coincideints de la seva cerca es mostraran.</string>
    <string name="help_form_fields">Camps de formulari</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">Tocar prolongadament el botó d\'acció flotant obre un menú que permet preparar el formulari per transferir, transaccions repartides o ingressos.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">Copia el balanç actual al porta-retalls.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">Calcula la diferència entre el balanç actual i el nou valor.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">Gestiona pressupostos diaris, setmanals, mensuals o anuals per al compte mostrat.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">Pots agrupar transaccions per dia, setmana, mes o any. Es mostra i calcula la suma d\'ingressos, despeses i transferències per cada grup. Quan toques una capçalera de grup, el grup de transaccions es plega i es mostra una altra capçalera. Toca de nou per expandir-la.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">Les transaccions es poden desar en ordre ascendent (la més antiga a dalt) o descendent (la més actual a dalt).</string>
    <string name="menu_print_help_text">Genera una versió imprimible de les transaccions que es mostren actualment.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Defineix una nova plantilla basada en la transacció selecionada. Us demanarà el títol de la plantilla.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">Les transaccions seleccionades es poden clotar amb la data i temps actuals. Abans de desar la còpia s\'hi poden fer canvis.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">Activi el mode escaneig per a escanejar rebuts ràpidament.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">Aquesta pantalla propociona un llistat de parts utilitzades per autocompletar el camp Pagador/Beneficiari.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">Seleccioni una part tocant-la.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">Per afegir una nova entrada utilitzi el botó d\'acció flotant.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">Vista de calendari</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">Properes recurrències</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">Tocar prolongadament una operació oberta iniciarà la selecció múltiple. Tocar al principi o al final d\'un rang de dates permet extendre el rang cap al passat o futur.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Indiqui que per a les operacions triades no es creïn transaccions. Si les transaccions han estat creades per les operacions triades, s\'eliminaran.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Si les transaccions han estat creades per a les operacions triades, s\'eliminaran, si s\'han marcat com a cancel·lades, les marques es retiren.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Editi una transacció que ha estat creada pel pla d\'una operació.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">El llistat de plantilles es pot ordenar per títol (alfabèticament), per quantitat, freqüència d\'usos, o per últim cop que s\'hi ha efectuat una transacció.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Obre un diàleg per crear noves subcategories depenents de la categoria seleccionada. Les subcategories es poden jerarquitzar.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">Qualsevol categoria (juntament amb les seves subcategories) pot ser moguda a una nova categoria. Les subcategories es poden transormar en categories principals.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">Les categories triades seran utilitzades per filtrar el llistat de transaccions.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">S\'exportaran les categories a un fitxer QIF.</string>
    <string name="menu_distribution_show_pie_char_help_text">Activa/desactiva la visualització de la gràfica de sectors.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">En aquesta pantalla es mostra la distribució de despeses i ingressos per categories, per a totes les transaccions d\'un compte o d\'un grup específic. Si expandeix una categoria principal de la llista, se us mostrarà una gràfica de sectors amb la distribució de les seves subcategories. Si selecciona una categoria de la llista, es ressaltarà a la gràfica i viceversa. Toqui una categoria prolongadament per tal de mostar un llistat de les transaccions d\'aquesta.</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">El menú d\'accions contextuals es deplega tocant prolongadament una entrada de la llista.</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">Aquesta pantalla detalla totes les transaccions del compte actual. Utilitza el botó d\'acció flotant per obrir un formulari i crear una nova transaccció.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">Tocar la barra d\'eines (etiqueta del compte o balanç actual) fa aparèixer un menú amb les següents entrades:</string>
    <string name="menu_reset_help_text">Aquesta ordre exporta totes les transaccions del compte actual a un arxiu a la targeta SD en format QIF o CSV. Pot decidir elminar les transaccions exportades, en aquest cas el balanç s\'ajusta automàticament. De la mateixa manera, si hi ha tranasccions que no s\'eliminen, queden marcades com exportades. Les Meves Despeses pot compartir arxius immediatament després d\'haver exportat a través d\'FTP, correu electrònic o qualsevol aplicació per compartir arxius, es pot establir així a la Configuració. Si un filtre ha cercat amb algun filtre, només les transaccions obtingudes d\'aquesta manera es tindran en compte.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">Aquesta ordre obre un diàleg mostrant l\'últim balanç reconciliat i el balanç net. També permet comparar amb el teu extracte bancari, assenyalar totes les transaccions netes com a reconciliades. Opcionalment també pots decidir eleminar les transaccions reconciliades.</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">Mostra la distribució de les despeses per categoria. També pots tocar prolongadament una capçalera de grup per veure\'n els detalls de distribució en un període de temps.</string>
    <string name="menu_history_help_text">Mostra un diagarma de flux de caixa: Com han evolucionat les seves despeses al llarg dels dies, setmanes, mesos o anys\?</string>
    <string name="menu_search_help_text">Aquesta entrada obre un submenú que permet definir criteris de cerca basats en categoria, quantitat, comentari, estatus, pagador/beneficiari, i mètode de pagament. Mentre els filtres de cerca siguin actius, es pot tocar l\'entrada del submenú per a desactivar-los.</string>
    <string name="cab_split_help_text">Pot editar la transacció més tard per afegir-hi parts que hi manquin.</string>
    <string name="cab_link_help_text">Un despesa a un compte pot ser vinculada a un ingrés d\'un altre compte. Si els comptes tenen la mateixa divisa, les dues transaccions han de tenir quantitats idèntiques.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">Toqui una part per filtrar la llista de transaccions. Toqui prolongadament per selecionar múltiples parts.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">Si la mateixa entrada apareix vàries vegades al llistat amb variacions d\'escriptura, pot fusionar-les. Se li demanarà que seleccioni una de les variants com a definitiva.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info">L\'estat de l\'operació s\'indica amb les icones següents:&lt;br&gt;&lt;img src=ic_stat_open&gt; L\'operació encara no s\'ha implementat.&lt;br&gt;&lt;img src=ic_stat_applied&gt; L\'operació s\'ha implementat.&lt;br&gt;&lt;img src=ic_stat_cancelled&gt; L\'operació cancel·lada, és a dir l\'heu marcat per a que s\'ometi. No es crearà cap transacció per a aquesta operació.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">Cada data destacada representa una operació del pla.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info">&lt;img src=ic_menu_template&gt;Les plantilles poden ser derivades de transaccions en el seu menú, des d\'aquí es poden crear noves plantilles de zero (per transaccions o transferències) clicant el botó flotant d\'acció. Tocar una plantilla crearà una operació per fer-ho.&lt;br&gt;&lt;img src=ic_event&gt;Un pla és una plantilla per a la qual s\'ha definit un esdeveniment (únic o recurrent) al calendari. Tocant el pla s\'obrirà una vista de calendari, en la qual podrà visualitzar oepracions futures i anteriors.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Crei transaccions en el moment de l\'operació seleccionada i guardi-les immediatament.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Crei transaccions en el moment de l\'operació seleccionada i editi-les abans de desar-les.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Cliqui una entrada per iniciar una selecció múltiple.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">La llista de categories es pot ordenar per títol (alfabèticament), freqüència d\'ús o per l\'última transacció que s\'hi va realitzar.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">S\'importarà un conjunt de categories per defecte.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse">Cliqui l\'icona &lt;img src=ic_expand_more&gt;/&lt;img src=ic_expand_less&gt; per expandir o comprimir la categoria.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">Toqui una entrada per mostrar el seu menú contextual. Toqui prolongadament per iniciar una selecció múltiple.</string>
</resources>