<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="whats_new_364_2">Nova estratégia para gerenciamento de informações duplicadas de pagador/beneficiário</string>
    <string name="whats_new_361_1">A lista de transações pode ser ordenada por valor.</string>
    <string name="whats_new_365">Anexar um número arbitrário de imagens e documentos (PDF)</string>
    <string name="whats_new_364_1">Importar em várias contas a partir de um arquivo CSV</string>
    <string name="whats_new_361_2">Os arquivos na pasta do aplicativo (backups e exportações) podem ser compartilhados ou excluídos.</string>
    <string name="whats_new_369_1">As transferências podem ser mapeadas para categorias.</string>
    <string name="whats_new_370">O menu na tela principal pode ser totalmente personalizado.</string>
    <string name="whats_new_366">Widget da tela inicial exibindo o estado atual do orçamento.</string>
    <string name="whats_new_369_2">Quando o bloqueio de tela estiver ativado, permita cancelar a desativação de capturas de tela.</string>
    <string name="whats_new_367">As categorias agora podem ser configuradas como categorias de despesa ou receita, o que afetará a forma como as somas de despesas e receitas são calculadas.</string>
    <string name="whats_new_374">Cores personalizadas para etiquetas</string>
    <string name="whats_new_376_2">A interface web do usuário pode ser controlada na tela principal.</string>
    <string name="whats_new_376_1">Clone várias transações com nova data.</string>
    <string name="whats_new_378">Os gráficos respeitam o filtro de pesquisa.</string>
    <string name="whats_new_382">O recurso %1$s pode ser chamado a partir do widget %2$s.</string>
    <string name="whats_new_384">Configuração simplificada do backup em nuvem</string>
    <string name="whats_new_386">A distribuição por despesas e a distribuição por receita podem ser mostradas juntas em um gráfico de rosca dupla.</string>
    <string name="whats_new_388">As transações podem ser arquivadas.</string>
    <string name="whats_new_395">Os arquivos exportados (PDF, backup, QIF, CSV, JSON) podem ser baixados pela interface web do usuário.</string>
    <string name="whats_new_396">Gerenciamento aprimorado de contas em moeda estrangeira com atualizações automáticas da taxa de câmbio e rastreamento de valor em tempo real.</string>
    <string name="whats_new_398">Veja seus ativos, passivos e patrimônio líquido — tudo em um só lugar.</string>
    <string name="whats_new_399">Layout de exportação de PDF aprimorado, totalmente personalizável com arrastar e soltar.</string>
    <string name="whats_new_400_1">Gráfico de pizza mostrando a distribuição de dinheiro entre contas</string>
    <string name="whats_new_400_2">Histórico de preços: download em massa de entradas ausentes</string>
    <string name="whats_new_401">A lista de transações agora mostra mais detalhes para transações divididas.</string>
    <string name="whats_new_402">Os tipos de conta podem ser personalizados</string>
    <string name="whats_new_403">Os sinalizadores de conta estendem a personalização da visibilidade e prioridade da conta.</string>
</resources>
