<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools">
    <string name="help_menu_commands">פקודות תפריט</string>
    <string name="help_contextual_actions">פעולות הקשר</string>
    <string name="help_contextual_actions_help">התפריט עבור פעולות קשורות מוצג על ידי הקשה ארוכה על ערך רשימה.</string>
    <string name="help_form_fields">טופס שדות</string>
    <string name="cab_delete_help_text">מחיקת הפריטים שנבחרו.</string>
    <string name="cab_edit_help_text">עריכת הפריט שנבחר.</string>
    <string name="help_MyExpenses_title">רשימת עסקאות</string>
    <string name="help_MyExpenses_info">מסך זה מפרט את כל העסקאות בחשבון השוטף. יש להשתמש בלחצן הפעולה הצף כדי לפתוח את הטופס ליצירת עסקה חדשה.</string>
    <string name="help_MyExpenses_fab_long_press">לחיצה ארוכה על כפתור הפעולה הצף פותחת תפריט המאפשר את הכנת הטופס להעברה, לעסקה מפוצלת או להכנסה.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_intro">הקשה על סרגל הכלים (תווית חשבון או יתרה נוכחית) תציג תפריט עם הערכים הבאים:</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_copy_text">העתקת היתרה הנוכחית ללוח.</string>
    <string name="popup_MyExpenses_toolbar_new_balance">חישוב ההפרש בין היתרה הנוכחית לערך חדש.</string>
    <string name="menu_status_handle_help_text">הסטטוס של העסקה מסומן על ידי מלבן צבעוני: אפור עבור Unreconciled, כחול עבור Cleared, ירוק עבור Reconcieled. לחיצה על המלבן משנה את הסטטוס.</string>
    <string name="menu_reset_help_text">פקודה זו תייצא את כל העסקאות של החשבון הנוכחי לקובץ בכרטיס SD בפורמט QIF או CSV. באפשרותכם להחליט למחוק את העסקאות המיוצאות. במקרה זה, יתרת הפתיחה מותאמת באופן אוטומטי. לחלופין, אם העסקאות לא נמחקות, הן יסומנו כמיוצאות. האפליקציה \'ההוצאות שלי\' יכולה לשתף את הקובץ מיד לאחר הייצוא באמצעות שרת FTP, דוא\"ל או כל יישומון שיתוף קבצים אחר, אם אתם תגדירו זאת בהגדרות. אם מסנן החיפוש פעיל, רק העסקאות שמופו על ידי מסנן זה יילקחו בחשבון.</string>
    <string name="menu_grouping_help_text">ניתן לקבץ עסקאות לפי יום, שבוע, חודש או שנה. עבור כל קבוצה, סכום ההכנסות, ההוצאות וההעברות מחושב ומוצג. לחיצה על כותרת קבוצה, תסגור את תצוגת קבוצת העסקאות ורק הכותרת תוצג. לחיצה נוספת תרחיב.</string>
    <string name="menu_sort_direction_help_text">ניתן למיין עסקאות בסדר עולה (הישנה בראש) או יורד (האחרונה בראש).</string>
    <string name="menu_distribution_help_text">הצגת התפלגות ההוצאות שלך לפי קטגוריה. אפשר ללחוץ לחיצה ארוכה על כותרת קבוצה כדי לבדוק את החלוקה לתקופת זמן מסוימת.</string>
    <string name="menu_budget_help_text">ניהול תקציבים יומיים, שבועיים, חודשיים או שנתיים עבור החשבון המוצג כעת.</string>
    <string name="menu_history_help_text">הצגת תרשים תזרים מזומנים: כיצד חשבונך והכנסותיך התפתחו במשך ימים, שבועות, חודשים או שנים?</string>
    <string name="menu_manage_plans_help_text">פותח את רשימת התבניות והתוכניות, שבהן ניתן להחיל, לערוך או למחוק אותן, וכן להגדיר תוכניות לעסקאות עתידיות וחוזרות.</string>
    <string name="menu_balance_help_text">פקודה זו פותחת תיבת דו-שיח המציגה את המאזן האחרון שמסומן reconcield. אתה יכול להשוות את זה האחרון לדוח הבנק שלך, והעביר את כל העסקות המסומנות cleared למצב reconciled. לחלופין, תוכל להחליט למחוק עסקאות המסומנות reconciled.</string>
    <string name="menu_print_help_text">יוצר תצוגה הניתנת להדפסה של העסקאות המוצגות כעת.</string>
    <string name="menu_search_help_text">ערך זה פותח תפריט משנה המאפשר לך להגדיר קריטריונים לחיפוש לפי קטגוריה, סכום, תגובה, מצב, משלם / מוטב ושיטת תשלום. כאשר מסנן חיפוש פעיל, אפשר פשוט ללחוץ על הרשומה שלו בתפריט המשנה כדי לבטל אותו.</string>
    <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">הגדרת תבנית חדשה המבוססת על העסקה שנבחרה. יש גם לבחור כותרת לתבנית.</string>
    <string name="cab_clone_transaction_help_text">העסקאות שנבחרו ישוכפלו עם התאריך והשעה הנוכחיים. ניתן לבצע שינויים לפני שמירת העותק.</string>
    <string name="cab_split_help_text">לאחר מכן אפשר לערוך את העסקה כדי ליצור חלקים נוספים לפי הצורך.</string>
    <string name="menu_scan_mode_help_text">הפעלת מצב הסריקה מאפשרת לסרוק קבלות במהירות.</string>
    <string name="cab_link_help_text">ניתן לקשר הוצאה בחשבון אחד להכנסה בחשבון אחר. אם לחשבונות יש אותו סוג מטבע (לרבות מט״ח), שתי העסקאות חייבות להיות בסכומים זהים.</string>
    <string name="help_ManageMethods_info">מסך זה מפרט את שיטות התשלום המוגדרות מראש (המחאה, כרטיס אשראי, הפקדה, הוראת קבע) ומאפשר לך להגדיר שיטות חדשות. לחצן הפעולה הצף משמש לפתיחת הטופס ליצירת שיטת תשלום חדשה.</string>
    <string name="help_ManageParties_manage_info">מסך זה מפרט את הצדדים המשמשים להשלמה האוטומטית של שדה משלם / מקבל התשלום.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_mapping_info">בחירת צד על ידי הקשה עליו.</string>
    <string name="help_ManageParties_select_filter_info">נא לבחור את כל הצדדים לשימוש בסינון רשימת העסקאות.</string>
    <string name="help_ManageParties_floating_action_button">לחצן הפעולה הצף משמש להוספת רשומה חדשה.</string>
    <string name="menu_merge_help_text">אם אותו צד מופיע מספר פעמים ברשימה עם הבדלי איות שונים, אפשר למזג אותם יחד.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_2">צריך לבחור איזו גרסה תישמר.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_title">תצוגת תוכנית בלוח שנה</string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_title">אירועים חוזרים צפויים</string>
    <string name="help_ManageTemplates_templates_info"><![CDATA[<img src="ic_menu_template"> בעוד שניתן לגזור תבניות מעסקאות באמצעות תפריט ההקשר שלהן, כאן ניתן ליצור תבניות חדשות מאפס (עבור עסקאות או העברות) על ידי לחיצה על כפתור הפעולה הצף. לחיצה על תבנית, תיצור מופע עבורה.<br><img src="ic_event"> תוכנית היא תבנית שעבורה יצרת אירוע (חד פעמי או חוזר) בלוח התכנון. לחיצה על תוכנית, תפתח תצוגת לוח שנה, המציגה מופעים קודמים ועתידיים של תוכנית.]]></string>
    <string name="help_ManageTemplates_planner_intro">לחיצה ארוכה על מופע פתוח מתחילה בחירה מרוכזת. הקשה על התחלה או סיום של טווח התאריכים מאפשרת להרחיב את הטווח לעבר או לעתיד.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_intro">כל תאריך מסומן מייצג מופע של התוכנית.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_header">מצב המופע מסומן על ידי הסמלים הבאים:</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_open">המופע עדיין לא הוחל.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_applied">המופע הוחל.</string>
    <string name="help_ManageTemplates_plans_info_cancelled">המקרה בוטל, כלומר, סימנת שיש לדלג עליו. לא תיווצר עסקה עבור המופע הזה.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">התאמת התבניות שנבחרו ולשמור אותן מיידית.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">התאמת התבנית שנבחרה ומעבר לטופס העריכה שלה, בו אפשר לשנות אותה לפני השמירה.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">מחיקת התבניות שנבחרו ואת כל התוכניות המשויכות.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">עריכת התבנית שנבחרה ויצירה או עריכה של תוכנית משויכת.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">לאפשר ליצור עסקאות בזמן מופעי האירוע שנבחרו ולשמור אותם מיידית.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">אפשר ליצור עסקה בזמן מופע האירוע שנבחר ולהיכנס למצב העריכה שלה, בו אפשר לשנות אותה לפני השמירה.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">ציין שבמקרים של אירועים נבחרים, אין ליצור עסקאות. אם נוצרו עסקאות עבור מופעי האירועים שנבחרו, הם יימחקו.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">אם נוצרו עסקאות עבור מופעי האירועים שנבחרו, הם יימחקו, אם הם סומנו כמבוטלים, הסימון יוסר.</string>
    <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">עריכת העסקה שנוצרה עבור מופע התוכנית שנבחר.</string>
    <string name="menu_ManageTemplates_templates_sort_help_text">ניתן לסדר את רשימת התבניות לפי כותרת (סדר אלפביתי), לפי כמות, לפי תדירות השימוש, או בפעם האחרונה שהופקה עסקה ממנה.</string>
    <string name="help_ManageCategories_distribution_info">מסך זה מציג את התפלגות ההוצאות וההכנסות לפי קטגוריות, עבור כל העסקאות בחשבון, או עבור קבוצה מסוימת. במקרה של הרחבת קטגוריה ראשית ברשימה, תרשים העוגה יציג את ההתפלגות של קטגוריות המשנה שלה. אם תיבחר קטגוריה ברשימה, היא תודגש בתרשים העוגה, ולהיפך. לחיצה ארוכה על קטגוריה תציג רשימה מצטברת של העסקאות הממופות אליה.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">בנוסף לפעולות שאפשר לבצע בעת ניהול קטגוריות ממסך ההעדפות (יצירה, עריכה, מחיקה), במסך זה אפשר למפות עסקה לקטגוריה שנבחרה בפשטות על ידי לחיצה עליה.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_info">מסך זה מאפשר ליצור, לערוך ולמחוק קטגוריות. כברירת מחדל, קריטריון המיון הראשי ברשימת הקטגוריות הוא מספר הפעמים שבהן השתמשת בקטגוריה (הקריטריונים המשניים בסדר אלפביתי). פעולה זו מעניקה לך גישה מהירה לקטגוריות שמשמשות אותך בתדירות הגבוהה ביותר.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">הגדרת סוג הקיבוץ והצגת החלוקה לפי יום, חודש, שבוע או שנה.</string>
    <string name="menu_back_help_text">ניווט אל הקבוצה הקודמת. ניתן לעשות זאת גם באמצעות מחוות החלקה משמאל לימין.</string>
    <string name="menu_forward_help_text">ניווט אל הקבוצה הבאה. ניתן לעשות זאת גם באמצעות תנועת החלקה מימין לשמאל.</string>
    <string name="menu_categories_setup_default_help_text">קבוצה של קטגוריות ברירת מחדל תיובא.</string>
    <string name="menu_categories_export_help_text">הקטגוריות יוצאו לקובץ QIF.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_help_text">הקטגוריות שנבחרו ישמשו לסינון רשימת העסקאות.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_search_help_text">רק קטגוריות עיקריות ותת־קטגוריות התואמות את השאילתה שלך תוצגנה.</string>
    <string name="menu_ManageCategories_sort_help_text">ניתן לסווג את רשימת הקטגוריות לפי כותרת (בסדר אלפביתי), לפי תדירות השימוש, או לפי הפעם האחרונה ששויכה לעסקה.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_color_help_text">ניתן להקצות צבע לקטגוריות עיקריות. צבע זה ישמש לייצוג הקטגוריה בתרשימים. קטגוריות משנה ישתמשו בגוונים של צבע הקטגוריה העיקרית שלהם.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">טופס עסקאות</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">טופס העברות</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_title">טופס עסקה מפוצלת</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">טופס קטגוריה עם חלקים מפוצלים</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">טופס העברה עם חלקים מפוצלים</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_title">טופס תבניות עסקה</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateTransfer_title">טופס תבניות העברה</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateSplit_title">טופס תבניות מפוצלות</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">טופס זה משמש להזנת עסקה חדשה או לעריכת עסקה קיימת. התפריט הנפתח שבשורת הפעולות משמש למעבר לטופס להוספת העברה חדשה או עסקה מפוצלת.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_templateCategory_info">אפשר להשתמש בטופס זה כדי להזין תבנית חדשה או לערוך תבנית קיימת. שימוש בתפריט הנפתח בשורת הפעולות מאפשר לעבור בין תבניות לעסקאות, העברות ופיצולים.</string>
    <string name="help_ExpenseEdit_split_info">עסקת פיצול היא עסקה אחת המפוצלת בחלקים, שבהם ניתן להקצות כל חלק לקטגוריה אחרת, או להעביר לחשבון אחר.</string>
    <string name="form_account_help_text">בחירת החשבון שאליו משתייכת העסקה.</string>
    <string name="form_date_time_help_text">נא למלא את התאריך והשעה שבהם בוצעה העסקה.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_configuration">בהגדרות ניתן להשבית את קלט הזמן ולאפשר את ההבחנה בין תאריך ההזמנה לבין תאריך הערך.</string>
    <string name="form_date_time_help_text_link"><![CDATA[אם <img src=\"ic_hchain\"> / <img src=\"ic_hchain_broken\">toggle במצב  מקושר, הגדרת תאריך ערך או תאריך ההזמנה תעדכן את התאריך השני.]]></string>
    <string name="form_payer_or_payee_help_text">שדה זה זוכר את הערכים שהזנת ויציע אותם בעתיד.</string>
    <string name="form_amount_switch_help_text">אפשר להשתמש במתג כדי לעבור בין הוצאה להכנסה.</string>
    <string name="form_calculator_help_text"><![CDATA[כפתור <img src=\"?calcIcon\"> פותח את המחשבון.]]></string>
    <string name="form_crstatus_help_text">לגבי עסקאות השייכות לחשבונות בנק, תוכל לשנות את סטטוס העסקה ל- cleared. כדי להגדיר את זה ל- reconciled, עליך להשתמש בפקודה \"יתרת חשבון\" מתוך רשימת עסקאות. אם הסטטוס מוגדר לביטול, העסקה לא תיספר.</string>
    <string name="form_comment_help_text">הזן כל הערה לגבי האובייקט.</string>
    <string name="form_method_help_text">שדה זה זמין רק אם החשבון הנוכחי הוא מסוג המקושר לאמצעי תשלום כלשהוא. כברירת מחדל, רק חשבונות בנק מקושרים לשיטות תשלום (המחאה, כרטיס אשראי, הפקדה, הוראת קבע). עברו אל הגדרות - &amp; gt; נהל - &amp; gt; אמצעי תשלום כדי להגדיר את השיוך בין סוגי החשבון ושיטות התשלום. כאשר אתם בוחרים שיטה המוגדרת כממוספרת, שדה נוסף להזנת מספר סימוכין הופך לזמין.</string>
    <string name="form_attach_image_help_text">כפתור &lt;img src=\"android:ic_menu_camera\"&gt; מאפשר לך לצרף תמונה (למשל מהגלריה או מהמצלמה) לעצם.</string>
    <string name="form_default_action_help_text">עבור כל תבנית, אפשר להגדיר אם לחיצה קצרה עליה ברשימת התבניות תשמור את המופע באופן מיידי או שתעביר לטופס העריכה שבו אפשר לשנות אותה לפני השמירה. תמיד ניתן לגשת לשתי הפעולות בלחיצה ארוכה.</string>
    <string name="form_category_help_text">לחצן זה פותח את רשימת הקטגוריות, שבהן אפשר לבחור את הקטגוריה למיפוי לעסקה.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_3">אפשר לשמור רק את העסקה המפוצלת, אם סכום העסקה הוקצה במדויק.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_splitPartCategory_category_help_text">נא לבחור קטגוריה לחלק המפוצל.</string>
    <string name="form_transfer_from_account_transfer_to_account_help_text">הקצאת החשבונות שמהם או אליהם יועבר העצם הזה.</string>
    <string name="form_exchange_rate_help_text">אפשר לציין את התעריף באחד משני הכיוונים של ההעברה. הכיוון ההפוך והסכום המתאים לחלק התלותי של שער החליפין מחושבים באופן אוטומטי.</string>
    <string name="form_title_help_text">נא למלא כותרת שמבדילה את התבנית באופן ייחודי.</string>
    <string name="form_plan_help_text">יצירת תוכנית לתבנית, מוסיפה אותה ללוח שנה פרטי שמתופעלת על ידי יישומון לוח השנה שלך. ניתן להגדיר את התוכנית כאירוע חד פעמי, או עם חזרה יומית, שבועית, חודשית או שנתית.</string>
    <string name="form_plan_help_text_advanced">לאחר שמירת התבנית, ניתן להגדיר סוגים מתקדמים יותר של הישנות דרך יישומון לוח השנה שלך.</string>
    <string name="form_plan_help_text_mode">ניתן להגדיר תוכנית אוטומטית או ידנית. כאשר מתרחש מופע של תוכנית אוטומטית, תיווצר העסקה ותתקבל הודעה. כאשר התוכנית ידנית, תישלח גם התראה, שמשאירה לך לבחור האם לבטל, לערוך או להחיל את התבנית כלפיך.</string>
    <string name="menu_save_help_text">שמירת הנתונים וסגירת הטופס.</string>
    <string name="menu_save_and_new_help_text">אם זה מסומן, לאחר שמירת הנתונים, הטופס נשאר פתוח ליצירת עסקה חדשה עם אותם נתונים.</string>
    <string name="menu_original_amount_help_text">הצגת שדה המאפשר הגדרת סכום נוסף. לדוגמה, אם בעת תשלום עם כרטיס האשראי שלך במט״ח, אפשר לזכור את המחיר המקורי בנוסף לסכום המחויב בכרטיס. הסכום המקורי לא ייחושב בסיכומים.</string>
    <string name="menu_equivalent_amount_help_text">לצורך חישוב סך כולל בכל החשבונות, עסקאות של חשבונות מט״ח, מוכפלים בשער החליפין שקבעת עבור החשבון.</string>
    <string name="menu_invert_transfer_help_text">היפוך כיוון ההעברה על ידי החלפת החשבונות ‚מ־\' ו‚אל’.</string>
    <string name="form_ExpenseEdit_templateTransfer_foreign_currency_help_text">אם המטבעות של החשבונות ‚מאת’ ו‚אל’ שונים, יש לציין את הסכום עבור אחד מהם בלבד. השני יחושב בעת יצירת מופעים מהתבנית.</string>
    <string name="form_goal_or_limit_help_text">שדה זה מאפשר לציין יעד חיסכון חיובי או מסגרת אשראי שלילית. בכל מקרה, ברשימת החשבונות, מחוון התקדמות מדמה את המרחק בין היתרה הנוכחית לבין היעד או הגבול.</string>
    <string name="menu_templates_help_text">פתיחת תפריט המפרט את כל התבניות המאפשרות לטעון אותן במהירות לטופס.</string>
    <string name="menu_create_template_from_transaction_help_text">אם זה מסומן, העסקה תישמר גם כתבנית. אפשר להגדיר את הכותרת שלה והישנות אוטומטית כרשות.</string>
    <string name="help_AccountEdit_title">טופס חשבונות</string>
    <string name="form_AccountEdit_label_help_text">התווית מבדילה בין החשבון לשאר ברשימת החשבונות.</string>
    <string name="form_description_help_text">התיאור מיועד למסירת מידע בלבד.</string>
    <string name="form_AccountEdit_amount_switch_help_text">המתג משמש כדי להתחיל עם יתרת פתיחה שלילית.</string>
    <string name="form_currency_help_text">נא לבחור מטבע מהרשימה המסופקת של כל המטבעות הנוכחיים.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text">ניתן להגדיר את סוג החשבון כחשבון מזומן, בנק, נכס, התחייבויות, כרטיס אשראי. הסוג קובע את אמצעי התשלום הזמינים שאפשר להגדיר דרך הגדרות -&gt; ניהול -&gt; שיטות תשלום.</string>
    <string name="form_AccountEdit_type_help_text_reconciliation">התכונה \'reconciliation\' זמינה עבור כל החשבונות, למעט חשבונות מזומנים: היא מאפשרת להגדיר סטטוס של עסקאות לניקוי, לאחר אישורו, ו-reconciel החשבון כולו עם דוח הבנק שלך באמצעות הפקודה \'יתרת חשבון\'.</string>
    <string name="form_color_help_text">ברשימת הפעולות עבור חשבון, צבעו ישמש כצבע ממשק משתמש ראשי.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_select">נא לבחור מנגנון לסנכרון מול הענן.</string>
    <string name="form_synchronization_help_text_add">ניתן להוסיף מנגנונים ממסך ההגדרות.</string>
    <string name="form_AccountEdit_active_tags_help_text">ניתן לשייך תגית פעילות אחת או יותר לכל חשבון. בעת יצירת עסקה חדשה, היא מתויגת אוטומטית עם אלה, על סמך החשבון שנבחר.</string>
    <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">סימון אפשרות זו תחריג את החשבון הזה מהצבירה לפי מטבע.</string>
    <string name="help_MethodEdit_title">טופס שיטות תשלום</string>
    <string name="form_MethodEdit_label_help_text">התווית מקלה בזיהוי השיטה כשממפים אליה עסקה.</string>
    <string name="form_MethodEdit_type_help_text">באמצעות סוג של שיטה, אפשר לקבוע אם היא חלה על הוצאות (חיוב), הכנסות (אשראי) או שניהם (נייטרלי).</string>
    <string name="form_MethodEdit_numbered_help_text">כאשר שיטה ממוספרת, לעסקאות שמופו אליה, יהיה שדה נוסף להזנת מספר סימוכין.</string>
    <string name="form_MethodEdit_account_types_help_text">נא לבחור את סוגי החשבון ששיטה זו מתאימה להם.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_info">אפשר לשנות את מספר הספרות לשימוש בשברים עבור כל מטבע בנפרד. למשל, אם בשביל אירו צריך לטפל ב־1/10 סנט, כלומר 1/1000 אירו, אפשר להגדיר את המספר ל־3. חשבונות קיימים שמשתמשים במטבע יוסבו להגדרות החדשות.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_symbol">ניתן גם להגדיר את סמל המטבע, בו נעשה שימוש כאשר סכומים במטבע מסוים מסודרים בתבנית תואמת למטבע, כפי שהוגדר.</string>
    <string name="help_ManageCurrencies_new">במטבעות מותאמים אישית, אפשר גם להגדיר תווית, שתוצג בתפריטים לבחירת מטבע וקוד אלפביתי, שלפי המוסכמה מורכב משלושה תווים.</string>
    <string name="help_ManageStaleImages_info">מסך זה מאפשר לך להתמודד עם קובצי תמונה שנותרו מעסקאות שנמחקו. לחיצה ארוכה על ערכים מאפשרת למחוק אותם או להעביר אותם מתוך תיקיית האחסון (כנראה פנימית) לתיקיית גיבוי (%s) באחסון חיצוני.</string>
    <string name="help_CsvImportActivity_info">לאחר בחירת הקובץ לייבוא, יש להגדיר את אופן קידוד הקובץ (UTF-8 או ISO-8859-1), איזה תו מפריד בין שדות (פסיק, נקודה פסיק או לשונית) ובאיזו תבנית תאריכים להשתמש. ניתן לייבא נתונים לחשבון קיים או לחשבון חדש, בו אפשר להגדיר את המטבע ואת סוג החשבון.&lt;br&gt;&lt;br&gt; לאחר לחיצה על הלחצן ‚ניתוח’ מסרגל הפעולות, הנתונים יוצגו בטבלה. לפני הפעלת הייבוא באמצעות הלחצן בסרגל הפעולות, ניתן לבחור שורות למחיקה, ויש גם למפות את העמודות לשדות הנתונים המתאימים. &lt;br&gt;&lt;br&gt;בחירה להעלים את השורה הראשונה, תשאל האם להתייחס לשורה בתור שורת כותרת, ובמקרה זה יישומון &lt;i&gt;‚My Expenses’&lt;/i&gt; ינסה למפות את העמודות אוטומטית לפי התוכן של התאים של הכותרת. הוא גם יזכור את המיפוי שלך על סמך שורת הכותרת, ותשחזר אותו, בעת ייבוא קובץ עם אותה תבנית כותרת בפעם הבאה.</string>
    <string name="help_ExportDialog_date_format">ניתן לצטט טקסט באמצעות מירכאות בודדות (\') כדי למנוע פענוח. \'\' (שתי מירכאות בודדות) מייצגות ציטוט בודד. נא לעיין ב&lt;a href=%s&gt;מפרט המלא&lt;/a&gt; למידע נוסף, או לפנות אל support@myexpenses.mobi לקבלת עזרה.</string>
    <string name="help_NavigationDrawer_info">רשימת החשבונות מאפשרת לך לנווט בקלות בין חשבונות על ידי לחיצה על רשומה.</string>
    <string name="menu_create_account_help_text">אפשר ליצור חשבון חדש. הגרסה החינמית מוגבלת לחמישה חשבונות.</string>
    <string name="cab_NavigationDrawer_close_reopen_help_text">על ידי סגירת חשבון, אפשר למנוע כל שינוי (תוספות, מחיקות, עריכה) לנתונים שלו, ועדיין לאפשר להביא בחשבון לכל החישובים הסטטיסטיים.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_intro">היישומון ‚My Expenses’ מאפשר להגדיר מנגנוני סנכרון מגוונים. למשל, אפשר לסנכרן חשבון מול תיקייה משותפת תוך סנכרון תיקייה פרטית מול חשבון אחר. במסך הזה אפשר להוסיף או להסיר מנגנוני סנכרון, להתחיל או לעצור סנכרון מול חשבונות שזמינים לגישה מרחוק. למרות שהסנכרון מתבצע אוטומטית באופן שגרתי, כאן אפשר להזניק אותו ידנית דרך המנגנון. נא לשים לב של־My Expenses נדרשת שליטה מלאה בתיקייה המרוחקת. אסור להשתמש בכלים אחרים או מנשקים לשינוי התוכן, מאחר שזה יכול להוביל לכשלים במהלך הסנכרון.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_webdav">אם ספק אחסון הענן שלך תומך בפרוטוקול זה, אפשר לסנכרן אותו עם נתוני היישומון ‚My Expenses’. כל שיש לעשות הוא לספק את כתובת האתר לתיקייה עם שם המשתמש והסיסמה שלך. בשימוש ב־https עם אישור שנחתם עצמית, אפשר יהיה לתת בו אמון בצורה מפורשת.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_drive">אפשר לבחור מבין התיקיות שבבעלותך או שמשותפות איתך.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_encryption">עבור כל מנגנון, אפשר להגדיר ביטוי סיסמה שונה להצפנת נתוני הסנכרון. אסור להעביר מנגנון קיים מבלתי מוצפן למוצפן. יש ליצור מנגנון חדש במקרה זה. אם בחרת להשתמש ביכולת לאחסון גיבויים אוטומטית במנגנון הסנכרון, הקבצים האלו אינם מוצפנים עם הסיסמה המסוימת של המנגנון. במקום זאת ניתן להגדיר סיסמה שתחול על כל קובצי הגיבוי בסעיף האבטחה של מסך ההגדרות.</string>
    <string name="menu_create_sync_backend_help_text">מתפריט המשנה יש לבחור את סוג מנגנון הסנכרון להוספה, ולספק את הפרטים הנקודתיים לכל אחד מהם.</string>
    <string name="cab_sync_now_help_text">הפעלת סנכרון מיידי עם המנגנון שנבחר.</string>
    <string name="cab_remove_help_text">הסרת המנגנון שנבחר.</string>
    <string name="cab_sync_download_help_text">הורדת חשבון הזמין במנגנון. חשבון ייווצר באופן מקומי ויוגדר לטובת סנכרון עם המנגנון.</string>
    <string name="cab_sync_link_help_text">התחלת סנכרון עבור חשבון שקיים הן מקומי והן מרוחק. יש להחליט אם נתונים מקומיים או מרוחקים יישמרו בסנכרון הראשון.</string>
    <string name="cab_sync_unlink_help_text">החשבון שנבחר לא יסונכרן עוד מול המנגנון</string>
    <string name="help_HistoryActivity_info">מסך זה מציג את תזרים המזומנים שלך, וכיצד ההוצאות וההכנסות שלך מתפתחות על פני שנים, חודשים, שבועות או ימים.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_grouping_help_text">החלפה בין קיבוץ יומי, שבועי, חודשי או שנתי של נתוני תזרים המזומנים שלך.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_show_balance_help_text">החלפת החשיפה של היתרה.</string>
    <string name="menu_HistoryActivity_history_transfers_help_text">בחירה כיצד יטופלו העברות (כמו הכנסות או הוצאות שוטפות).</string>
    <string name="help_BudgetActivity_info" tools:ignore="UnusedResources">על ידי הגדרת תקציב, מוגדר סכום כולל להוצאה מתוכננת במהלך תקופה מסוימת. ניתן גם להקצות סכומים לקטגוריות ולקטגוריות משנה. לאחר מכן אפשר לעקוב אחר ההוצאות וכמה נותר לבזבז.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click">לחיצה על הסכומים המתוקצבים מאפשרת לשנותם.</string>
    <string name="cab_show_transactions_help_text">פתיחת חלונית המפרטת את כל העסקאות הממופות לקטגוריה שנבחרה בחשבון הנוכחי.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_back_forward_help_text">השוואת התקציב עם ההוצאות בעבר ובעתיד.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_edit_help_text">שינוי הגדרת התקציב.</string>
    <string name="menu_budget_allocated_only_help_text">על ידי הפעלת אפשרות זו מוצגות רק קטגוריות שהוקצה להן סכום מסוים.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_delete_help_text">התקציב המוצג כעת יימחק.</string>
    <string name="help_ManageBudgets_title">הצגת כל התקציבים</string>
    <string name="help_ManageBudgets_info">מסך זה מציג סיכום של כל התקציבים שיצרת. לחצן הפעולה הצף ישמש אותך ביצירת תקציב חדש. לחיצה על רשומה ברשימה מציגה תקציב יחיד.</string>
    <string name="help_BudgetEdit_title">טופס תקציבים</string>
    <string name="help_BudgetEdit_info">טופס זה ישמש ליצירת תקציב חדש או לעריכת תקציב קיים.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_title_help_text">כותרת התקציב עוזרת בזיהויו ברשימת התקציבים.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_amount_help_text">כמה כסף זמין במסגרת תקציב זה.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_accounts_help_text">ניתן להגביל תקציב לחשבון אחד כדי לכסות את כל החשבונות באותו המטבע, או שהוא מתייחס לסך הכול המצטבר בכל המטבעות.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_filter_help_text">ניתן לסנן את התקציבים ביחס לקטגוריות, צדדים בעסקה, שיטות או מדינות. נלקחות בחשבון רק עסקאות התואמות את המסננים.</string>
    <string name="form_BudgetEdit_type_help_text">תקציב מוגדר כשוטף (יומי, חודשי, שבועי, שנתי) או חד פעמי. עבור תקציבים חד פעמיים צריך לציין את ההתחלה ואת הסיום. ניתן להגדיר כברירת מחדל תקציב שוטף (שאינו מסונן): פירוש הדבר שרשימת העסקאות (אם היא מוגדרת לקבוצת נתונים ביום, שבוע, חודש או שנה) תציג את ההתקדמות לתקציב זה לכל תקופה.</string>
    <string name="cab_remap_help_text">הפקודות בתפריט משנה זה יאפשרו לך לשנות את המאפיין הנתון (חשבון, קטגוריה, משלם / מוטב או אמצעי תשלום) עבור כל העסקאות שנבחרו.</string>
    <string name="form_tags_help_text">סמל + מאפשר לבחור תגיות קיימות וליצור תגיות חדשות. סמל ה־x בכל תגית מאפשר להסיר את המיפוי בין העסקה לתגית.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_filter_info">בחר או בטל את בחירת התגים לסינון רשימת העסקאות על ידי הקשה עליהם.</string>
    <string name="help_fab_confirm_selection">השתמש בלחצן הפעולה הצף כדי לאשר את הבחירה.</string>
    <string name="help_ManageTags_manage_info">אפשר ליצור תגיות חדשות על ידי הזנתן לשדה הטקסט.</string>
    <string name="help_ManageTags_select_mapping_info">אפשר למפות או לבטל את המיפוי של התגיות ע״י הקשה עליהן. לחיצה בלחצן הפעולה הצף מאפשרת לאשר את המיפוי המעודכן.</string>
    <string name="form_DebtEdit_label_help_text">התווית מאפשרת לבחור את החוב בטופס עסקה, כדי לסמן עסקה כמקדמה.</string>
    <string name="help_debt_managment">שיוך חובות לגופים מסוימים, חקירת רשימת העסקאות וחישוב היתרה.</string>
    <string name="cab_debts_help_text">תת־התפריט מאפשר להגדיר שיוך חובות חדשים לגופים מסוימים ולנהל חובות קיימים.</string>
    <string name="form_DebtEdit_date_help_text">למלא את תאריך יצירת החוב.</string>
    <string name="form_DebtEdit_amount_help_text">נא למלא את סכום החוב המקורי. עסקאות שמקושרות לחוב יקטינו או יגדילו את היתרה. יש להשתמש בבורר כדי להבדיל בין חובות שלך לחובות אליך. אם בחרת במט\"ח שונה ממטבע הבית שלך, החוב יהיה גלוי רק לחשבונות באותו המטבע.</string>
    <string name="help_SetupSync_info">מסך זה מאפשר לך לבחור את הנתונים לסנכרון בין המכשיר והשרת. הוא מציג את כל החשבונות במכשיר שלך שטרם סונכרנו מול שרתים אחרים ואת כל החשבונות שמאוחסנים בשרת. לחיצה על &lt;img src=ic_hchain_broken&gt; / &lt;img src=ic_hchain&gt; תבחר או תבטל את בחירת החשבון לסנכרון. בעת בחירה בחשבון שכבר קיים מקומית ובשרת, צריך להחליט בתחילה כיצד לסנכרן את הנתונים הקיימים, כך שהנתונים ששמורים במכשיר „ידרסו” את הנתונים השמורים בשרת או להפך.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">פותח את החלונית ליצירת תת־קטגוריה חדשה מתחת לקטגוריה הנבחרת. ניתן לקנן תת־קטגוריות בעומק שרירותי.</string>
    <string name="help_ManageCategories_manage_context">לחיצה על רשומה תציג את תפריט ההקשר שלה. לחיצה ארוכה תבחר כמה רשומות יחד.</string>
    <string name="help_ManageCategories_expand_collapse"><![CDATA[לחיצה על הסמל <"img src="ic_expand_more">/<img src="ic_expand_less> תרחיב או תצמצם קטגוריה.]]></string>
    <string name="cab_ManageCategories_move_help_text">אפשר להעביר כל קטגוריה שהיא (על תת־הקטגוריות שלה) לקטגוריית הורה חדשה. מותר גם להמיר תת־קטגוריות לקטגוריות ראשיות.</string>
    <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">לחיצה על רשומה תתחיל בחירה מרובה.</string>
    <string name="help_Budget_spent_click">לחיצה על סכומי ההוצאות מציג את כל התנועות המתאימות לתקציב הנוכחי והקטגוריה המתאימה.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_select_help_text">שיוך הקטגוריה שנבחרה לעסקה וחזרה לטופס העסקה.</string>
    <string name="menu_parent_category_selection_help_text">עם אפשרות זו אפשר לכוון את הנקישה על קטגוריה שיש לה קטגוריות צאצאיות: אם האפשרות מסומנת, נקישה קצרה תבחר קטגוריה, אם לא מסומנת, נקישה קצרה תרחיב/תצמצם את הקטגוריה. במקרה השני, הבחירה זמינה מתפריט ההקשר.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_1">יש להשתמש בסמל + כדי למלא כמה חלקים מפוצלים שצריך.</string>
    <string name="form_split_parts_heading_help_text_2">שדה הכמות יעודכן אוטומטית עם סכום החלקים, למעט אם מילאת את הסכום ידנית, במקרה כזה ההפרש בין הסכום של החלקים והסכום הכללי (שאינו מפוצל) יופיע.</string>
    <string name="help_WebUI_info_1">„לקרוא” לכתובת שמופיעה בכתובת מהדפדפן במחשב השולחני שלך.</string>
    <string name="help_WebUI_info_2">כרגע, מנשק המשתמש המקוון לא תומך בהעברות או בעסקאות מפוצלות.</string>
    <string name="help_WebUI_info_3">ניתן להגדיר סיסמה כדי למנוע גישה בלתי מורשית. בחלונית שתופיע על ידי הדפדפן, רק הסיסמה קובעת, אין להתייחס לשם המשתמש.</string>
    <string name="help_WebUI_info_4">בעת הצגת עסקאות לחשבון הנבחר, מנשק הדפדפן ישתמש באותם המסננים שהגדרת עם היישומון במכשיר ה־Android.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_total">רק השארית מהתקציב הכולל מגולגלת, כך שהתקציב של התקופה הבאה יקטן או יגדל.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_categories">השארית של כל קטגוריה מגולגלת הלאה וההקצאה המתאימה בתקופה הבאה תושפע.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_edit">אפשרות זו מאפשרות לך להגדיר את הגלגול בהצלחה. למשל, אפשר להגדיר גלגולים חלקיים רק לחלק מהקטגוריות או תת־הקטגוריות ולגלגל את החלק שנותר לתקציב הכללי.</string>
    <string name="help_Budget_amount_click_1">שינוי סכום אף פעם לא ישפיע על התקופות שקדמו. אלמלא החלטת להגדיר אותו לתקופה מסוימת, הוא ישפיע על תקופות עתידיות.</string>
    <string name="menu_BudgetActivity_rollover_help_text">אם התקציב שלך מוצה מעבר לצפוי או לא מוצה מספיק, ניתן לגלגל את ההפרש לתקופה הבאה כדי שהסכום שניתן להקצות שם הוא מוגדל או מוקטן. קיימות שלוש אפשרויות:</string>
    <string name="cab_MyExpenses_select_help_text">ניתן לבחור במספר פריטים על ידי בחירת הפקודה הזאת או בלחיצה ארוכה על רשומה ברשימה.</string>
    <string name="help_ManageSyncBackends_saf">אפשרות זו מאפשרת לבחור תיקייה דרך חלונית בחירת הקבצים של Android. היא שימושית בעיקר אם התקנת יישומון אחסון בענן שתומך בבחירת תיקייה לאחסון תוכן כמו למשל NextCloud.</string>
    <string name="help_DebtOverview_info">לחיצה על רשומה תרחיב/תצמצם אותה.</string>
    <string name="menu_show_all_help_text">חובות שנסגרו או שולמו במלואם (יתרתם 0), יופיעו רק אם האפשרות הזאת מסומנת.</string>
    <string name="debt_help_overflow">בכל חוב, ניתן להשתמש בתפריט בפינה השמאלית העליונה כדי לערוך, לסגור, למחוק או לשתף אותו. ניתן להציג חובות במטבע זר עם המקבילה במטבע המקומי.</string>
    <string name="menu_type_filter_help_text">כאשר האפשרות הזו פעילה, ניתן לבחור להציג קטגוריות הוצאות, הכנסות או העברות בלבד.</string>
    <string name="menu_aggregate_neutral_categories_help_text">העברות שממופות לקטגוריות הכנסה נחשבות כהכנסה, קטגוריות שממופות לקטגוריות הוצאה תמיד נחשבות כהוצאה. ניתן להגדיר עם אפשרות זו כיצד העברות שממופות לקטגוריות נייטרליות נחשבות: כברירת מחדל אם הן חיוביות הן מייצגות הכנסה, אם הן שליליות הן מייצגות הוצאה. אך אם האפשרות הזאת מופעלת, הן תמיד נכללות בשני הסיכומים של ההכנסה וההוצאה שלך.</string>
    <string name="help_ManageParties_mergeMode_info_1">נא לבחור את הגופים הכפולים למיזוג.</string>
    <string name="help_ManageTags_context_menu_info">יש לגעת בסמל &lt;img src=more&gt; כדי לערוך, להקצות צבע או למחוק תגית.</string>
    <string name="cab_MyExpenses_filter_help_text">חיפוש עסקאות עם אותם נכסים.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_download_help_text">הורדת התעריף עבור התאריך הנתון מהספק המוגדר. חלק מהספקים לא יספקו תעריפים לכל תאריך, למשל. לסופי שבוע או לחגים, ובמקום זאת להחזיר תעריף מוקדם יותר.</string>
    <string name="cab_PriceHistory_add_help_text">נא למלא ידנית את התעריף עבור התאריך הנתון. לתעריף שסופק על ידי המשתמש יש עדיפות על תעריפים שהורדו.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_1">אם חשבון מטבע חוץ מוגדר לשימוש בשערי חליפין דינמיים, אפשר להגדיר סכום מקביל נקודתי לכל עסקה.</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_3">האפשרות %s מאפשרת לך לעקוב אחר השווי הנקי המעודכן של כל החשבונות שלך.</string>
    <string name="help_user_exchange_rate">תעריף זה סופק על ידי המשתמש בעת עריכת הסכום המקביל של עסקה.</string>
    <string name="help_calculated_exchange_rate">שער זה חושב באופן אוטומטי מהשערים הקיימים, כאשר המטבע הביתי הוגדר מחדש.</string>
    <string name="cab_ManageCategories_merge_help_text">ניתן למזג קטגוריות מאותו סוג.</string>
    <string name="help_PriceHistory_info">ניתן להגדיר חשבונות במטבע חוץ לשימוש בשערי חליפין דינמיים. עבור כל יום אפשר להוריד או להזין שער מסוים ביחס למטבע הביתי שלך. מסך זה מציג תעריפים מאוחסנים עבור מטבע נתון עבור כל יום עד לתאריך העסקה הישנה ביותר. מקור התעריף מצוין כדלקמן:</string>
    <string name="dynamic_exchange_rate_help_text_2">הערך הנוכחי של חשבון מטבע חוץ עם שערי חליפין דינמיים מחושב על סמך שער החליפין העדכני ביותר.</string>
    <string name="menu_archive_help_text">לאחר בחירת טווח תאריכים, כל העסקאות לתקופה זו יתגלגלו לעסקת סיכום ארכיון. פעולה זו תנקה את רשימת העסקאות, אך עדיין ניתן לבדוק את העסקאות בארכיון, ובמידת הצורך לפרוק שוב.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_intro">כשאפשרות זו מסומנת, תוכל לראות כיצד כל חשבון במטבע חוץ תורם לסך הכולל במטבע הביתי שלך. אם חשבון אינו משתמש בשערי חליפין דינמיים, ערכו מחושב על סמך השער שנקבע במאפייני החשבון. אחרת:</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_1">ה<b>ערך הראשוני</b> מבוסס על התעריף שנקבע בנכסי החשבון.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_2"><b>סכומי הכנסות והוצאות</b> מחושבים לפי הסכומים השווים שצוינו עבור כל עסקה.</string>
    <string name="menu_NavigationDrawer_show_equivalent_value_help_text_dynamic_3">ה<b>ערך הנוכחי</b> מבוסס על שער החליפין העדכני ביותר עבור מטבע החשבון.</string>
    <string name="menu_chart_help_text">החלפת מצב חשיפת התרשים.</string>
    <string name="menu_ManageBudgets_grouping_help_text">ניתן לקבץ את רשימת התקציבים לפי חשבון או לפי סוג תקציב.</string>
</resources>
