<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Команды меню</string>
  <string name="help_contextual_actions">Контекстные действия</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Удалить выбранные элементы.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Правка выбранного элемента.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Список операций</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">На этом экране перечисляются все операции для текущего счета. На панели навигации можно перейти к списку учетных записей или выбрать другую учетную запись. Нажмите на элемент списка для его редактирования.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Состояние операции обозначается цветным прямоугольником: серый для несогласованой, синий для свободной, зеленый для согласованной. Нажатие на прямоугольник меняет статус.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Открывает форму для создания новой операции.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Перевод денег между счетами. Эта команда доступна, только если у вас есть по крайней мере один счет, в той же валюте, что и текущий.</string>
  <string name="menu_create_split_help_text">Разделённая операция позволяет назначить частичные суммы для различных категорий или перевод средств на различные счета.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Эта команда экспортирует все операции текущего счета в файл на SD-карту в формате QIF или CSV. По умолчанию операции будут удалены с вашего телефона, но вы можете выбрать, чтобы сохранить их и пометить как экспортируемые. Мои расходы могут совместно использовать файл сразу же после экспорта через FTP, электронную почту или любой другой файл, приложение для совместного использования, если настроить это в настройках.</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Настроить свойства текущего счета (название, описание, открытый баланс, тип счета, валюта, цвет).</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Вы можете группировать операции по дню, неделе, месяцу или году. Для каждой группы сумма доходов, расходов и переводов рассчитывается и отображается.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Отображение распределения ваших расходов по категории. Вы также можете нажать на заголовок группы для проверки распределения для определенной группы.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Открывает список шаблонов и планов для текущего счета, где их можно применить, редактировать или удалять и также определить планы для будущих и текущих операций.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Открывает форму для создания нового счёта.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Определить новый шаблон на основе выбранной операции. Предложит ввести название шаблона.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Выбранные операции будут клонированы с текущей датой и временем.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Этот экран содержит список предопределенных способов оплаты (чек, кредитная карта, депозит, прямой дебет) и позволяет создавать новые. При нажатии на элемент списка можно изменить ассоциации между способами оплаты и типами счетов.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Открывает форму для создания нового способа оплаты.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_info">На этом экране перечисляются стороны, используемые для автозаполнения поля плательщика/получателя.</string>
  <string name="menu_create_party_help_text">Открывает диалоговое окно для указания имени нового плательщика или получателя.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info">На этой вкладке перечислены все доступные шаблоны. В то время как шаблоны могут быть производными от операций через их контекстное меню, здесь можно создать новые шаблоны с нуля (для операций или переводов).</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[План — это шаблон, для которого вы создали событие (разовое или периодическое) в планировщик календаря. На этой вкладке перечислены все планы. Когда вы развернете запись плана в списке, вы увидите список предстоящих событий в планах. Не дожидаясь уведомления, которые вы получаете, когда событие происходит,вы можете выбрать применение этих случаев в будущем заранее, с тем чтобы сделать их видимыми в списке операции путем вызова соответствующей команды в контекстном меню. Состояние события обозначается следующими значками: <br><img src="ic_stat_open"> событие еще не было применено. <br><img src="ic_stat_applied"> событие было применено. <br><img src="ic_stat_cancelled"> событие было отменено, т.е. оно отмечено для пропуска. Ни одна операция не будет создана для данного события.]]></string>
  <string name="menu_create_template_for_transaction_help_text">Создать новый шаблон или план для операции.</string>
  <string name="menu_create_template_for_transfer_help_text">Создать новый шаблона или план для перевода.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Подтвердить выбранные шаблоны и немедленно их сохранить.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Подтвердить выбранный шаблон и войти в форму редактирования, где вы можете изменить его перед сохранением.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Удалить выбранные шаблоны и любые связанные планы.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Редактировать выбранный шаблон и создать или править связанный план.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Создать операции на время выбранных событий и сразу сохранить их.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Создать операцию на время выбранного события и войти в форму редактирования, где можно изменить её перед сохранением.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Указывает, что на выбранные события операции не должны быть созданы.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Если операции были созданы для выбранного события, они будут удалены. Если они были помечены как отмененные, пометка будет удалена.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Редактировать операцию, которая была создана для события выбранного плана.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Этот экран отображает распределение ваших расходов и доходов по категориям, для всех операций в счёте или для определенной группы.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_info">Помимо действий, которые можно выполнять при управлении категорий в экране настроек (создание, редактирование, удаление), на этом экране вы сопоставляете операции для выбранной категории. Выберите подкатегорию для сопоставления текущей операции, просто нажав на неё. Для того, чтобы сопоставить основные категории, необходимо вызвать контекстное меню.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Этот экран позволяет создавать, редактировать и удалять категории. По умолчанию критерии первичной сортировки списка - по количеству использования. (второй критерий — в алфавитном порядке). Это дает вам быстрый доступ к категориям, которые вы используете наиболее часто. В настройках вы можете выбрать сортировку по категориям в алфавитном порядке. При нажатии на основные категории открывается её подкатегория. В контекстном меню основной категории можно добавить новые подкатегории, удалить категорию или отредактировать её. Подкатегории также имеют контекстные меню для удаления и редактирования.</string>
  <string name="menu_create_main_cat_help_text">Открывает диалоговое окно для указания названия новой основной категории.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Установить тип группировки и отображения распределения за день, месяц, неделю или год.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Перейти к предыдущей группе. Также можно сделать свайпом слева направо.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Перейти к следующей группе. Также можно сделать свайпом справа налево.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Открывает диалоговое окно для указания названия новой подкатегории ниже выбранной категории.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_category_help_text">Отобразить выбранную категорию в операции и вернуться к форме операции.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Форма для операций</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Форма для переводов</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_title">Форма для шаблонов</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Форма для разделений</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Форма для разделения на части категорий</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Форма для разделения на части переводов</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_info">Нажмите на кнопку \"=\" для открытия калькулятора.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Нажмите на кнопку \"-\" для переключения между расходами и доходами. Поле получателя (или плательщика) запоминает значения ввода и предложит их в будущем. Кнопка для выбора способа оплаты доступна только в том случае, если счёт текущего типа связан с любым способом оплаты. По умолчанию только банковские счета связаны со способами оплаты (чек, кредитная карта, депозит, прямой дебет).</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_info">Выбрать счёт для перевода из раскрывающегося списка.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_info"><![CDATA[Нажмите на кнопку \"-\" для переключения между расходами и доходами. Введите не повторяющейся заголовок, который идентифицирует шаблон. <h2> Планы </h2> при создании плана для шаблона, он добавляется в приватный календарь обрабатываемый приложением \"Календарь\". План можно определить как одноразовое событие или как любой тип повторяющегося события, которое может обрабатывать календарь. Можно создавать, изменять и удалять план кнопкой, если он был настроен; также можно использовать приложение \"Календарь\" для управления им. План может быть присвоен автоматически или вручную. Когда экземпляр плана присвоен автоматически, операция будет создана и вы получите уведомление. Когда план создан вручную, вы можете создать уведомление, с выбором отмены, изменения или применения шаблона.]]></string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Введите столько необходимых требуемых разделённых частей через команды меню для разделения категорий и разделения переводов. В нижней половине экрана отображается список разделённых частей и сумма, которая еще не была назначена к категории или переводу. Вы можете только сохранить разделённую операцию, если сумма операции была точно назначена.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_info">Выбрать категорию для разделённой части.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_info">Назначить счёт для перевода разделённой части.</string>
  <string name="menu_create_split_part_category_help_text">Открыть форму для назначения разделения части категории.</string>
  <string name="menu_create_split_part_transfer_help_text">Открыть форму для определения разделённой части как перевода на другой счет.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Сохранить данные и закрыть форму.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Сохранить данные, открыть форму для создания новой операции с теми же данными.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Инвертировать направление перевода путем перестановки счёта \"От\" к \"Кому\"</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Форма для счетов</string>
  <string name="help_AccountEdit_info">Счёт определяется по метке, описание имеет только информативный характер. Валюту можно легко выбрать из списка. Тип счёта может быть одним из определений: денежные средства, банк, активы, обязательства, кредитная карта. Тип определяет методы оплаты, которые можно настроить в разделе Параметры -> Управление -> Способы оплаты.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Форма для способов оплаты</string>
  <string name="help_MethodEdit_info">На этом экране вы связываете методы оплаты с типами счетов. Можно также определить метку (за исключением стандартных методов, которые имеют фиксированные метки, который нельзя редактировать). В зависимости от типа метода определяются, если это применимо, расходы (дебет), доходы (кредит) или оба (нейтральный). Можно также установить флаг, если операции с помощью этого метода пронумерованы (например, проверка номера).</string>
</resources>
