<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Polecenia menu</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Usuń zaznaczone elementy.</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Edytuj zaznaczony element.</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Lista transakcji</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Ten ekran wyświetla listę wszystkich transakcji dla bieżącego konta. Z paska nawigacyjnego, możesz przejść do listy kont lub wybrać inne konto. Kliknij na pozycji listy aby edytować tą pozycję.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Stan transakcji jest oznaczony przez pokolorowany prostokąt: szary dla nieuzgodnionego, niebieski dla czystego, zielony dla uzgodnionego. Kliknięcie na prostokącie, zmienia jego stan.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Otwiera formularz tworzenia nowej transakcji.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Przenieś pieniądze pomiędzy kontami. To polecenie jest włączone tylko jeżeli posiadasz przynajmniej jedno inne konto z tą samą walutą jak bieżąca.</string>
  <string name="menu_create_split_help_text">Transakcja podziału pozwala Ci na przydzielenie częściowych ilości do innej kategorii lub jako przelew do innego konta.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">To polecenie wyeksportuje wszystkie transakcje bieżącego konta do pliku na karcie pamięci w formacie QIF lub CSV. Domyślnie, transakcje zostaną usunięte z twojego telefonu, ale możesz wybrać do zachowania ich i zaznaczenia jako wyeksportowane. Moje Wydatki mogą udostępnić plik natychmiastowo po eksporcie przez FTP, E-mail lub przez inną aplikację do udostępniania plików, jeżeli skonfigurujesz ją do robienia tego w Ustawieniach.</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Dopasuj właściwości bieżącego konta (tytuł, opis, bilans otwarcia, typ konta, waluta, kolor).</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Możesz grupować transakcje według dnia, tygodnia, miesiąca lub roku. Dla każdej grupy, suma dochodu, wydatków i przelewów jest obliczana i wyświetlana.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Wyświetla dystrybucję twoich wydatków według kategorii. Możesz także kliknąć na nagłówku grupy do sprawdzenia dystrybucji dla poszczególnej grupy.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Otwiera listę szablonów oraz planów dla bieżącego konta, gdzie możesz zastosować, edytować lub edytować je, i także określić plany na przyszłość oraz powtarzających się transakcji.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Otwiera formularz tworzenia nowych kont.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Zdefiniuj nowy szablon bazujący na wybranej transakcji. Będzie on prosił cię o nazwę dla szablonu.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Zaznaczone transakcje zostaną sklonowane z bieżącą datą i godziną.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Ten ekran wyświetla predefiniowane metody płatności (Czek, Karta Kredytowa, Depozyt, Bezpośredni debet) i pozwala Ci na definiowane nowych. Kliknięcie na pozycji listy, pozwala Ci na zmianę skojarzenia pomiędzy metodą i typem konta.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Otwiera formularz tworzenia nowej metody płatności</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_info">Ten ekran wyświetla listę partii użytych dla auto-uzupełnienia pola Płatnika/Odbiorcy płatności. Możesz usunąć i edytować partie przez menu kontekstowe każdej z nich.</string>
  <string name="menu_create_party_help_text">Otwiera okno dialogowe do określenia nazwy nowego płatnika lub odbiorcy płatności.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info">Ten ekran wyświetla listę dostępnych szablonów. Podczas kiedy szablony mogą pochodzić od transakcji przez ich menu kontekstowe, tutaj możesz tworzyć nowe szablony od początku (dla transakcji lub przelewów).</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info">Plany są dostępne na liście na osobnej karcie. Kiedy rozwiniesz pozycję, możesz zobaczyć listę przyszłych instancji planu. Zamiast czekać na powiadomienie które dostaniesz jak wystąpi instancja, tutaj możesz zdecydować o zastosowaniu tych przyszłych zdarzeniach z góry aby zrobić je widzocznymi w twojej liście transakcji przez powołanie odpowiedniego polecenia z menu kontekstowego. Stan instancji jest oznaczony przez jedną z poniższych ikon:&lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_stat_open\" /&gt;Instancja nie jest jeszcze zatwierdzona.&lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_stat_applied\" /&gt; Instancja jest zatwierdzona.&lt;br&gt;&lt;img src=\"ic_stat_cancelled\" /&gt; Instancja została anulowana, tzn. oznaczyłeś ją do pominięcia. Transakcja nie zostanie stworzona dla tej instancji.</string>
  <string name="menu_create_template_for_transaction_help_text">Tworzy nowy szablon dla transakcji</string>
  <string name="menu_create_template_for_transfer_help_text">Tworzy nowy szablon dla przelewu</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Usuń zaznaczone szablony i wszystkie powiązane plany.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Edytuj zaznaczony szablon i utwórz lub edytuj powiązany plan.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Edytuj transakcję która została utworzona dla wybranej instancji planu.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Ten ekran wyświetla dystrybucję twoich wydatków i przychodów na kategorię, dla każdej transakcji na koncie, lub dla specyficznej grupy.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_info">Oprócz akcji które możesz dokonać podczas zarządzania kategoriami z ekranu Preferencji (utwórz, edytuj, usuń), na tym ekranie możesz zmapować transakcję do wybranej kategorii. Możesz też wybrać podkategorię dla zmapowania bieżącej transakcji przez kliknięcie na niej. W celu zmapowania głównej kategorii, musisz wywołać jego menu kontekstowe.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Ten ekran pozwala na tworzenie, edytowanie i usuwanie kategorii. Domyślnie, główne kryteria sortowanie na liście kategorii to ilość razy ile użyłeś danej kategorii (Drugorzędne kryteria to kolejność alfabetyczna). To pozwala Ci na szybki dostęp do kategorii których najczęściej używasz. W ustawieniach, możesz wybrać sortowanie kategorii w zwykłej kolejności alfabetycznej. Kliknięcie na głównej kategorii, otwiera jego podkategorie. Z menu kontekstowego głównej kategorii, możesz dodać nowe podkategorie, usuwać lub edytować je. Podkategorie także posiadają menu kontekstowe do usuwania i edytowania ich.</string>
  <string name="menu_create_main_cat_help_text">Otwiera okno dialogowe dla określenia tytułu nowej głównej kategorii.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Ustawia typ grupowania i wyświetla dystrybucję na dzień, miesiąc, tydzień lub rok.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Przechodzi do poprzedniej grupy. To może być także dokonane przez gest przesunięcia palcem od lewej do prawej.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Przechodzi do następnej grupy. To może być także dokonane przez gest przesunięcia palcem od prawej do lewej.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Otwiera okno dialogowe dla określenia tytułu dla nowej podkategorii poniżej aktualnie wybranej kategorii.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formularz dla transakcji</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formularz dla przelewów</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_title">Formularz dla szablonów</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formularz dla podziałów</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formularz dla części podziału kategorii</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formularz dla części podziału przelewu</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_info">Kliknięcie na przycisku = otwiera kalkulator.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Kliknięcie na przycisku - zmienia pomiędzy wydatkami a przychodami. Pole odbiorcy płatności (lub płatnika) zapamiętuje wartości jakie wprowadzasz i będzie je sugerować w przyszłości. Przycisk dla wybierania metody płatności, jest tylko dostępny jeżeli bieżące konto jest typem połączonym z jakąkolwiek metodą płatności. Domyślnie tylko nota bankowe, są połączone do metod płatności (czek, karta kredytowa, depozyt, bezpośredni kredyt).</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_info">Wybierz konto przelewu z rozwijanego menu.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_info">Kliknięcie na przycisku - zmienia pomiędzy wydatkami a przychodami. Wprowadź tytuł który unikalnie zidentyfikuje szablon.&lt;h2&gt;Plans&lt;/h2&gt;Kiedy utworzysz plan dla szablonu, jest on dodany do prywatnego kalendarza osbługiwanego przez twoją aplikację Kalendarza. Możesz zdefiniować plan jako jednorazowe wydarzenie lub jakiegokolwiek powtarzalnego wydarzenia który kalendarz obsługuje. Możesz tworzyć, modyfikować oraz usuwać plan klikając na przycisku planu, ale kiedy plan raz jest ustawiony, możesz używać aplikacji Kalendarza do zarządzania nim. Plan może być ustawiony jako automatyczny lub ręczny. Kiedy wystąpi instancja automatycznego planu, transakcja zostanie utworzona, i dostaniesz o tym powiadomienie. Kiedy plan jest ustawiony jako ręczny, to także dostaniesz o tym powiadomienie, które tym razem da Ci do wyboru jego anulowanie, modyfikację lub zastosowania dla Ciebie szablonu.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Wprowadź tak dużo części podziałów ile potrzebujesz przez polecenie w menu dla podziałów kategorii i podziałów przelewu. Dolna połowa ekranu wyświetla listę części podziału i ilość jaka nie została przydzielona dla kategorii lub przelewu. Możesz tylko zapisać transakcję podziału jeżeli ilość transakcji została już dokładnie przydzielona.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_info">Wybierz kategorię dla części podziału.</string>
  <string name="menu_create_split_part_category_help_text">Otwiera formularz dla przydzielania części podziału do kategorii.</string>
  <string name="menu_create_split_part_transfer_help_text">Otwiera formularz dla definiowania części podziału jako przelew do innego konta.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Zapiuje dane i zamyka formularz.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Zapisuje dane, zostawia formularz włączony dla tworzenia nowej transakcji z tymi samymi danymi.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Odwróć kierunek przelewu poprzez zamianę kont \'Z\' i \'Do\'</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Formularz dla kont</string>
  <string name="help_AccountEdit_info">Konto jest identyfikowane przez jego etykietę, opis może mieć tylko cel informacyjny. Waluta może zostać wybrana z lity. Możesz zdefiniować typ konta na Gotówkę, Bank, Kapitał, Płatności, Karta Kredytowa. Typ określa dostępne metody płatności które możesz skonfigurować w menu Ustawień -&gt; Zarządzaj -&gt; Metody Płatności.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Formularz dla metody płatności</string>
  <string name="help_MethodEdit_info">Na tym erkanie, możesz skojarzyć metodę płatności z typem konta. Możesz także określić etykietę (z wyjątkiem takiej jak predefiniowane metody które mają ustaloną etykietę która nie może być edytowana). Przez typ metody, określasz czy ona dotyczy wydatków (debet), przychodów (kredyt) lub obu (neutralnie). Możesz też zaznaczyć je jeżeli transakcje używające tej metody są ponumerowane (np. sprawdzenie liczb).</string>
</resources>
