<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<resources>
  <string name="help_menu_commands">Meniu Comenzi</string>
  <string name="help_contextual_actions">Acţiuni contextuale</string>
  <string name="cab_delete_help_text">Şterge elementele selectate</string>
  <string name="cab_edit_help_text">Editează elementul selectat</string>
  <!--My Expenses Transaction list-->
  <string name="help_MyExpenses_title">Lista tranzacţii</string>
  <string name="help_MyExpenses_info">Acest ecran afişează toate tranzacţiile pentru contul curent. Din bara de navigare, puteţi naviga la lista de conturi sau selectaţi un cont diferit. Faceţi clic pe o intrare în lista pentru a edita elementul.</string>
  <string name="help_MyExpenses_crStatus_info">Statutul  tranzacției este indicată printr-un dreptunghi de culoare: gri pentru nedecontat, albastru pentru procesat, verde pentru decontat. Faceţi clic pe dreptunghi, pentru a modifica statutul.</string>
  <string name="menu_create_transaction_help_text">Deschide  formularul pentru a crea o nouă tranzacţie.</string>
  <string name="menu_create_transfer_help_text">Transfer de bani între conturi. Această comandă este activată doar dacă aveţi cel puţin un alt cont cu aceeaşi monedă ca cea actuală.</string>
  <string name="menu_create_split_help_text">O tranzacţie repartizabilă vă permite să atribuiţi sumele parțiale pentru diferite categorii sau ca transferuri în diferite conturi.</string>
  <string name="menu_reset_help_text">Această comandă va exporta toate tranzacţiile din contul curent  către un fişier de pe cardul SD în format QIF sau CSV. Puteţi decide să ştergeţi tranzacţiile exportate, în acest caz soldul de deschidere este ajustat automat. Alternativ, dacă tranzacţiile nu se șterg, acestea vor fi marcate ca exportate.  Cheltuielile Mele  poate partaja fişierul imediat după exportul prin FTP, email sau orice altă app de transfer de fişiere, dacă o configuraţi pentru a face acest lucru în Setări</string>
  <string name="menu_edit_account_help_text">Ajustaţi proprietăţile contului curent (titlu, descriere, sold iniţial, tipul contului, moneda, culoarea).</string>
  <string name="menu_grouping_help_text">Puteţi grupa operaţiunile de zi, săptămână, lună sau an. Pentru fiecare grupare, suma veniturilor, cheltuielilor şi a transferurilor este calculată şi afişată. Când faceţi clic pe un antet de grup, grupul  tranzacţiiloreste restrâns şi numai antetul este afişat. Faceţi clic din nou pentru a extinde.</string>
  <string name="menu_distribution_help_text">Afişează distribuţia cheltuielilor pe categorii. De asemenea, clic  lung pe un antet de grup pentru a inspecta distribuţia pe o anumită perioadă de timp.</string>
  <string name="menu_manage_plans_help_text">Deschide lista de şabloane şi scadenţe pentru contul curent, de unde le puteţi aplica, edita sau şterge, sau defini scadenţe  pentru tranzacţii viitoare şi periodice.</string>
  <string name="menu_create_account_help_text">Deschide formularul pentru crearea unui cont nou .</string>
  <string name="menu_balance_help_text">Această comandă deschide o fereastra de dialog care afişează ultimul sold decontat şi soldul procesat. Puteţi compara aceasta cu extrasul dvs bancar, şi marca toate  tranzacţiile procesate ca decontate. Opţional puteţi decide să ştergeţi tranzacţii decontate.</string>
  <string name="menu_print_help_text">Generează o vedere imprimabilă  a tranzacţiilor afişate în momentul respectiv.</string>
  <string name="menu_search_help_text">Această intrare deschide un submeniu care vă permite să definiţi criterii de căutare bazat pe categoria, valoarea, comentariu, statutul,  terţ si metoda de plata. Atunci când un filtru de căutare este activ, pur şi simplu faceţi clic pe intrarea din submeniul pentru a-l dezactiva.</string>
  <string name="cab_create_template_from_transaction_help_text">Definiţi un şablon nou bazat pe tranzacţia selectată. Vă va solicita titlul pentru şablon.</string>
  <string name="cab_clone_transaction_help_text">Tranzacţiile selectate vor fi clonate cu data şi ora curente.</string>
  <!--ManageMethods title is in keys-->
  <string name="help_ManageMethods_info">Acest ecran listează metodele predefinite de plata (cec, card de credit, depozit,  direct debit) şi vă permite să vă definiţi unele noi. Facând clic pe o intrare din listă, vă va permite să modificaţi asocierea dintre  metodă şi tipurile de cont.</string>
  <string name="menu_create_method_help_text">Deschide formularul pentru a crea o nouă metodă de plată.</string>
  <!--ManageParties title is in keys-->
  <string name="help_ManageParties_info">Acest ecran listează terţii utilizaţi  pentru completarea automată a câmpului de Platitor/Beneficiar.</string>
  <string name="menu_create_party_help_text">Deschide caseta de dialog pentru a specifica numele unui nou plătitor sau beneficiar.</string>
  <!--ManageTemplates title is in keys-->
  <string name="help_ManageTemplates_templates_info">Acest tab  afişează toate şabloanele  disponibile. În timp ce şabloanele pot fi derivate din tranzacţii prin intermediul meniurilor contextuale, aici puteţi crea noi şabloane de la zero (pentru tranzacţii sau transferuri). Dacă faceţi clic pe o intrare din listă, puteţi instanţia şablonul.</string>
  <string name="help_ManageTemplates_plans_info"><![CDATA[O scadenţă este un şablon pentru care aţi creat un eveniment (unic sau recurente) în calendarul scadenţar.Pe acest tab sunt listate toate scadenţele.  Când  extindeţi o scadenţă în lista, veţi vedea lista  scadenţelor viitoare. Decât să aşteptaţi să primiţi notificarea  când are loc o instanţa de eveniment, aici puteţi decide să aplicaţi aceste apariţii viitoare în avans pentru a le vizibile în lista de tranzactie apelând comenzile respective din meniul contextual.Statul instantei este indicat de urmãtoarele pictograme: &lt;br&gt;&lt;img 
src="ic_stat_open"&gt; Instanţa nu a fost aplicată. &lt;br&gt;&lt;img src="ic_stat_applied"&gt; Instanţa a fost aplicată. &lt;br&gt;&lt;img src="ic_stat_cancelled"&gt; Instanta a fost anulată, adică aţi marcat-o pentru a fi ignorată. Nicio tranzacţie va fi creată pentru această instanţă.]]></string>
  <string name="menu_create_template_for_transaction_help_text">Creaţi un şablon nou sau scadenţă pentru o tranzacţie.</string>
  <string name="menu_create_template_for_transfer_help_text">Creaţi un şablon nou sau scadenţă pentru un transfer.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_save_help_text">Instanţiaţi şabloanele selectate şi salvaţi-le imediat.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_templates_create_instance_edit_help_text">Instanţiaţi  şablonul selectat şi introduceţi formularul de editare unde se pot modifica înainte de salvare.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_delete_help_text">Ştergeţi şabloanele selectate şi orice scadenţe  asociate.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_edit_help_text">Editaţi şablonul selectat şi creaţi sau editaţi o scadenţă asociată.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_save_help_text">Crează tranzacţii la momentul instanţei de eveniment selectat şi le salvează imediat.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_create_instance_edit_help_text">Creaţi o tranzacţie la momentul instanţei de eveniment selectat şi introduceţi formularul de editare  de unde se poate modifica înainte de salvare.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_cancel_plan_instance_help_text">Indică faptul că la   instanţele evenimentului selectat, tranzacţiile nu ar trebui să fie create.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_reset_plan_instance_help_text">Dacă  tranzacţiile au fost create pentru evenimentele selectate , acestea vor fi şterse, dacă acestea au fost marcate ca anulate, steagurile sunt eliminate.</string>
  <string name="cab_ManageTemplates_plans_edit_plan_instance_help_text">Editarea tranzacţiei care a fost creată pentru scadenţa selectată.</string>
  <!--ManageCategories_* titles are in keys-->
  <string name="help_ManageCategories_distribution_info">Acest ecran afişează distribuţia cheltuielilor şi veniturilor pe categorii, pentru toate tranzacţiile într-un cont, sau pentru un grup specific. Clic pe o subcategorie  pentru a afişa tranzacţiile înregistrate în ea. Pentru categoriile  principalele această funcţionalitate este disponibilă de la meniul lor contextual.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_mapping_info">Pe lângă acţiunile pe care puteţi efectua gestionarea categoriilor din ecranul  Preferinţe (creare, editare, ştergere) de pe acest ecran mapaţi o tranzacţie la o categorie selectată. Selectaţi o subcategorie pentru maparea la tranzacţia curentă  pur şi simplu făcând clic pe ea. Pentru a asocia o categorie principală,  apelaţi-o din meniul ei  contextual.</string>
  <string name="help_ManageCategories_select_filter_info">Selectaţi categoria pentru filtrarea listei de tranzacţii. Pentru a căuta o categorie principală, trebuie să apelaţi meniul ei contextual.</string>
  <string name="help_ManageCategories_manage_info">Acest ecran vă permite să creaţi, editaţi şi şterge categorii. În mod implicit, criteriu de sortare primar în lista  categoriilor este frecvenţa lor de utilizare (criteriul secundar este ordine alfabetică). Acest lucru vă oferă acces rapid la categoriile pe care le utilizaţi cel mai frecvent. Din setări, puteţi opta pentru sortarea categoriile în ordinea alfabetică. Facând clic pe o categorie principală, se deschide subcategoriile sale. Din meniul contextual al unei categorie principale, puteţi adăuga noi subcategorii, şterge o categorie sau s-o editaţi. Subcategorii au, de asemenea, meniuri contextuale pentru ştergere şi editare.</string>
  <string name="menu_create_main_cat_help_text">Deschide caseta de dialog pentru a specifica titlul al unei noi categorii principale.</string>
  <string name="menu_ManageCategories_distribution_grouping_help_text">Setaţi tipul de grupare şi afişare a distribuției pe zi, lună, săptămână sau an.</string>
  <string name="menu_back_help_text">Navigaţi la grupul anterior. Se poate face şi printr-un gest de deplasare al degetului de la stânga la dreapta.</string>
  <string name="menu_forward_help_text">Navigaţi la grupul următor. Se poate face şi printr-un gest de deplasare al degetului de la dreapta la stânga.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_create_sub_cat_help_text">Deschide caseta de dialog pentru specificarea titlului al  unei noi subcategorii al categoriei selectate mai jos.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_category_help_text">Mapează categoria selectată la tranzacţie şi a revine la formularul de tranzacţie.</string>
  <string name="menu_categories_setup_default_help_text">Un set de categorii implicite va fi importat.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_select_filter_select_category_help_text">Categoria selectată va fi folosită pentru filtrarea listei de tranzacţie.</string>
  <string name="cab_ManageCategories_distribution_select_category_help_text">Afişează tranzacţiile individuale care au fost cumulate pentru categoria selectată.</string>
  <!--ExpenseEdit-->
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_title">Formular pentru tranzacţii</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_title">Formular pentru transferuri</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_title">Formular pentru şabloane</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_title">Formular pentru repartizări</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_title">Formular repartizări categorie </string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_title">Formular repartizări transfer terţi</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_info">Clic pe =  Buton pentru a deschide un calculator.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transaction_info">Faceţi clic pe butonul - pentru a comuta între cheltuieli și venituri. Câmpul beneficiar (sau plătitor) îşi aminteşte valorile introdusei şi le va sugera în viitor. Butonul pentru selectarea unei metode de plată, este disponibil numai dacă contul curent este al unui  tip  legate de orice metodă de plată. În mod implicit numai conturi bancare, sunt legate la metode de plata (cec, card de credit, depozit, direct debit).</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_transfer_info">Selectaţi contul de transfer din lista derulantă.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_template_info"><![CDATA[ Clic pe Butonul - pentru a comuta între cheltuieli și venituri. Introduceţi un titlu care identifică unic şablonul.&lt;h2&gt;Scadenţe&lt;/h2&gt;Atunci când creaţi o scadenţă pentru un şablon, aceasta este adăugată la un calendar privat gestionat de Calendar app. Puteţi defini scadenţa ca un eveniment singurular sau orice tip de eveniment repetativ de care se ocupa calendarul. Puteţi crea, modifica şi şterge scadenţa din butonul Scadenţă, dar odată ce scadenţa este setată, puteţi utiliza aplicaţia Calendar s-o gestioneze. O scadenţă poate fi setată ca automată sau manuală. Atunci când apare o instanţă a unei scadenţe automate, tranzacţia va fi creată, şi veţi primi o notificare. Atunci când scadenţa este manuală, de asemenea, primiţi o notificare, care vă dă posibilitatea anulării, modificării sau aplicării unui şablon .]]></string>
  <string name="help_ExpenseEdit_split_info">Introduceţi ca multe părţi de repartizări este necesar prin meniul comenzi pentru repartizările categorii şi transfer. Jumătatea de jos din ecran afişează lista de repartizări şi suma pe care a nu încă fost atribuită o categorie sau un transfer. Puteţi salva doar tranzacţia  repartizată dacă valoarea tranzacţie a fost atribuită exact.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartCategory_info">Selectaţi o categorie pentru repartizare.</string>
  <string name="help_ExpenseEdit_splitPartTransfer_info">Atribuiţi un cont de transfer la repartizare.</string>
  <string name="menu_create_split_part_category_help_text">Deschide formularul pentru atribuirea unei repartizări la o categorie.</string>
  <string name="menu_create_split_part_transfer_help_text">Deschide formularul pentru definirea unei repartizări a unui transfer către alt cont.</string>
  <string name="menu_save_help_text">Salvaţi datele şi închideţi  formularul.</string>
  <string name="menu_save_and_new_help_text">Salvaţi datele, lăsaţi formularul deschis pentru a crea o nouă tranzacţie cu aceleaşi date.</string>
  <string name="menu_invert_transfer_help_text">Inversează direcţia transferului schimbând contul \'De la\' şi \'Către\'.</string>
  <!--AccountEdit-->
  <string name="help_AccountEdit_title">Formular pentru conturi</string>
  <string name="help_AccountEdit_info">Contul este identificat prin eticheta lui, descrierea are doar un scop informativ. Moneda se poate alege cu uşurinţă dintr-o listă. Puteţi defini tipul unui cont ca unul de numerar, Banca, Activ, Pasiv, Card de Credit. Tipul stabileşte metodele de plată disponibile, care se pot configura la Setări -&gt; Gestionare -&gt; Metode de plată.</string>
  <string name="menu_set_sort_key_help_text">Setaţi o cheie numerică  ce determină poziția contului în lista de conturi într-o bară de navigare (sortare ascendentă).</string>
  <string name="menu_exclude_from_totals_help_text">Dacă bifaţi această opţiune, acest cont nu va fi inclus în agregatele pe moneda.</string>
  <!--MethodEdit-->
  <string name="help_MethodEdit_title">Formular pentru metode de plată</string>
  <string name="help_MethodEdit_info">Din acest ecran, se asociază o metodă de plată cu tipuri de cont. Puteţi defini, de asemenea, o etichetă (cu excepția metodelor predefinite care au o etichetă fixă, care nu pot fi editate). Prin tipul unei metode determinaţi dacă este aplicabilî pentru cheltuieli(debit) venituri(credit) sau ambele (neutru). Puteți seta, de asemenea, un steag dacă tranzacțiile ce folosesc această metodă sunt numerotate (de exemplu, numere de control).</string>
  <!--ManageCurrencies-->
  <string name="help_ManageCurrencies_info">Pentru fiecare valută, aveţi posibilitatea să modificaţi numărul de zecimale utilizate. De exemplu, dacă pentru Euro, trebuie să mânuiti  1/10 din un  ¢, adică 1/1000 din Euro, ar trebui setat numărul la trei. Conturile existente care utilizează moneda, vor folosi noua setare.</string>
</resources>
